是咁的，我變左做個細路女，然後嗱左個填色比賽冠軍

是咁的，有一朝我起身竟然變左個細路女。
當初見到自已張床唔同左以為有人整估我，點知一照鏡就發現自已變左做個小學生，仲比阿媽逼住返學。
每日混混噩噩咁係學校坐八個鐘，D Miss教書又教到一搞雲，D同學學野又學到一舊雲。
基本上老師教Ga野我都已經識曬，畢竟我都係一個會考三十分的連登仔，當然係秒殺小六題目。
老師上堂仲係度教加減乘除，我已經係課室度操DSE past papper。
個廢柴Miss仲走黎搞我，話我上堂唔專心聽書。
「阿姐，你識唔識L'Hôpital's rule，Heron`s formula。」
我隨便拿幾條以前係Pure math見過的formula大佢，佢即刻趕我出課室罰企。
咁仲好，我可以去圖書館或者美勞室（或者而家叫視覺藝術室）自修。
點知老師叫我阿媽黎見家長，話我係學校曳。
咁我咪同阿媽講我係一個大人，識曬小學甚至係中學程度Ga野，但係佢地又唔信我。
咁我咪出去報下比賽屈下獎囉，反正我係個單身三十年Ga十歲蘿莉，有三十年經驗點都砌得過十歲細路。
又咁啱得咁橋，見到仆街芒搞填色比賽，贏左有部遊戲機送，咁我咪印份參賽表格油下顏色囉。
幾個禮拜之後果然真係中左大獎，我阿媽仲話要買多Ｄ畫具比我畫畫Tim。
點知班連登仔死都唔信張畫係我填Ga，仲嗱Ｄ唔係我畫Ga話我未夠班。
唉，而家做細路真係唔容易。

頭盔，以上劇情單純虛構

55

唔洗，我一直都係都學開油畫同水彩

我指以前一直都學開

都係0分

屌 寫埋落去啦
我仲以為係古

又有幾多人想睇落去

痴線

係時候回帶

係
你無睇錯 咁強嘅畫功
值得即日回帶

我想!

阿媽見我嗱左個冠軍，就話買套畫具比我，然後佢帶我落樓下文具鋪
Lee度只有最基本的垃圾木顏色，素描筆，仲有各種不知名顏料 。
給小朋友亂畫還勉強可以，用來畫認真的畫就有點力不從心。
「阿媽，我想去旺角間Art Supply或者油麻地間中南買顏料。」
「洗咩去咁遠，係Lee度買唔得？」
「工欲善其事，必先利其器啊，Lee度D垃圾木顏色硬到上唔到紙，點用啊。」
「唔買就算。」睇黎佢懶得行，想夾硬逼我係Lee間濕尻文具鋪買畫具。
於是我嗱起最低果格Ga UMAE十二色水彩，百零蚊左右。
「我唔介意係度買，但同樣價錢係油麻地可以買同一牌色的十八色水彩。
仲有lee度無水彩紙或者水彩簿賣，有顏料都係畫唔到野。」
「用lee D唔得咩？」阿媽嗱起十零蚊果種畫簿。
「LeeD畫鉛筆就得，一掂水就會穿。」
「你都無學過水彩，點解要無啦啦買套水彩比你。
不如我幫你報個水彩班玩下先啦。」
唉，阿媽真係牛皮燈籠。
算啦，去下水彩班同阿Sir交流下話唔埋可以證明比佢睇我真係識畫畫Ga。

有冇重甜

曲到圓

push

齋吹無甜搵鬼睇
點都要描述下個老母出軌老竇包二奶喇

幾日之後，阿媽帶左我去商埸一間兒童畫室試堂。
雖然我同佢講過去想以前去開果間畫室學畫，不過佢話果間野太遠。
算啦，反正有個阿Sir，有堆顏料比我試下手就可以。

阿Sir比左張最平Ga木漿紙我，問我以前有無學過畫同埋想畫咩野。
我講笑咁同佢講，我畫左畫十幾年，水彩學左一年幾。
阿Sir笑左，仲笑埋右，話我真係由出世畫到而家。
我想阿Sir係P站搵張CG比我畫，點知佢反問我P站指緊咩野。
「Pixiv，我想畫魔法少女」
「對你黎講可能復雜左ＤWOW，不如你畫Ｄ簡單ＤGA 野先啦。」
「算啦，唔洗參考圖啦。」
我用鉛筆隨便畫左個祼女，訓係地下Ga成年祼女。
畫中美女的比例係日系漫畫Ga五頭身，仲順便畫埋乳頭同埋陰部。
雖然不太習慣這個身體，不過我還記得怎樣畫。
「為甚麼你會想畫這種東西？」
「想不到畫甚麼衣服，就乾脆不穿吧。」
我記得極輕Ga橙色可以係白色畫紙上畫出肉色，想加深就加點橙色。
蓋上一層肉色以後可以補一點粉紅色，所謂粉紅色是被水開稀的紅色，點在肉色上面令其滲出一點紅潤的感覺。
胸前的蜜桃上面也可以放重一點粉紅色，形成粉嫩的乳頭。
沒錯，這個乳頭和陰部不但位置正確，而且相當精細，你說這是老師畫的也不奇怪。
這是我過往在畫室會畫的水彩畫，以女體為主軸的創作。

「老師，為甚麼這個女生不穿衣服的？」水彩班另一個同學指著我的畫問阿SIR。
「This IS ART」我這樣回應他，雖然以他這個年齡無辦法明白這句話的意思
「以初學者來說，你已經比很多人畫得很好，不過你這張畫傳出去會為老師帶來麻煩。」
的確，一個十歲左右的小學生來說，畫祼女實在是太刺激了。
「也只是常識課見過的東西而已。」你找個理由胡混過去。

「這幅畫交給我，你就畫魔法少女吧。
你喜歡那一套魔法少女？我幫你找找。」
其實魔法少女也只是隨口說說而已，其實你真的想畫個祼女。
「魔法少女小圓。」你隨便說一套你記得的作品。
阿Sir擺出一副「為甚麼你會懂」的表情，默默地在手機畫動。

當然，在半節課的時間內認真處理小圓身上各種細節是沒可能的。
所以我按照記憶，畫了一隻ＱＢ，一隻在耳朵入面長另一對耳朵的白色貓科類動物。
問題來了，如何在白色畫紙上畫白色呢？
很簡單用很淡的藍色繪出陰影，和外面的白色做出分隔。
「老師，請問有沒有白色廣告彩？」眼睛需要不透明白色顏料點精，否則就要留白，相當麻煩。
「有，你等一等。」
雖然這間畫室的水彩顏料都是廉價而且錯色的溫室牛頓，但至少顏料總類是不會缺的。

我很快地用半堂時間畫完這隻ＱＢ，阿Sir很驚訝我有留白的概念，而不是直接塗上白色。
把畫吹乾以後，你就下課了。
阿Sir嗱住幅ＱＢ同阿媽講：
「你個囡基礎好好，識得留白，亦有打陰影Ga概念。
而且佢亦識得用漸變同疊色。
如果佢學多幾個月，我覺得佢應該可以嗱畫出去報水彩比賽。」
其實而家已經得，只係阿媽唔肯買顏料
「阿Sir，可唔可以同阿媽講水彩顏料同紙應該要去邊度買，佢死要要我係樓下文具鋪買。」你趁機向阿Sir求救。
「樓下文具鋪的顏料的確可以買黎應急，但最好都係出去旺角Art Supply或者油麻地中南買。
初學者買紅盒UMAE十八色水彩，同埋木漿水彩紙，最好係一本木漿水彩紙畫簿，筆就用Ｄ軟毛筆。」阿Sir也說出在家中作畫的應該要有的基本畫具。
最後阿媽同我報左一個月水彩班，仲話星期六出去買顏料。

加糖

放過細路囡啦

小學生嘅功課好簡單，但好麻煩。
寫幾個中文字，計幾條數，寫一堆英文。
基本上都是無意義的重覆抄寫，不是太易就是太重覆。
同Ｄ人玩手機遊戲一樣，都係重覆咁做無意義嘅野。
只係差在做功課不會掉強化素材，亦沒有卡圖可以舐。

最初我都會求其填下答案應付下阿媽，不過功課真係有Ｄ多，而且完全無營養，所以你向阿媽抗議了。
「與其做這些無謂的功課，不如睇故仔書，作下文，寫下故仔練下字。
甚至操下會考Pass paper都仲有意義。」
「學生的責任就係做功課，你快嘅返埋位做功課，唔做曬唔準訓！」
「重覆抄寫出版社的劣質教材並不能夠提升我的語文能力，這些功課只係一種債務。」
「仲駁嘴，信唔信我打你。」
阿媽永遠係唔講道理嘅，只會用權威同力量壓制人。
今日中文科嘅功課係抄一段課文，同埋抄五個詞語，每個十次。
太無聊了。

「黃山不但山勢險峻，而且怪石嶙峋，蒼松奇特，雲海瑰麗，溫泉清澈，所以享有「天下第一山」的美譽，與長江，長城和黃河一起成為中華民族的特徵。」
這是我今天要抄的一段課文，然後要把五個形容黃山的詞語各抄十次。
實在太無聊了。
改一改吧。

「太平山不但五光十色，而且外形奇特，樹海瑰麗，琉璃亭立，河水清澈，所以享有「東方之珠」的美譽，與獅子山，青馬大橋和維多莉亞港一起成為香港的特徵。」
把這段歌頌中國嘅課文改頭換面後，成件事好玩了很多。

當然將呢份功課交出去就唔係呢回事啦。

可唔可以比d選擇我地揀

Ching ho ball

覺得畫室牙蛇睇到扯咗

好地地又變選擇故

第二日返到學校，老師話要Dictation。
係WoW，小學好興三日唔埋兩日就默書，驚死你唔識寫某幾隻字。
其實隻字只要用多Ｄ就唔會唔記得，上到中學根本唔需要再默書。
就算真係唔記得左點串某個字，只要你識嘅字夠多，隨便就可以用另一個差唔多意思嘅字代替，甚至寫字潦草一Ｄ一樣可以胡混過關。
真係唔識隻字仲可以Google，我唔知今時今日仲要默書仲有咩野意義。
不過好彩我仲聽得明老師UP麥春，串到幾個字。
不如玩多Ｄ野？
「Dictation is an ineffective way to learn or test English, it just a debt to pull us down. We should read more story book or some thing we interested.
Our English will improve if we use and enjoy English, not just copy death word from textbook.」
我用英文寫左成段野激MISS，順便Show off下自已的能力。
當然，我英文唔係真係咁勁，不過有成十幾年時間再學一次英文，煲多Ｄ故仔書應該會學得更好。

藝術畫無咁易扯，要畫到那種感覺唔係咁易
其實係佢比張野嚇親

推

係學校只有兩個時間係有意思。
唔係，三個先真。
一係小息，可以用第一身角度睇下Ｄ小學雞點樣玩。
第二係體育堂，可以玩下ＤON9 Game 伸下筋骨。
最開心係美勞…而家叫視覺藝術堂，完係係比我屈機Ga地方。
當然，我唔會理MISS教左Ｄ咩野，我只需要知道今堂個主題，然後盡可能用視藝室的材料玩藝術。

好似今堂咁，老師比左堆粉彩我地，主題係海洋。
我唔會理MISS個Power point教左Ｄ咩野範例，我只需要知道堆粉彩溶唔溶水，同埋可以點樣疊色，捽散，整勻循Ｄ色。

首先，Lee堆係油粉彩，不溶水，而且好易甩 。
係樓下文具鋪可以買嘅垃圾顏料之一，平但係難用。
當然，易甩亦代表可以用手捽開Ｄ顏色。

我用鉛起稿，畫一個線代表海岸線，在上面畫半個圓圈代表太陽，上面加隻船的剪影，咁就係一幅簡單直接Ga黃昏海景。
雖然我一分鐘就捻到點畫，但Ｄ顏料真係鬼死咁難用，我搞左一陣先識得用。
我用橙色同黃色係個天空度畫一條條弧，然後再用紙市捽勻Ｄ色。
「嘩，好靚啊。」隔離個女同學見到我做到漸變效果，都讚不絕口。
隔離Ｄ同學為整一個純色平面大大力咁壓Ｄ顏色，除左搞到出曬界之外，仲整爛曬Ｄ筆
「比我睇過。」然後有個男同學搶左我幅畫，我噤都噤唔切。
然後佢係我張畫上面亂畫亂塗，我差Ｄ想屌佢老母。
「MISS，黃俊龍搶左佢幅畫啊。」好彩個女同學幫我告佢。
之後個男同學比MISS捉左去罰企，不過就算罰佢企成日堂，幅畫都係救唔到。
跟住MISS比多張紙我再畫過。
當然，原來果張紙就比我嗱黎做試筆紙。

我見到隔離位嘅女同學畫左隻人魚公主，果然係小四學生的傑作
粗糙嘅線條，整到好污糟嘅顏色，仲有歪黎歪斜嘅眼耳口鼻。
不過佢本人畫得開心，呢樣野最緊要。

所以我亦都有樣學樣，畫左隻人魚。
不過我畫佢背面，係石灘準備跳落水，咁就可以避左Ｄ無辦法用粉彩畫出黎嘅細節。
雖然用油粉彩做出黎嘅線係粗糙左Ｄ，不過亦因此比左石灘上的石頭更好嘅Texture，我點左幾點綠色做青苔令佢睇起黎加真。
人魚方面真係無辦法，呢度Ｄ肉色點都係灰灰地，不過你加左小小橙色同啡色做漸變，然後用乾淨紙巾捽散堆顏色令到成件事乾淨小小。
於是Ｄ同學亦開始有樣學樣走去捽顏料，當然，無漸變色同溝色概念佢地亦只會溝到堆污槽色。
然而，一堂時間唔夠比你畫曬成幅畫，不過有唔少同學都畫唔曬，所以下個禮拜再返黎再畫過。
不過那怕只有半幅畫，我果張畫已經可以嗱黎貼堂。
因為油粉彩連老師都未必好識用，果半張畫甚至比老師Ga教學示範靚。

落堂嘅時候，中文老師走左視藝室要捉我去教員室。
睇黎佢改簿果陣見到我果篇「抄書」啦。

輕輕一推

爛尾？

樓主真係識畫畫

你d 英文咁差
默多幾年書先啦

又幾好睇
lm

可唔可以貼埋d 畫上黎睇下

柯南

好好睇，追到 live!!

Miss拉左我去教室。
佢嗱左我本抄書簿出黎，指住我篇改文問我：
「你咁樣係咩野意思？我叫你抄書，唔係叫你作文。」
「老師，我想問抄書對投考DSE有幫助嗎？」我反問佢抄出版社的劣質課文有咩意思。
「駁嘴？」
佢把聲大到成個教員室都聽到，但大家已經見怪莫怪，因為大家都會捉人入去教室鬧。
因為MISS無Point反駁，所以只能夠加重語氣，盡可能打斷學生思考。
通常小學生都會被老師的權威嚇倒而求饒，就算學生啱，老師錯，道歉的永遠都係學生。
然而佢無可以嚇到我。

「DSE中文考試有閱讀理解，寫作，聆聽同埋說話。
無任何一份卷需要考呢本教科書嘅課文。
相反，呢本教科書作為閱讀材料應用係自已的文章上面，唔正正乎合寫作同埋閱讀卷嘅要求咩？」
「你仲駁嘴？」
「請問你除左話我駁嘴以外，仲有咩野理據證明我錯嘅？」
「抄書係要你識字，你字都唔識寫一隻點考DSE？」
「作多Ｄ文，用多Ｄ字就會識寫，唔通你會考都抄返黎嘅？」
小息鐘聲響起，MISS亦只能放走我。
「今日你唔準走，叫你家長黎見我。」
小學老師永遠只會用權威壓人，永遠不能夠為學生啟蒙。
畢竟做小學老師的人，是會考成積不好的一群。
佢地係教育大學學到的也只是管理課堂，亦即係點樣鬧細路的方法。
教育？教辱先真。

認同
作者本人ＵＥ 拿Ｕ
求指教

摩牙

G持

十卜

以為係故 寫落去啦

連登仔？變細路女？

留名

live咗！

Lm

真人真事

可唔可以畫幅美人魚條落海

pish

好正

miss 有人蝦我啊我要攬攬

睇睇下live左

Ga=嘅
Lee=呢

睇人屌教畜好爽

好睇 繼續
想睇結局有咩成就

個細路女應該最後撞到真正既天才被人收皮，發覺學左十幾年都唔及個天才剛剛學一年

正
繼續寫啦

讀緊小學係咁上下

繼續

快!!!褲已除!!!

「黃山不但山勢險峻，而且怪石嶙峋，蒼松奇特，雲海瑰麗，溫泉清澈，所以享有「天下第一山」的美譽，與長江，長城和黃河一起成為中華民族的特徵。」我細個好似真係讀過

我想睇到啲老師好驚訝
正常一個細佬女咁既學歷
點解無人會驚訝

做乜鳩

live

LIVE

Live

文呢！？

又幾好睇喎

高質故留名

文呢

樓主幾時打西？

lm

OP入個細路女身之前個細路女係咩人
不過睇故唔好駁故

Lm 好正

Google search結果第一個嚟呢個post 第二個已經係小學溫書tips

鵝要文呀

lm 好睇

GA(嫁音) = 架
GA（的嘅口語） = 嘅

btw LM

GE

樓主插吓畫應該正好多 show吓你話畫咗嗰啲

留名 睇睇下幾正

留個名先
真心覺得樓主寫得好正

留名睇故

麼牙

幾好睇

cls splm

咩網

高質

文

屌live左

加甜 唔該 大姐姐與小妹妹既藝術探索之旅

More

幾好睇 留名

想兩兄妹參賽？
最後妹妹拎第一？
牙哥拎第三？

上網Copy返黎

之後果堂係數學堂，數學Miss基本上已經懶得理我。
我直接係書包度嗱Pass paper出黎做，佢亦不敢對我說甚麼，因為她如果要管我做咩野，佢成堂書都唔洗教。
堆Pass paper其實係圖書館用電腦印嘅，之前圖書館老師見到我印ＤＳＥPast paper，佢鵝左我兩句，話Past paper係有版權嘅唔可以亂印,同埋問我點解要印。
我就同圖書館老師講，我係一個大人，想用份Past paper證明我自已本身已經識中學程度嘅野。
所以圖書館老師半信半疑咁比我嗱份Past paper走。
「老師以前我讀文科的，所以無辦法指導你ＤＳＥ程度的數學，如果你有野唔識，可以搵數學老師討論。」
不過落堂之後，數學Miss問我借份Pass paper黎睇，想睇我做成點。
當然，佢唔係用命令的語氣黎「沒收」。

「睇黎你係真係識做，而唔係抄答案扮識。」
因為我成堂淨系嗱題目出黎做而份答案一直都係書包。
「因式分解，指數運算，多項式約簡，百份比，概率…
就咁眼睇你步驟寫啱左，實際上我自已都要計一次先答到你啱唔啱。」
佢比返份題目我。
「不過點解你會識做DSE 題目？」
「講左幾次，我係三十歲由嘅人轉生過黎，咁我以前係識理科，緊系識做數。」
「咁老師同你約法三章啦，讀數嘅人都唔鐘意無聊嘅。
如果你上堂果陣唔搞住其他同學，唔騷擾課堂，我就比你上堂做任何同數學有關嘅野。
做Pass paper，睇其他數學教科書也可以。
有問題的話，落左堂之後搵我。
也許小學程度的數學對你來說已經太簡單，老師我會盡可能幫你搵適合你的教材。
另外，如果有同學問你數，你也幫我教下佢地啦，因為佢地仲係一個小學生。」
也許，讀數同科學嘅人對新事物會比較開放，頭腦也轉得比較快。
呢個姓梁嘅數學老師終於認清楚她面前的是咩野嘅學生，咁嘅態度先真係教育。

「無問題，相反Ｄ同學唔好搞尻我就得。」
「喂，我無話比你講粗口，細路仔係唔應該講粗口嘅。」
難得有人理解我，我亦無謂同佢再起爭執。
畢竟華人社會，學生係要用最高嘅道德標準黎看待。
「對唔住Miss，以前返工講開。」

「可唔可以幫我同中英文老師解釋返我嘅情況，我同佢地開始鬧得好殭。」
「我幫你唸唸計。」

睇嚟樓主UE U應該係堅
btw 直接做AL/UG數學啦, 計乜柒DSE

講一講先
個細路女設定上係十歲小四，孻女
可能有個哥哥或者姐姐，這方面未設定
唔同現實中果兩個細路

因為DSE 係中小學雞的唯一目標

用一個大人的角度睇小學生
咁緊系全力溫DSE上大學

但問題個設定係你只係有中小學雞既軀殼，你又唔係要扮中小學雞，仲要唱通街自己30歲，做咩要做DSE迎合班成年人
我唔係好明你個目的係咩

有無人可以用比較啱嘅英文收我皮
一兩篇之後英文老師串返個細路女

利申：UE嗱U 不過用左十幾年英文玩遊戲

嗱資源
小學生咩都無，連支畫筆都要乞返黎
老師又會蝦細路

如果一個十歲的人做到大人做嘅野
咁Ｄ人就會更願意比更多資源落去

放左學之後，中文Miss果然叫左阿媽黎見家長，因為佢本身係班主任。
佢地直接係操埸見面
「做咩又叫我過黎？阿囡又搞出Ｄ咩大頭佛？」
「你個囡好曳，中文抄書特登亂寫野，英文默書仲特登加段野入去。」
「阿囡，你係咪真係咁曳？」阿媽望住我
「阿媽，點解我地要抄書同默書？」你反問佢
「因為這是功課，是你的責任…」
「學生的責任不是考ＤＳＥ嗎？無謂的抄寫只係浪費時間，對ＤＳＥ沒有幫助。」
「你仲駁嘴？快Ｄ同老師道歉。」阿媽打左我一巴。
「出版社的劣質文章只係歌頌中國的偉大，同公開考試的範圍差太遠。」我繼續據理力爭，雖然大人係唔會聽細路仔講野。
「你字都唔識多個，同我講ＤＳＥ？」老師開始發癲。
「睇多Ｄ書，用多Ｄ字就會識寫，抄同默書係最差的學習方法。
除左浪費時間之外，我想不到有任何用途。」
「你睇，你個囡就係咁樣同老師講野。」
阿媽想向我揮巴掌，但我側身閃開了。
「你咩野態度啊！
我係點教你嫁，要尊重老師阿嘛！」
「誤人子弟嘅老師，值得尊重嗎？」
聽到Lee句，阿媽開始追住我黎打，跟住校長就走過黎啦。
「Lee位一定係劉倩雯嘅家長啦，我有Ｄ野想單獨同你個囡講。
麻煩你地傾完之後黎校長室搵我。」
「下，我個囡曳到要見埋校長？」
「無咁嘅事。
你個囡好乖，好叻，只係用錯左方法表達自已姐。
等我同佢單獨傾兩句計先。」

學生責任唔係學習咩
一味操練DSE題目
不見得真正吸收知識

同你扑野犯唔犯法

個故好正
等睇miss 掉返轉求主角幫拖

放低個名

資優生

責任係考dse都幾悲哀

20秒睇完

仲追緊， 加油!

原來係你

Live again

live 支持支持

新讀者留名

I

LIVE
唔該樓主快D出文

我的事終於驚動了校長了嗎？
這樣也好，可以直接面對問題。

校長把我請進校長室，然後關上房門。
他是個五十歲左右的成年男性，而這間房沒有任何閉路電視，如果談判破裂的話我可以扯爛自已衣服誣蔑他，所以我是立在不敗之地。
「我係梁老師度聽過你嘅事。
你好叻囡，識好多野，然後覺得學校Ｄ先生好廢，係咪？」
你想直接答「係」，但咁樣就會踏入「不尊重老師」嘅圈套。
「老師嘅知識唔係問題，只係佢地嘅教育方法唔適合我，令我無辦法係佢地身上學習任何野。」
「可唔可以借我睇睇你果份ＤＳＥpast paper？」校長知道你係數學老師果堂做數學past paper，所以你囉出黎比校長睇。
「你有無睇過答案，或者問過其他老師？」
我搖頭，我捻就算校長囉另一份past paper出黎我都識做。
「雖然我唔相信你係某個人嘅轉生，不過你的確有中學的數學水平，其他學科知識都有相當的造詣。
不過學海無涯，你也不能夠就此驕傲。
如果你一直維持在這個水平，不進步，就會浪費了你的才華。」
「所以我才尋求正確嘅教育，而不唔係被無謂嘅默書同抄寫塞滿空閒時間。
重覆抄寫係老師嘅上一代流傳落黎嘅教育方法，用上上一代的方法又怎能夠教育出能面對下一代問題嘅人。」
校長係學校最高權力的人之一（其實上面仲有校監同校董會），佢一定係最能講理嘅人。
「小朋友係最有創意嘅人，而大人係應該教佢地如何將佢地嘅創意實現出黎，而唔係要佢地復製原本已經運行得好好嘅野。」
「我知道你想講咩。
但老師同一時間要指導三十個學生，所以只能夠教固定嘅課程，給佢地盡可能多嘅工具去創造新野。
而默書同抄書，係確保佢地已經牢固地記得點用果Ｄ工具嘅方法。」
「不過同時扼殺左佢地使用，甚至係創造其他工具嘅方法。
為左一棵樹而燒左成個森林。」
「要溫Lee Ｄ默書或者抄我原本已經識嘅字，我寧願畫多幅畫，甚至玩多幾個比賽，為學校爭光。」
「ＤＳＥ考試就算唔記得點寫果個字，寫潦一Ｄ一樣可以過骨。」
「我明白默書抄寫對你黎講未必有用，但對其他同學可能會有用。
如果得你一個唔洗抄寫，咁對其他同學唔公平。」
「Lee個世界有公平過咩？每個人都有一Ｄ優勢，一Ｄ劣勢。
如果要齊頭式要所有人都一樣，咁先係真正嘅唔公平！」
係我地討論嘅時候有人敲門，睇黎阿媽同班主任已經係門口。
雖然我唔同意校長所講嘅野，不過佢亦唔算太仆街，佢只係講左一個正常校長會講嘅野姐。
大家只係觀點唔同姐，我也無謂人格謀殺佢。

校長叫佢地開門入黎。
「校長，阿囡唔係犯左Ｄ咩野事嘛…」阿媽真係想鞠躬道歉。
「無事，我地只係傾下閒計姐。」
「你個囡係我面前展示左高中程度嘅學識，我覺得直接比佢讀中學都係無問題。
如果你地希望嘅話，我可以安排佢下學年跳級小六。」
「不過，就算你識曬所有野，你都唔可以係課堂上搗亂，功課要認真咁做。
最多我叫MISS比你上堂做功課，省番Ｄ時間可以比你報多幾個比賽。」校長特別同我講Lee句野，因為佢知道我會特登玩野。
「總括而言，我建議你比佢發展自已嘅興趣，咁樣佢嘅成就會更加高。」校長同阿媽講完Lee句之後，就送我地走。

別出心裁

終於有文

每日一篇

出未呀

小妹妹叫咩名啊

因為校長果句「發展興趣」，阿媽就開始叫我畫畫
Well，畫畫唔係問題，問題係畫咩。
基本上以前我有87%時間係畫囡囡，因為毒撚溝唔到囡所以自已畫黎Ｊ。
仲有屋企堆畫具真係學生（垃圾）級難用，所謂比學生練習基礎，只係用最平嘅價錢比學生體驗一下技法而已。
以木顏色為例，專家級的色粉比學生級厚實，亦更易上色。
我寧願買少Ｄ顏色嘅專家級，都唔好買一堆垃圾學生級顏料。
仲有，為練習而畫畫一直都唔係我嘅宗旨，所以阿媽叫我畫畫，我一張都唔畫比佢 。

咁我係屋企做咩野呢？
Well，以前就要趕住做功課，溫默書。
也許校長同老師講過我嘅情況，而家老師默許我上堂做即日功課，我亦乖乖咁坐定定做野唔搞事。
所以我只需要稍為讀一下默書範圍隨意應付就可以，而家係屋企有好多時間做想做嘅野。
阿爸間房有部電腦，我成日都想玩，不過阿媽只會係我成積好果陣「獎勵性」咁比我用十幾分鐘
而我係無手提電話嘅，所以連手機垃圾Game都無得打

間唔中，阿爸放左工會返黎打機，我就係佢後面睇佢打。
佢主要玩MTGA（Magic: The Gathering Arena），間中仲見到佢課金開卡
然而佢玩得唔叻，間中仲見到佢MissPlay。
有一日我終於忍唔住出聲吐糟佢。
「你留住張Eldest Reborn去殺佢張Carnage Tyrant啊嘛，咁你咪唔會比佢打爆頭囉。」
＊Carnage Tyrant是一隻無法被對手指定的大型生物，而Eldest Reborn則可以強逼對手犧牲一隻生物；在對手只有Carnage Tyrant的情況下用Eldest Reborn可以逼使對手犧牲牠
「係wow你咁叻囡嘅，我都諗唔到要扣牌。」
「你教壞細路啦，唔準偷睇老豆打機！」阿媽即刻拉走我。
「唔係阿，玩英文遊戲睇下學下生字幾好。
反正佢做曬功課又溫曬書，比佢玩一陣都可以。」老豆即刻辯護。
＊MTGA目前只有英文版本
「嗱，一陣好啦，老豆同我睇住佢。」
老豆幫我爭取到小小打機時間，我就坐左係佢個位果度玩佢個ＡＣ啦。

其實Magic，甚至係Lee隻MTGA我以前一直都有玩開，玩左半年左右。
雖然我麻麻地鐘意隻Game，但總比起無野玩好得多，最重要係，我本身識玩
Magic係一隻比較古老TCG，基本上就係每回合放一塊地，然後用地牌生魔力做招或者回應對手嘅咒語。
當然，用文字去講卡Game嘅遊戲過程係有D on9，不過我唔洗老豆教都已經識玩。
我睇過佢嘅牌庫，整左副純紅Aggro(快攻)出黎打。
基本上就是放滿一堆小生物和可以打臉嘅咒語，然後視乎埸面把傷害灌在生物或是對手的臉上，一副便宜但易學難精嘅牌。
我一邊打，一邊同老豆傾牌經。
原來，佢十幾年前有玩過一排Magic，不過無一直玩落去，最近係電腦版（MTGA）開始玩返。
跟住我打蛇隨棍上，問佢可唔可以搵個禮拜五或者放假帶我出卡鋪打Draft，然後順便出去買顏料。（因為油麻地間中南附近有間Magic鋪）
佢話要同阿媽商量，但我覺得佢一定會Negate（反對）

好膠

打錯字 好睇

呢篇真係幾吸引

點知阿媽係𦧲飯應嘅，可能因為我肯陪老豆掛。
雖然阿媽唔知道我地會玩咩，但畢竟都算係親子活動嘛。
所以禮拜六我地就出左油麻地啦。

我地上卡鋪之前，去中南買過批啱用嘅顏料。
lee度就算係木顏色都有好多種，有街邉十零蚊嘅垃圾木顏色，亦有百零蚊嘅輝柏同埋施德樓入門級木顏色，甚至亦有幾千蚊嘅木盒裝高級木顏色。
當然，木顏色係最容易接觸但最難用嘅顏料，我本身麻麻地想用，因為要填大面積相當麻煩，而且好難油得勻循。
只不過好多時小學勞作或者畫畫比賽都預設我地係用木顏色填色嘅，所以一套入門級嘅木顏色係必須嘅。
所以我入左套接近二百零蚊嘅施德樓４８色藍盒，至於果盒放左係玻璃櫃入面嘅專家級綠盒裝我就真係用唔起，大拿拿千幾蚊嫁。

嗱左盒施德樓之後，我地開始行過去水彩果邊。
當然，係投資係水彩顏料之前，首先要一堆可以食得起水彩嘅水彩紙，起碼都要係百零磅嘅Cold press木漿紙。
不過其實最簡單嘅係買一本大約七十蚊嘅水彩畫簿，因為有一本有幾十張水彩紙可以比你粗用，只要唔係太跨張嘅濕式畫法都應該食得起。

水彩方面，我可以買盒UMAE紅盒水彩，百零蚊十八隻色，可以玩Ｄ好基本嘅效果。
不過，我志不在此，因為我見到堆Color brush。
我以前的確有用開UMAE水彩，不過我更加成日用Pentel嘅Color brush。
佢係一套墨水筆，可以直接畫出好濃嘅顏色（因為佢係墨汁），不過我通常會當佢係水彩咁溝水用，比起套UMAE鮮色好多，最重要係佢嘅粉紅色真係好粉，用黎畫Iin頭會好靚；
當然價錢係四倍幾，唔知老豆會唔會買比我呢。

「Lee D唔係水彩黎嫁Wow，你唔係話要買水彩咩。」老豆見到我係度睇Color brush。
「不過佢嘅用法同水彩差唔多，但係顏色鮮同濃好多。
因為直接用Lee支筆會好難控制，所以多數都係滴幾滴係顏色盤度，再用畫筆開稀佢再畫落張紙度。
或者一開頭打到張紙好濕，畫幾筆落去再推散佢。」
我指著玻璃櫃入面果盒Color brush。
「可以既話我想要果盒一套十八色既Color brush，水彩可以唔洗買。」
「五百幾蚊Wow，好似有Ｄ貴，不如你買住幾支散裝嘅試下先。」
「咁我要紅色，橙色，黃色，淺綠色，綠色，粉紅色，天藍色，紫色，藍色同埋啡色」
以一支三十幾蚊黎計，其實咁樣單買同買成盒無分別。
最後老豆計過條數，的確買原盒平過咁樣買一堆筆。
雖然貴小小，但我的確講得出點用，而我又真係畫過Ｄ野出黎，所以老豆亦信我係識用Lee堆筆。
「買左返黎要用啊，唔好曬我Ｄ錢。」
佢最後亦同意比我買果盒Color brush。
水彩筆方面，我地買左幾支纖維筆，一支000號用黎畫線，一支２號用黎畫細位，一支８號用黎畫大件野，一支１０號用黎畫背景。
最後比左差唔多成千蚊落樓，跟住先過隔離大廈上三樓間卡鋪玩牌。
不過相比起Magic，其實成千蚊都未必起到一副Deck。

我地係中南買完畫具，跟過行過幾步路，係一個殘舊嘅門口搭lift上樓。
門口果張Magic招紙話比我地知，我地無黎錯地方。
Lee間鋪淨係做Magic一隻Game，見到牆身有幾張ＰＷ(Planeswalker)
既海報就知道Lee間係一間傳統嘅Magic鋪，幾乎淨系得Magic一隻Game。
當然，果堆ＰＷ靚唔靚就真好好見人見志，我對果堆對眼發光嘅人麻麻地，畢竟以卡圖黎講我比較鐘意日系Game；不過以遊戲性黎講，Magic做左廿幾年點都唔會太衰。
「Hi，你好，請問有Ｄ咩野可以幫到你？」
聽老闆嘅語氣，佢好似覺得我地上錯樓…畢竟我地係一個老豆帶住一個細路囡
「我地啱啱開始玩Magic，想問問你地今日會唔會開Draft。」所以我主動答佢，以表示我地無黎錯地方。

聽到有個細路囡話想學玩Magic，後面打緊Deck果班人即刻望過黎伯下，然後老豆即刻啤住佢地
「後面果枱Draft就黎打完，我問下佢地繼唔繼續。」
「佢地兩個話想打Draft，你地繼唔繼續？」
老闆問後面打緊Deck果堆人，有兩個話繼續。
所以老闆就趁佢地未打完果陣問下我地玩左幾耐，之前玩左Ｄ咩野GAME咁樣。
Lee間鋪嘅人大多數都係年紀大我兩至三倍嘅阿叔或者阿哥，畢竟香港女Player唔多，小朋友Player更加少。
「十幾年前玩過一排，不過堆卡搬屋唔見左lu。」阿爸答老闆。
「之前睇過老豆打MTGA ，所以想玩下實卡。」
「既然係咁，咁趁佢地未打完果陣，借副Standard同你打。」
「有無伊捷Izzet（紅藍） 龍獸。」
「有，你嗱黎睇睇；Sideboard都係埋入面。」
老闆嗱左個卡盒，入面有副藍色卡套嘅Deck，卡間後面就係十五張Sideboard；而佢嗱左另一個卡盒，嗱左副紅色卡套嘅Deck出黎。
副牌係全英文，不過我基本上都睇得明
「你知唔知副野點玩先？」老豆問我。
「過牌，堆Instant sorcery入墳然後整大隻龍獸衝爆對面。」
「有野睇唔明就問我啦，我睇住你玩。」

接收左副Deck之後，我將副牌分成十份，一邊大洗，一邊數副牌夠唔夠六十張。
大洗完之後，我再將副牌分開一半，然後把一疊的牌打側切入係另一疊牌入面，然後重覆幾次直至副牌洗勻。
雖然我的手比較細，洗得唔係咁就手，但我依然記得點樣洗牌。
「以前玩過其他卡牌遊戲？」老闆看到我的洗牌手法看出我係熟手。
係Wow，我唔應該咁自動波，應該等老闆教我洗牌或者等老豆幫我洗。
「都係日系遊戲。」
「遊戲王，ＢＳ果類？」
「你唔識嘅。」
唔通同人講我玩左兩年Wixoss，五年Weiβ Schwarz咩
「通常洗完牌之後，對面會幫你Cut牌，不過我地casual play就唔洗啦」＊Cut牌為對手幫你把卡組重新隨機化的手續，提防洗牌疊（故意洗牌出Cheat）
「首先，各自抽七張牌，如果唔滿意起手嘅話，可以mulligan。
即係洗返入Deck然後抽少一張。
通常如果得一兩塊地或者成堆地就要Mull。」
「唔洗啦，ＯＫ。」
「唔係Wow，好似唔多夠地Wow。」老豆睇完我嘅手牌覺得要Mull。
「我手牌成堆Draw牌，應該會抽到地。」
不過遊戲依然繼續開始，由我先攻，放地然後結束回合。
老實講，張櫈對我黎講有Ｄ矮，我要跪係張櫈上面先可以打到牌。
隔離枱嘅人開始走過黎睇我打Deck，睇到我跪係張櫈上面打牌托嘅樣都應該有Ｄ搞笑。

「你turn尾(回合結束時)，Opt一下。」
Opt係一張Instant，可以係人地回合用，所以我留到係對面回合結束果陣先用，睇一張Deck面，看看放Deck面還是底然後抽一。
Lee個操作亦表示我識得留Mana做Instant，畢竟電腦有唔少柒頭成日係自已Main phrase(主要階段)做Instant同人地講你手牌無Counter。
接著下一個回合依然是放地過turn，就算我可以用chart a course過牌，因為我見到佢上回合放左塊紅白雙色地，知道下一回合有一隻怪必須要Counter。
＊chart a course係一張sorcery，抽兩張牌，如果你本回合沒有攻擊過就要棄一張手牌
因為係一張sorcery，所以只能夠係自已回合嘅Main phrase用。
「Adanto Vanguard」
＊Adanto Vanguard係一張兩分1/1嘅怪，攻擊時+2攻，可以支付4點生命讓它「不會被消滅」直至回合結束
「Count」我丟出一張Essence Scatter，Count掉一張Lee副牌無辦法處理嘅生物。
＊Essence Scatter係一張２分Counter生物嘅Instant

「嗱Winnie（以白色小生物為主嘅牌）打龍獸會唔會過份左小小，劣勢對局wow。」你吐糟老闆蝦新手。
「無，波洛斯Boros Angels（紅白天使）黎姐，你Ｄ龍獸應該打得死我。」

跟住幾個回合，我慢慢出龍獸，然後堆果龍獸嘅攻擊力會根據墓地嘅Instant同埋sorcery加攻（有隻仲會計埋Outgame）
之後我開始一邊出龍獸，一邊用唔同嘅Instant同埋sorcery抽牌，順便堆墓養大堆龍獸。
大家打得有來有往，佢亦用幾種唔同嘅解牌去殺龍獸，但後面果堆龍獸始越來越大隻，佢亦開始解唔曬，最後比隻十幾攻嘅龍獸爆左頭。
「其實一開頭果張Essence Scatter留黎Count佢隻大天使好Ｄ，因為你隻龍獸可以接住佢隻細怪，逼佢扣血保怪。」旁觀的肥宅好心提點我，不過老豆一直都望住佢怕佢抽我水 。
「好，而家開始Draft，你地想Draft邊Set」
「Draft GRN（Guilds of Ravnica）啦，佢想玩Izzet龍獸。」肥宅一呼百應，結果大家就Draft GRN啦。

GRN係一個以雙色公會為主軸嘅系列，而頭先嘅伊捷Izzet（紅藍）同波洛斯Boros （紅白）亦系今次出埸嘅五個公會入面。
而Draft係唔需要事先準備牌組嘅現開賽制，每人需要準備三包Boaster。
首先大家開第一包，選一張牌然後傳左面。
之後係其他人比你嘅卡入面再選一張，如此類推直至所有卡都有人拿左。
跟住再傳第二包，今次向右傳，同樣都係拿一張之後傳出去，傳到嗱曬為止。
第三包變番向左傳，同樣都係拿一張之後傳出去，傳到嗱曬為止。

「抽到閃Ｒ或者閃Mythic可以悔包（自已買左果包然後開包新卡入卡池）」
「輪抽嘅策略係ＢＲＥＡＤ，唔知點樣Pick嘅可以問我。」老闆無參戰，企左係我後面。
「咁可唔可以教埋我。」有個阿哥講笑咁講，大家笑下就算。
「對面唔解就會輸嘅Bomb要首先揀；
跟住係解牌Removal；
跟住係Efficient spells，一Ｄ勁嘅怪或者係一Ｄ令人計錯數嘅Trick；
跟住係Aggro，咩都攔唔落手就攔細怪撞爆對面
最後係Dead Card
當然，有人知道Ｄ卡有價所以Pick錢也是無可厚非」
老豆坐我右手面，方便教我牌，而我左面係道牆，不過肥宅坐係我對面。
首先第一包卡抽到尼米捷Niv-Mizzet, Parun，Lee張六分大型生物毫無疑問會係成副牌嘅核心，亦決定左我會打紅藍伊捷Lee個公會。
跟住竟然有張紅藍Shockland傳過黎！
＊可以生紅色或藍色法力嘅地，只要支付兩點生命，進埸就不需要橫置（其他大部份雙色地都會，有能力直入嘅雙色地都係貴卡）
好啦，老豆見我砌紅藍特登鬆章比我玩。
之後我選了一些藍色的抽牌和相關嘅生物，仲有一堆廢牌，第一包就傳完啦。

第二包嘅Ｒ卡係綠白Shockland，頭先眼尾睇到老豆好似係綠白，係時候還比佢啦，自已嗱左張Counter spell跟住傳包卡比佢。
然後肥宅傳來一張四分龍獸，作為伊捷主力當然係嗱。
大家都似乎不會扣起我的牌，想拿的東西大部份都拿到手。

第三包係唔啱色嘅Doom Whisperer，這隻帶黑嘅六分大型生物，我不想去對付他，所以先拿掉再諗諗要不要混黑。
大家默默地將牌傳黎傳去，最後係自已嗱左嘅牌入面加基本地砌一副四十張嘅牌。
老闆好心咁送左包卡套比我玩，原本打Draft一係自備卡套，一係即埸買。
我發現在大家的鬆章放牌比我之下，我副紅藍好齊全，公會門（要橫置進埸雙色地）有四張，龍獸有兩張，殺獸和抽濾也很齊全，混黑係不必要嘅。

第一埸打一個大叔，他拿一副不太夠生物，丟牌效果也不夠的藍黑控制牌，被我輕鬆二比零輾過去
因為我係十歲蘿莉，所以大家讓我玩得開心也好似好合理。
當然，我嗱住副超強嘅牌，亦唔代表我贏硬。
因為伊捷係一個以法術為主嘅公會，生物比較少，一個唔覺意就被肥宅嘅紅白快攻拿下一局。
不過Magic係三盤兩勝嘅，下兩局都比我出到尼米捷企到枱。
只要尼米捷企到枱，基本上這局就贏了；因為當有人每用Instant或者sorcery我就會抽卡，如果我抽卡就可以燒任何東西１血。Draft環境沒太多卡能無痛解尼米捷。

話雖如此，我也放太多能殺飛機的牌給老豆，因為我的尼米捷和龍獸都會飛行，在面對針對飛行的綠色卡就會被解掉，跟他打成一比一平手。
係決勝局入面，我兩隻龍獸都被Kraul Harpooner暗殺（＊進埸能夠加攻和和飛行生物互歐的綠色兩分生物），然後佢用其他卡效果把牠回收到手上
之後我留多幾分，嗱住幾張Counter spell保住隻尼米捷，一邊Count一邊抽牌和燒血，最終壓過老豆，在瑞士制比賽之中獲得全勝。
「多謝，多謝各位鬆章比我玩。」
「也要你識用你那副牌先得」

跟住老豆比Draft錢，我就開卡。
冠軍有三包GNA，阿爸包尾得一包GNA。
我果三包入面，有一張無用嘅Ｒ卡，另外兩張就都係Ionize(*紅藍嘅Counter spell Count完仲可以燒心口)，仲有幾張有價GA CU卡
但老豆果包中左隻紅藍ＰＷ（拉爾 (Ral, Izzet Viceroy)），一張抵過我開果三包卡。
「嘩——新手運，我未見過有人開卡開得咁勁。」肥宅即刻黎奉獻我。
「你又開到咩野？你好似都有兩包」
「廢Ｒ，無咩用嘅野。」
老闆係廢卡堆中掘埋堆CU卡出黎，同老豆講我地手上嘅野其實接近成Deck，佢甚至可以送埋堆ＣＵ比我玩
「如果加埋M19隻細龍獸，加番張Opt同埋chart a course，再落埋幾張tap land（橫置進埸的雙色地）咁就係一副可以打得下人嘅budget deck，更何況你仲有埋拉爾 (Ral, Izzet Viceroy)」
老豆係老闆熱情款待下，又重新入坑Magic啦。
不過屋企得一副deck又點夠玩呢？所以佢亦收左幾張葛加理Golgari （綠黑公會）嘅Key card，組成左另一副打得下人嘅budget deck啦。

不過，買左新玩具返屋企之後，阿媽會唔會鬧佢就係另一回事啦。

睇到一頭霧水

已SKIP

玩卡果度完全睇唔明
不過都lm待睇

樓主咁好心機一口氣連出幾篇
G持下先

睇你玩牌個度完全唔明 skip

Draft即係即刻搵老細買包？咁佢咪好賺

個遊戲冇聽過
睇到一頭霧水

其實係Magic: The Gathering (魔法風雲會/萬智牌)

我明
睇人玩遊戲同自已落埸玩係兩回事
尤其係卡牌遊戲，因為有一堆Text要睇
而且規則話難唔難，但唔係三言兩語可以解完，而且玩家亦習慣中英夾雜咁講野，導致寫出黎會有D怪

講返點解我會擇Magic作為兩父女嘅共同興趣
因為要搵一個比較多大人「玩」，但細路仔都可以「挑戰」嘅活動其實唔多
而且可以係屋企觸發劇情，基本上得番卡Game

當然，也可以用運動黎做共同興趣
但成件事會變得太健康，好教科書
你唸唸而家有邊個大人放左工返屋企仲係可以Keep住做運動
就算可以亦唔會隨便帶個細路出去，成件事會好難trigger

另外我亦唸過會唔會係玩Board Game
不過香港屋企咁細，好難成團玩Board Game
不過就算真係寫Board Game，一樣會寫到大家都好難睇得明
因為Lee個世界唔係淨係得三國殺，UNO同啤牌
我嗱隻卡坦島，鐮刀戰爭出黎寫，都要用一堆字黎講規則，寫完又未必個個都睇得明

所以我擇左全世界第一隻Trading Card Game作為主角同老豆嘅共同興趣
你可以當佢係鬼佬嘅「遊戲王」或者「決鬥大師」咁睇
當然，用文字表達遊戲過程的確有Ｄ on9，所以我就蜻蜓點水咁講一下就算，後面我都會著重點樣「以卡會友」，多過實際點玩隻Game

唔明隻Game點玩都唔緊要，Lee幾篇大約可以理解做
１阿女見到老豆上網玩Magic，跟住話搵日去玩實卡
２去卡鋪之前，係樓下間美術用品公司買顏料
３去到間卡鋪，係開埸之前同老闆借左副Deck黎玩，用一Ｄ技巧贏左老闆，當然老闆亦特登用一副比佢剋嘅牌黎讓佢
４開埸玩Draft，大約就係「即時開包，再輪流嗱自已要的牌去組牌」嘅賽制
５老豆同其他人都鬆章比阿女拿佢要嘅牌，跟住佢砌到一副好勁嘅牌大殺四方
６比賽獎品仲開到一Ｄ有用嘅牌，而且老闆住比埋一堆無咩價嘅基本牌比佢成Deck
７兩個人得一副牌係唔夠嘅，所以老豆亦即埸砌左另一副牌可以返屋企同阿囡玩

咁佢都紮住左堆貨係度，咪當比佢交租

另外Draft係一個正式嘅比賽format
有D大賽正式比賽用自己嘅deck打上八強
跟住八強之後就係打Draft

無端端走去玩Magic都幾跳脫

講番學校，上堂老師基本上唔會理我做咩，所以有87%時間我都係做緊即日嘅功課。
但係Ｄ同學有時候真係好煩。

坐我隔離果個岑麗雲，成日撩我傾偈。
傾偈唔係問題，問題係我同佢根本無野好傾。
佢成日講Ｄ同學點點點，或者佢件文具點點點，我除左「哦」之外唔知點應佢。
唔理佢呢，佢又會舉手投訴我上堂做功課
理佢呢，老師又話我地上堂傾計

當然，我知道佢本性唔曳嘅，只係好鐘意社交。
佢有好多朋友，小息果陣成日係課室走黎走去同朋友玩。
然後因為成日嘈，成日走黎走去而比老師罰。
尋求社交同活動係小朋友嘅天性，不過香港嘅老師永遠只想佢地坐定定係度聽書；畢竟小學淨係會教一件事——無條件地遵守規則。

我認同「遵守規則」係一件好重要嘅事，因為無規則就唔會有任何有意義嘅野發生；
就算係畫自由畫，畫紙同唔同顏料之間都有唔同嘅物理規則，一旦違返了成幅畫就會搞到好污糟，甚至係整爛張紙。
只不過，人係應該有選擇規則的權利，正如你想做運動但唔擅長跑步，你可以去游水或者踏單車；你想係畫布畫畫但唔鐘意有機溶制，你可以玩水溶塑膠彩。
而係學校入面，學生只有乖，靜，停這些選項，老師在控制學生，而不是教育學生。

以我這種局外人來看，其實這些小朋友的處境是十分可憐的，不過我無從置啄；因為我現在亦係一個細路，而且我同班老師處於一個微妙嘅平衡入面。

只係一個相對地健康，細路仔玩得嘅大人活動
以前我真係見過有個老豆帶個８歲嘅仔黎玩Draft

不過係鬼佬

玩牌呢啲太小眾，90%人唔知講乜，咁寫遲早冇人睇

所以拿拿聲sping返去講學校

樓主真係玩好多board game

巴打寫得太入肉，我有睇都未必明哂

新讀者lm

唔好意思我想問「嗱」Lee個字點讀

拿

其實係“螺”
口語入文係好撚煩

我打開"攞"

OK原來係剔手邊

小息果陣，果個岑麗雲拎左盒小食盒出黎比我，話想請我食野。
「好啊」我放底我抄緊嘅書，攞左一塊薯片放左入口。
廉價嘅味精令我有Ｄ口乾，即刻嗱左支水比黎飲。
對於零食，我基本上係完全唔食嘅，極其量都係去小食部買件三文治食；阿媽見我次次帶返學嘅食物盒都係原盒攞返黎，最後亦唔幫我準備啦，直接比多十蚊零用錢我洗（因為小食部一件三文治十蚊 ）。
「咁你同我就係朋友啦。」
朋友…這個字已經好耐無出現係我字典入面。
自從讀完中學出黎，人同人之間距離就遠左好多；小朋友可以請粒糖就識到朋友，但大人可能要做好多野先識到人，甚至只係識到一班只係想係你身上攞著數嘅「朋友」。
所以，就算岑麗雲有幾煩膠，我都願意同佢做個朋友。
「咁，做左朋友，你就要借份工課比我抄啦。」
唉，世風日下，仲唔到細路仔都識搵人攞著數。
「你有咩唔識，我可以教你。」
「Lee題，Lee題，lee題同LEE題！」
基本上係成份功課，佢只係想搵人幫佢做份數學功課。

今日份數學功課係除數，我五分鐘就做完五題練習啦。
但佢好似一題都唔識做，算在朋友的份上盡可能幫下佢啦。
「好，第一題，三百四十五除十二；係張算草紙上面寫條直式比我睇。」
「首先唔好理個位住先，睇百位同十位，三十四除十二，可以除幾多份？比埋個餘數我。」我遮住後面個５字。
佢寫到係商數２，仲寫埋餘數係１０。
「無錯，１２乘２等於２４，３４減２４係１０。」
好彩佢仲識得兩位數除法，咁一切都易教好多。
「跟住，將後面果個位寫落去個餘數後面。
１０５除１２可以除幾多份？」
佢答我唔到，因為係三個位。
「１２乘９係幾多？」雖然我知道答案係８，但我特登問佢乘９係幾多。
跟住佢係算草紙上面計左條乘法，好彩無咩大問題。
「１０８。」
「無錯，但１０８大過１０５，所以我地搵細一個數字。
１２乘８係幾多？」
跟住佢係算草紙上再寫一條直式，計到答案係９６。
「咁寫個８係個２隔離，咁我地就計到個商數啦」
「好，１０５減９６係幾多？」
「９」
「９可唔可以比１２除？」
「好似…好似…唔得」
「咁９就係餘數。
３４５除１２就係２８剩９，你係練習簿上面再做一次。」
Lee D四則基本運算於於大人黎講係好容易，一瞬間就計好，不過對於細路黎講就可能要花好長時間先計好，今次起碼食左我大半個小息。
所以我教完佢之後就嗱嗱聲衝去廁所痾尿，因為頭先飲左成半支水
不過，大人就算唔識計都可以噤計數機，老師驚學生用計數機噤個答案出黎抄，所以就要大家係練習簿上面寫埋條直式比老師睇。
數學嘅基本運算，基本上就係要不斷練習同運算先會識，如果一開頭就比佢抄答案，咁佢成世人都無機會用腦計條數出黎，永遠都學唔識。

五分鐘做五題除數練習? 三十秒就差唔多

唔掂喎，睇呢啲估都係想睇大人變細路做神童點屈機過癮吓啫
一啲都唔屈機，五分鐘先做五條濕鳩除數，普通小學生都唔使咁耐啦，最多三十秒搞掂，大人變細路呢啲假神童都起碼要三十秒做四五題啦，真神童既話分分鐘心算三十秒做十五題
又走去打牌唔知講乜春，又走去操DSE
都唔過癮

小學生功課要寫清楚題解
寫清楚條直式比miss睇
計數好快，但寫字要時間
係建基於“一望就知答案”既前題下，5分鐘寫5題其實差唔多

認真，寫直式夠快手，十秒一定搞掂
當然如果咩劃線要間尺呢啲濕鳩嘢可能唔只

係
小學計數有87%時間都係執個濕尻格式比miss

講起功課，其實我都仲係好不滿。
用翻頭先果五題濕尻除數做例子，我地要用尺畫好格式，分清楚邊度係直式，邊度係寫題解；而且直式每條線都要直，每一條都要間好。
仲有因為係格仔簿，所以如果數錯格仔間錯線，好有機會由由頭擦過佢再寫過
當然，我同梁老師講過Lee個問題。
「點解要咁執著個格式？我做你份功課有四份三時間都係間線。」
「如果唔叫佢地間清楚Ｄ線，Ｄ同學就會唔識寫直式。」
「唔識寫直式仲邊有可能計到條數？ＤＳＥ係要學生計得又快又準，用咁多時間間線有咩意思？」
「小學係要黎打好基礎，而唔係一味求快。
如果唔自細培養佢地對齊位嘅習慣，第二時佢地寫直式就好有可能對錯位而計錯數。
我知道你可能已經好習慣跳步驟，計數寫得好快，不過其他同學仲要幾時間練習。
所以你係我份習作唔該亦跟番我個格式寫比我，咁我比人查簿果陣亦有個交代。」
所以為同學打好基礎係假，應付科主任查簿係真。
所謂格式，其實也只是滿足上面，甚至是街外人對小學生那種崇高又處偽嘅「整潔」嘅要求而已。
畢竟而家嘅老師係合約制，所以好驚份工下年無得續約，。
果見到有個學生長期唔跟格式咁做，咁科主任就會比壓力個老師叫佢逼學生執正佢，如果執唔正嘅話就係佢「教育無方」。
我亦唔想吐糟落去啦，畢竟梁老師幫過我，我又唔想令佢無左份工。

當然其他MISS我就唔會理咁多尻做，反正佢地無左份工唔關我事。

樓主個觀念扭曲得好緊要
乜鳩都係DSE

我之前講過，我係視藝課畫左半幅美人魚，跟住MISS話下堂再續。
然後視藝課同音樂課係隔周上，即係今個禮拜係視藝課，下個禮拜就係音樂課，所謂「下一堂視藝課」已經係兩個禮拜之後嘅事。
所以MISS已經唔記得左上堂嘅粉彩畫，叫我地做下件勞作。
佢派左堆顏色紙，仲有幾條鐵線同埋竹支，叫我地設計自己嘅風車出黎，靚果Ｄ會擺出走廊貼堂。
姑勿論這些顏色紙能否承受風力，以小學生來說他們根本沒有物理知識去設計出可以用風力推動嘅螺旋型風車結構。
所以MISS只是想我地做出一堆風車形狀嘅垃圾而已。
因此比起做LEE件「勞作」，我更想畫番上一幅畫。

「MISS，上堂唔係有幅粉彩未畫曬咩？」
「下，比曬分啦wow。」
「老師明明話過下堂比我地繼續畫…」我擠下幾滴眼淚，希望佢唔好逼我做LEE份垃圾勞作。
「放心啦，你幅畫好靚，有９０分。」
「幅畫根本未畫完！」
「不過你今堂要交個風車ｗow。」
對於老師黎講，藝術只係份功課，畢竟交唔齊料比科主任甚至校長摔亦係好麻煩。
「風車啊嘛，好…好！」
不過，既然你唔比我畫埋畫，我亦唔會同你客氣。
我拿左幾種唔同顏色嘅紙，撕成碎片。
無錯，我發緊脾氣，不過我同時亦真係做緊份勞作。

「劉倩雯，你冷靜Ｄ！」
撕爛曬自已幾張顏色紙之後，我將佢地排列成「風車」兩個字，然後用膠水將碎片一舊舊咁痴翻埋，然後用鐵線將兩個字痴埋一齊。
沒錯，我偏係唔做架風車比你，我睇你點交貨。

課堂上的確有幾個亂玩顏料同搶人野嘅學生，MISS可以話佢地搗亂秩序所以交唔出作品，但我LEE個拿獎嘅學生，無理由唔交我果份作品出去。
所以我果個「風車」絕對會係老師嘅一個難題。

藝術家脾氣

個視藝老師都on99

幾好睇
但係再寫玩卡嘅話可唔可以精簡少少
太詳細太多硬知識睇到有啲攰
同埋係時候入主線
一開始同其他人互動嘅新鮮感開始減退

再留個名先

今日係禮拜五，放學前果堂好似係叫「課外活動課」，學期頭果陣每個同學都擇左一班去「玩」
有唱歌班，有畫畫班，有電腦班，亦有唔同嘅興趣班。
但係我阿媽偏偏幫我擇左個趣味英語學習班
當然，亦有可能係「我」自己擇嘅，不過Lee個班亦只係上一堂英文堂，最多個老師變左個鬼佬，然後搞一堆連個鬼佬自已本身都覺得On9嘅垃圾活動引大家語英文。
原本我嗱左本故仔書係果當「英文堂」繼續讀，點知我比視藝Miss叫左出課室。
唔通我佢因為果隻風車，所以想罰我？
「校長話希望你轉去我果個繪畫班學畫畫，然後報下繪畫比賽。
當然，你想繼續留係趣味英語班亦無問題。」
「好，緊係好，畫畫點都比上堂好。」
跟住我就執書包去左視藝室。

入到視藝室，見到其他同學都對住唔同嘅塑膠水果畫素描畫。
終於見到MISS真係教畫啦 ，雖然佢只係落把口話Ｄ學生畫得唔似唔似同唔似
跟住佢比張紙，比支２Ｂ素描筆我叫我坐係某個同學隔離，畫佢果張枱上面嘅果件生果。
「唔係有比賽玩咩？做咩變左素描練習？」
「練一練Ｄ基本功先啦。」
「校長係黎叫我玩比賽嗱獎，有Ｄ咩野畫畫比賽，盡管比我報。」
「比Ｄ時間我搵搵，下堂答你。」
「下堂？你又會唔記得左啦。」
就好似上次幅人魚咁，比時間MISS拖佢一定會唔記得左 。
跟住佢即刻求其係網上面搵個比賽比黎。
「傷健共融創意繪畫比賽，你有無興趣報？」
傷健共融…我即刻諗到Ｄ野
「無問題，比張水彩紙同埋顏料我。」
「我咪比左你囉。」
「Lee張係用黎畫鉛筆嘅垃圾紙，用黎玩水彩或者塑膠彩會太簿。」
「學校得Lee種紙咋wow，Lee種紙畫塑膠彩都一樣ＯＫ。」
「粗粗地都應該有堆百五磅cold press應酬下水彩學生嘛。
又要人打比賽又唔準好材料。」
「我地得塑膠彩，水彩顏料同紙係水彩班導師自已帶過黎嘅。」
算，Lee種垃圾紙用黎畫草稿仲可以接受。

傷健共融好多時就係畫一個盲人比人扶過馬路，然後周圍加一堆Details 賣弄一下創意同技巧。
不過如果今次係個盲人幫番個正常人呢？
我畫左一個坐係地下喊嘅細路。
「喂，傷健共融Wow，你有無睇清楚題目？」
「我都未畫完。」
跟住我畫左一個跪係地上，比緊包紙巾妹妹嘅叔叔，佢戴住太陽眼鏡，地下放左支盲公竹以示佢係個盲人。
「邊有盲人扶細路起身嫁。」
「傷健公融唔代表傷殘人士永遠都係比人幫果個。」

我畫左一半之後，MISS 走過黎同我講，個比賽原來今日就截止。
我差Ｄ連粗口都爆埋出黎，上佢嘅堂完全係浪費時間。
跟住我見時間就黎放學，即刻孭埋書包走出視藝室，直奔校長室盡求直接對話。

睇到扯扯地

唔計畫功 小學畫作有咁嘅立意已經尾晒機

以數學小學課程來推斷 應該係小四上學期
小學好少會玩一堂VA就去收番張畫俾分 小學雞根本就唔可以用一個鐘都冇既時間用粉彩由0去畫完一張畫 所以叫你番屋企畫埋佢 唔會話玩一堂就要你交張畫上去 而且以13weeks來講 咁va堂咪要交13份野? 而且小四好似係啱啱轉咗用廣告彩 應該成個學期都俾佢地用廣告彩 熟習個個環境

不過睇故都係唔好駁故 自膠定先

好睇

接受意見

因為我太少接觸小學視藝科，好多時都係見到佢地唔知做緊咩
然後有Ｄ作品貼下堂
反而同小學術科接觸多Ｄ
利申：以前係小學做野

個故事會唔會去搵返以前嘅自己家人同朋友?

我走去校長室，見到入面無人就敲門。
「係，入黎。」校長叫我入去。

「劉同學，你有咩野事搵我？」
「校長，你係咪叫張老師（視藝MISS姓張）黎調我去畫畫班去參加畫畫比賽？」
「沒錯，你的能力在繪畫班更能夠發揮。」
「你可不可以派個好一點的人去統籌比賽？她經常遺忘事情，剛剛也叫我去準備一個已經截了止的比賽。」
「張主任在統籌比賽方面很有經驗的，這當中一定有誤會。」
張主任…原來她是視藝主任，難怪做事那麼老油條。
「她根本沒準備讓我報任何比賽，然後臨時找了個比賽叫我畫，然後那個比賽明天就截止根本報不了。
上她嘅視藝課她可以忘掉上一課說過「給我們繼續畫」而直接開新一課。」
「明白了，可以給我睇睇你頭先畫左Ｄ咩野？」
我比左頭先張傷健共融比佢睇。
「盲人扶細路…好有創意嘅主題，無法參賽有Ｄ可惜。
下次我叫會張主任籌備參加比賽嘅時候準備周詳Ｄ。」
跟住校長比左兩份宣傳單張我睇。
「童心童德：我們這一家繪畫比賽」
「助人為快樂之本繪畫比賽」
兩個都係兩個月後截止嘅比賽，都係由堆濕尻協會搞嘅，充滿正能量嘅畫畫比賽。
「你去準備一下LEE兩個比賽，我會叫張主任統籌比賽報名嘅野啦。」
跟住我就比校長耍左出去。
實際上校長都係叫番個MISS統籌個比賽，最多佢認小小低威，以退為進。
然後塞兩個比賽我基本上無得Say no。
大人嘅政治手腕，就算係小學環境都有唔少。

其實想話主角搵番以前班牌友
不過條牌友線之後搵機會再鋪

主角搵返自己真身，發現俾人送左去弱能學校

加甜
畫室呀sir呢

Btw 主角叫左屋企人all in 700未？

校長比左兩個比賽我畫，我兩幅都打算交水彩。
不過我而家無上任何水彩班，靠學校MISS去指點完全係死得。
如果Cax Sir可以提點一下會好好多，Lee個Cax Sir唔係指上次係兒童畫室試堂果個阿SIR，而係以前係畫室教我畫畫果個畫畫老師。
我以前係荔枝角嘅私人畫室學水彩同埋油畫，個阿SIR除左夠勁之外，我仲係果邊識左一兩個吹到水嘅人，落堂之後會一齊食飯嘅畫友。
講開畫班，上次試完堂之後阿媽係唔肯比錢我繼續上，佢覺得每個月比幾百蚊去畫畫完全係嘥錢。
面對個咁市儈嘅阿媽，我更加唔敢同佢講我想報一個差唔多成千蚊個月嘅私人畫室。

所以我就嗱左幅畫返屋企畫，就算得我自已一個都應該畫到野。
只係無老師幫我檢查構圖，我可能間唔中會有Drawing問題而已。
「我們這一家…這個主題應該畫Ｄ咩…」
我望住廚房入面整緊餸嘅阿媽，簡單咁畫左佢嘅背影。
老實講，佢除左每日煮飯比我食，同日比廿蚊零用錢之外，其實我唔覺得佢同我有咩野關係。
當然，為左比賽咁緊係要將阿媽畫到成個女神咁，後面仲有個細路囡扯佢衫角睇住佢煮餸。
然而，當我落水彩果下，我發現個女扯住阿媽果隻手畫得太長。
因為我一開始畫隻手掌決定左個女扯住邊度，之後畫個身體，最後再將佢地畫埋一齊，然後就出事了。
由於已經落左水彩，所以發生Drawing問題基本上係沒救的，一係由頭畫過，一係夾硬畫落去。
當然以一個小學生黎講，小小Drawing問題係可以原諒嘅，但如果要囉黎打比賽就係另一回事，所以只有重新開始這條路。
我將成幅畫係水彩畫簿上面撕落黎，默默收起水彩，用鉛筆重新起稿。

跟住老豆返黎啦。
「畫得幾好WOW，做咩半途而廢？」
我用鉛筆圈起畫錯嘅位，一隻同腳差唔多長嘅右手。
「洗麥咁嚴格WOW，其實你已經畫得好好。」
「我係用黎報比賽嫁，個評審見到隻手即刻唔會想睇。」
「唔洗比咁大壓力自已，知唔知？」老豆摸摸我的頭，然後坐係梳化上面。
「既然就黎食飯，不如食完飯先繼續畫，我地黎打陣Deck先？」
「等等…老豆你繼續坐係度。」
我囉住本畫簿坐係老豆前面，畫佢坐係梳化度睇電視嘅動作。
當然，我唔係真係素描，我只係大約畫左骨架，畫左個卡通外形。
跟住畫個阿媽依偎住老豆，然後畫個囡係伏係梳化後面仲指住出面。
這個主題比之前那幅廚房生動好多，可能我鐘意老豆多過阿媽。
話唔埋同老豆講我想去荔枝角上堂佢真係會比錢我去報。

live 正正正

個細路女得意定樣衰?

幫樓主推推

支持

Push

食完飯之後，我唔畫畫走去同老豆打Deck，因為頭先佢話想玩。
對於阿媽這個局外人黎講，餐枱面上只有一堆牌。
不對於我地黎講，這個餐枱上面係一個戰埸。
老豆召喚出一隻隻小生物進攻，而我就用一個個咒語燒死那堆小怪物。
佢果副牌可以不停復活生物，所以殺怪咒語會越來越不夠用，但這些使用過嘅咒語會化做龍獸嘅力量，係後期可以一拳打爆老豆。
然而老豆亦有幾隻生物可以殺死我嘅龍獸，所以必須扣緊反擊咒語，去阻止老豆殺死我嘅龍獸。
所以大家你來我往，有時候我會被他的小生物打爆，有時候我的龍獸一拳十幾攻爆佢頭；有時候老豆會殺到隻龍獸，有時候會比反擊咒語阻止到。
阿媽由頭都尾都睇唔明我地玩咩，不過見我地兩父女玩得開心就不太干涉我地，直接走入房訓教。

「老豆，我想去荔枝角學水彩。」我抓緊機會問老豆。
「樓下間畫室唔好咩？」老豆問我。
「荔枝角間畫室阿Sir識多Ｄ野，唔會當我係細路咁教。
頭先果幅畫如果比Cax sir睇過，佢一眼應該會睇得出個囡嘅手出左事，而唔會等我落左水彩先發現。
佢講過，『學好Drawing，輕鬆painting』。」我差Ｄ講埋我以前係上佢堂。
「幾錢個月？」
「的確有Ｄ貴…九百幾。
樓下五百蚊阿媽都唔肯比，九百幾嘅堂我連提都唔敢提。」
「間野係邊？」
我囉左老豆部電話，即刻search比佢。
「大人畫室黎嫁wow。」
「我想畫到唔止細路嘅野。」
「好啦，我搵日帶你去果度睇睇。
就算買少盒卡，我都會比你學到你想學嘅野。」

好老豆

睇睇我咁樣寫卡會唔會易入口小小
雖然有Ｄ Key word係錯錯地

形象化左
ok的

加油

強烈要求大家推到個post係老師心聲出現

Lm跟進

其實佢本身就識畫，點解仲要去學?

咁樣寫卡會好好多，易明做緊乜

樓主可唔可以交代吓呢個問題，完全係重點嚟

世上只有爸爸好

第二朝，老豆同我講放學係學校等佢，唔通佢真系約左去畫室上堂？
我要落左堂先知道。

不過今日小息果陣有Ｄ特別野發生左。
有個叫做張任常嘅男同學囉左張Pokemon TCG閃卡出黎。
以前叫做寵物小精靈或者神奇寶貝，而家老任夾硬將兩個名夾埋一齊逼大家食…那是大人嘅我眼中所知道的ＰＫＭ黑歷史。
作為一個細路，「精靈寶可夢」係其中一種主流興趣，因為最近那隻Pokemon GO 有很多家長會陪小朋友一起下街捉精靈。
扯遠了，佢只係囉張閃卡出黎炫耀，話佢隻比卡超好勁，有百幾攻擊力。
跟住另一個叫周萬金嘅細路囉左張噴火龍出黎，話佢有二百幾攻好勁。
Ｄ細路係文具鋪抽下卡包（唔知係咪正版），跟住開到一兩張閃卡就係度炫耀，我唸佢地應該連隻精靈Ｄ日文Text都唔識睇。
當然，作為一個TCG player，PKMTCG 點都會聽過，只要有Deck要一齊學亦唔係一件難事，不過見佢地咁樣「玩」堆卡，我亦無興趣陪佢癲。
算啦，我繼續玩我的Magic，佢地玩佢地嘅鬥大細遊戲。
點知個張任常竟然走去搶周萬金果張噴火龍…然後周萬金一野推左佢黎我腳邊！
「唔好打架，會整爛你地Ｄ卡！」咁我亦只好勸架。
當然，如果我比人當街搶走張泰菲利（一張價值三百至四百蚊嘅核心卡），我唸我都會去打佢一身。
張任常爬番起身打還手，不過比我拉住。
好彩小學時期女仔發育係快過男仔，我竟然扯得住佢。
「一張廿零三十蚊嘅廢紙姐，洗咩爭？」
雖然我無玩PKMTCG，但比得細仔亂咁舞嘅卡，貴極都應該得幾廿蚊。
「條友日日囉Ｄ勁卡黎大我！」
「大條毛，你地連Game都唔識玩，得張ＧＸ打條毛。」
跟住兩個阿Sir衝入班房將兩個人分開，然後請出班房。
我唸，攜帶遺禁品同係班房打架Lee兩條罪應該夠佢地每人食一個缺點。
講起遺禁品，小學環境係絕對不允許任何卡牌遊戲係班房出現，比老師見到係會沒收，我真係唔知點解佢地會有勇氣帶返學校Show比人睇。
唸得明嘅話，我唸佢地已經唔係細路。

跟住阿Sir返轉頭拉埋我出課室！

新年期間，我可能唔會出文
除左拜年之外，因為有野要趕住畫
整緊隻桌遊Demo要係初三同初五玩

巴打有空先打文啦
當然最好就出多D

柯南?

樓主你去左邊呀

爛左尾啦

樓主咪話左新年忙無時間出文

初七啦
係時候返黎啦

Well
要整的board game爆炸了
修圖軟件出了一堆bug,接近要由頭做過的程度
那個叫krita的軟件完全不能取代photoshop
修圖還可以,但處理文字和檔案之間的連繫就出了一堆bug

有沒有軟件可以取代photoshop+Indesign
現在PS不能買斷太麻煩

阿Sir拉左我去訓導室，有個大媽企係訓導室度鬧果兩個打架嘅細路。
無錯，果個大媽就係學生眼中「人見人怕」嘅訓導主任，因為佢成日鬧Ｄ學生。
舊式的小學制度下，訓導主任係要鎮壓住Ｄ學生令佢唔好「曳」，所以必須時常要擺起一款好惡嘅樣，佢其實私底下同Ｄ高年級學生都算係有計傾。
「你啊，女仔之家學咩人去打架？」訓導主任指住我個鼻黎鬧。
等等…我係拉開佢地兩個，阻止佢地打架Wow。
係咪有野搞錯左？
當然，而家即刻反駁又會比訓導鬧「駁嘴」，畢竟大媽潑婦罵街係唔會同你講道理嘅。
「王主任啊…為甚麼…」
喊…
我只能夠爆喊。
也許我真的被訓導那種嘶吼嚇倒，不過小女孩嘅眼淚係我最強大嘅武器。
畢竟搞喊一個細路囡係好大嘅罪名，但訓導主任除外——因為佢Suppose係要黎鬧人嘅。
訓導講緊咩我基本上聽不入去，我知道佢要打比家長。
咁樣落去真係會由「阻止人打架」變成「打架」咁樣罰。
冷靜少少，我必須要好好解釋清楚。

同房果兩個男仔基本上都比訓導鬧到變豬頭，喊到收唔到聲。
所以我絕對唔能夠同佢地兩個一樣反應。
我抺乾眼淚，挺起胸膛反駁訓導。
「王主任…我只係拉住張任常，叫佢唔好打架咋。」
「你仲駁嘴？」
「三個人點打架？你答我。
我點解要打佢？」
「我點知你，總之阿Sir見到你地三個人度打架。」
「如果我同另一個人聯手打人，兩個人圍毆嘅話佢仲可以企係度？好明顯我無旭手打人。
我只係幫手拉開佢地，叫佢地『唔好』打架！」我加重唔好兩個字，以防佢聽唔到。
「你咁樣同老師講野？」訓導再度無視我嘅解說。
「老師你鬧人之前可唔可以用腦諗下件事係點發生嘅？
張任常搶啊周萬金張卡，跟住周萬金一野推跌佢，張任常想還手跟住我扯住佢叫佢唔好打架。
如果我無出手，佢地一早打架入醫院啦！
你唔信問下班入面其他同學！」
我知道繼續同佢鬥落去，訓導嘅自專心會令佢落唔到台，所以等登我比左個落台階佢。
「我而家無時間同你慢慢查，總之你地三個人打架就係唔啱。」
痴線，個訓導完全係打橫黎講。
「你無時間嘛，我而家即刻拉個同學入黎！」我拉開房門跑出去。
跟住有人捉住我衫領，拉返我入房。
一個失平衡之下，我跌左落地下撞倒了頭。

教畜

唔知幾耐之前，有個懷才不遇嘅人跌左落路軌。
佢識好多人唔識嘅野，但對其他人無咩用途嘅野。
簡單黎講，佢就係一個憤世嫉俗嘅鍵盤戰士。
係佢跌緊落去嘅時候，佢宣告佢嘅遺言：
「點解，點解Lee個世界要咁唔公平！」

突然，火車係佢面前停低，而佢亦係空中飄浮緊。
「點解你會覺得唔公平？」一把莫名奇妙嘅聲音同佢講野。
「點解有人唔洗做野，可以日日坐係度嘆世界；
點解我地日日做野，Ｄ錢全部都要用黎交租；
點解有人唔洗點學都識曬所有野，我地就要死讀爛讀先學得識！」
「公平嘅世界，有趣嗎？
無非洲班飢民，你地會有豐富嘅糧食咩？
無左班勞動階層，有人可以享受世界咩？
無Ｄ平凡人襯托，點顯得Ｄ天才好勁？
不可理喻嘅人類。」
「最弊係，受苦嘅永遠都係我地呢！
你口中的有趣係建基於大多數人嘅痛苦。」
「唔係，最好嘅係平凡人點樣係社會入面掙扎求存。」
「你唔係神，你係惡魔！」
「隨便，反正人類將自已嘅罪責歸咎於魔鬼亦無助解決問題。」
「你睇到人類受苦，你會開心嗎？」
「既然你咁唔滿意，我睇睇如果將你輪迴成幸福嘅少數人，仲會唔會覺得lee個世界唔公平？

停止的秒錶開始轉動，那個人也被撞得四散。
火車係車站入面停左一個鐘比警察調查，同埋清理現埸。
當然係正返工繁忙時間，Ｄ打工仔要搵其他方法返工啦…不過係後話。
不過佢地就算打風冧曬Ｄ路，斷曬Ｄ路軌都照樣返到工，所以唔洗同佢地擔心。
「雖然有D亂黎，但間唔中咁樣玩下都好似唔錯。」

有文了

幼女戰記

完全相反嘅concept

感覺有出黎太好啦

推落路軌嗰下真係一樣嘛 好難估唔到

clip studio 有冇試過

有
Clip Studio用來畫圖沒問題
但沒有任何修圖濾鏡調色,想調個對比和色差都做不到

下一個意識，我已經訓左係醫院嘅病床上面。
老實講我係比阿媽嘈醒嘅。
「就算我個囡真係打架，你地都唔洗推佢落地！」
我…打架？
我成個人好攰，差Ｄ擘唔開眼。

擘開眼之後，我見到我老豆坐係床邊嘅櫈，阿媽應該係病房外面同學班老師鬧緊交。
我記得頭先發生咩野事啦！
「你醒啦。」老豆見我擘大眼就走黎。
「訓導屈我打架，然後拉跌我落地下。」
「知，我知道。
媽媽在幫你討回公道。」
「報警，同埋報料比蘋果。」
「慢慢黎，唔洗你擔心，而家你最重要係休息。」
所以我瞇埋眼再瞓過。
不過外面真係好嘈，有好多推車聲，儀器嘅嘟嘟聲聲，間唔中仲有Ｄ醫生同護士講野。
仲有阿媽一路都同個Miss潑婦罵街，不過而家道理係我地果邊，我真係想佢屌柒ＤMiss。
聽聽下甚至聽到有警察同埋記者上黎，因為我地絕對有條件搞大作事。

之後果幾日，我都訓係醫院。
我成個頭比紗布包紮住，後腦有Ｄ比刀割嘅痛楚。
除左個人攰小小之外，甚實我都叫做行得走得。
點解個人會攰呢？因為走廊Ｄ仆街搞到我訓得唔好！
眾所周知，香港醫院Ｄ病床長期都比上面落黎嘅人霸住曬，咁Lee個病房就塞滿曬病人，除左病房本身果六張床之外，走廊仲開左十幾張床。
咁Ｄ醫生同埋醫士周圍走，又成日撞到野，又成日有人尻Call護士，咁咪成日比人嘈醒囉。
話雖如此，我又唔可以即刻返屋企。
因為我個腦曾經出血，係後腦開過刀放血，醫生話我至少要訓一個月醫院，而且盡量唔好做要用腦嘅野，比個腦休息下。

間唔中，阿爸阿媽都會上黎醫院探我，甚至連一Ｄ我唔識嘅親戚都會上黎。
也許因禍得福，而家我先有時間梳理一下我，劉倩雯嘅親戚關係網。

我有個搬左出去住嘅家姐，佢帶左個女朋友一齊探我。
無錯佢係les嘅，所以佢永遠都唔會同阿媽同一時間出現，而佢同阿爸都算係有計傾嘅。
當然，家姐嘅性向對於我黎講其實無咩所謂，多個家姐咪仲好。
我仲講笑咁叫佢女朋友做二家姐

阿爸果邊有兩個細佬（即係阿叔）同一個家姐（即係姑媽），各自有Ｄ仔女。
相反阿媽果邊嘅親戚一個都無黎到，可能已經無咩聯絡啦。
有時候我會懷疑我阿媽係咪成日得罪人，佢好似同邊個都唔啱。
但的確係有時候的確需要有人做丑人，為左爭取正當權利而唔介意傷害別人。
就好似今次嘅醫藥費同埋日後嘅賠償都係阿媽搲爛塊面鬧返黎嘅。

訓左幾日醫院之後，我開始覺得無聊。
電視成日重播無聊嘅視劇，但又唔可以閂左佢
我又無電話可以玩（就算有都唔會比玩——因為撞傷過腦）
所以我索性問姑娘囉左Ｄ紙筆畫下公仔。
阿爸探病果陣見到我可以係病床上畫公仔，即刻係屋企囉左套墨水筆過黎比我玩，然後叮囑我唔好捱夜畫畫。
我見到畫簿入面果幅「我們這一家」嘅草稿，突然有Ｄ教科書式嘅感動 ；好啦，係醫院油埋佢啦…

樓主實係好憎小學教蓄🤔

唔算係
我只係用一個細路仔嘅角度
用大人嘅能力去寫

有人睇緊

訓左醫院三日之後，學校嘅人黎左醫院探我。
校長親自囉左個生果籃過黎，梁老師仲有幾個Miss都過左黎。
Well，道歉係必須嘅，但點解唔係個仆街訓導親自過黎？
「王主任係一個好錫學生嘅老師，今次佢只係唔小心推跌你，唔知道你可唔可以原諒佢？」
梁老師幫個訓導講好說話，然而她本人不出現顯示校方根本沒誠意道歉。
坐係隔離嘅老豆即刻幫多把口。
「既然老師都咁樣講，你就原諒佢啦。」
「第一，由一開始佢就唔應該捉我入訓導室，我係阻止學生打架而唔係打架果個人。
第二，我出去搵證人證明我無打架，佢更加唔應該扯低我。
第三，道歉唔係應該由本人親自上黎嘅咩？
我接受學校道歉嘅前題係，訓導老師同埋捉我入訓導室嘅老師承認自已判斷錯誤，然後親自上黎同我道歉。
生果籃請收回。」
我將個生果籃推翻比校長。
「倩雯，唔好任性！」阿爸竟然一反常態，逼我接受道歉。
「唔洗心急，可唔可以比我同你個囡單獨講幾句野？」
校長提議我同佢講獨講野。
「Lee度有其他病人wow」
「咁我地去後樓梯講兩句計啦，聽你老豆講你已經可以落床走動。」
我望望老豆，佢打個手勢叫我出去。

所以我跟校長走左去無咩人行嘅後樓梯傾計。
不過，有Ｄ咩野係必須要單獨同我講？
「劉倩雯同學，你係一個叻人，唔可以當你係細路咁樣睇，所以我亦唔會轉灣抺角。
係學校入面訓導主任係學生面前係有絕對嘅權威，佢唔會錯，亦唔能夠錯。
如果學生可以輕易動搖lee份絕對權威，咁Ｄ學生曳起黎就無人可以治佢地。」
「咁你地就可以隨便屈人嫁咩？」
「兩個頑皮嘅壞學生，講嘅野邊個會信？」
「咁班入面嘅學生呢？」
「件事係訓導室發生嘅。
我地會對外宣稱『你作為證人入去訓導室，跟住果兩個學生想衝過黎打你，然後係混亂之間王主任唔小心推跌左你。
跟住你因為整傷左個腦而記唔起成件事』」
「唔通你地就為左保護一個老師而講一個又一個大話？」
「唔好唔記得左，你嘅操行分，完全係由老師嘅主觀角度去決定。
我地話你係乖，你就一個乖學生；我地話你曳，你就係一個壞學生。
雖然小學生嘅操行分對考ＤＳＥ完全無幫助，但亦足夠影響你入唔入到心儀嘅中學，令你讀唔讀得好ＤＳＥ。」
校長咁同我講野…睇黎佢真係開始相信我係個轉生細路，所以用大人嘅角度去逼我Lee個細路…
唔係，Lee種咁深重嘅政治遊戲，完全係大人先會明。
「你只需要乖乖地跟住我地指示做，你就會咩事都無。
唔係，你會有更多特權可以用。
想唔想做少幾樣功課，多Ｄ時間畫畫玩比賽？
想唔想默少幾次書，玩多Ｄ課外活動？」
校長果然老奸巨猾，搞到我都有Ｄ心動。
「只要你唔堅持你嘅講法，有事嘅就只會係果兩個讀唔成書，又無可能幫學校囉獎嘅壞學生。
如果你再繼續講大話，我地就會用最嚴格嘅規距去管你。」
沒錯，這件事我只要沉默，就咩事都唔會上身。

咁對於果兩個學生黎講太唔公平了

究竟仲有幾多人睇緊個故呢...
個主題幾有趣
好吸引我繼續睇落去

之後嗰兩個學生家長唔會投訴學校屈佢哋仔女咩

挑 就算主角依家去band 3尾讀再考DSE 都ok 啦

睇咗兩個鐘 由頭睇到尾 故事唔錯
但係細路女嘅行為唔夠成熟畢竟本身嘅身份都係一個成人嚟
而且本身由男人變成女仔多多少少都有啲生活上嘅唔同
生理反應等等 可以講多少少
同埋唔夠屈機 想睇佢屌打其他小朋友
仲以為佢會叫爸爸去卡鋪 買張勁卡屌打其他小朋友

推呀 我仲睇緊架

應該分享去老師心聲
但有人話貼咗上去無出現過被滅聲

主角起碼叫有一技之長
都唔算太屈機，最多叫成熟啲，有機心既細路未必差太多

但我呢啲廢人變番童年都無用

講真，吓吓攞DSE嚟講，成熟極有限
出到嚟做嘢就知DSE根本唔太重要，尤其畫畫勁，洗理DSE幾多分咩

對於細路黎講，一個大人大聲夾惡咁樣嚇佢，佢就會驚，就會屈服。
對於大人黎講，除非你用實際嘅利益或者威脅作為籌碼談判，如果唔係就咁聲大夾惡無Point咁樣鬧人，絕對會比佢大返轉頭。
Lee個就係大人同細路最主要嘅分別，亦係校長同其他老師對待我嘅分別。
所以我決定係訓導室入面嘅事保持沉默，反正校長已經幫我諗好理由。
當然，為左唔好令件事轉折得咁奇怪，返到病房之後我繼續堅持要訓導老師親自同我道歉。
至於追究訓導老師判錯案嘅野就直接不了了之。
校長亦爽快咁應承左。

跟住果幾日，有幾個同學黎左醫院探我。
有個女同學摺左一百粒紙星星放左係玻璃瓶入面祝我早日康復。
至於果兩個細路，學校淨係罰左一個缺點，連學都唔洗停。
無錯，只要佢地肯食左隻死貓，承認係佢地撞跌我，聽講仲可以參加更新計劃洗缺點。
當然，處於學校嘅立埸，緊係希望大事化小，小事化無。
同大人嘅世界一樣，真相係點根本唔重要，一切都只係我記錯左姐。

不過，果兩細路都知衰，入黎探我第一件事就係同我道歉。
雖然佢地錯嘅根本係另一件事，不過我都接受佢地嘅道歉。

一張勁卡
係玩落去先知道好勁

睇落去好勁嘅卡，通常玩落去都係出唔到嘅廢紙

就好似

一個無玩Magic嘅玩家見到有個黑人，仲有成堆字都唔想睇

要出街玩Board game
聽日先繼續打

小學生覺得勁咪得囉

好黑暗呀

呢個條件唔錯,再係學校打橫行收兵坐大勢力佢

推呀
好耐冇返黎睇了

幾日之後我個頭嘅紗布就拆左落黎，之後亦拆左線。
我嘅頭髮因為開腦手術而被剪短，不過睇落去短頭髮都OK。
護士話一個禮拜後返去覆診，有咩特別頭痛，嘔吐就要即刻去急症室。
果然，拆左線之後阿爸阿媽就直接帶我出院啦，畢竟香港嘅醫院係好繁忙嘅。

出左院之後，學校比我放兩個禮拜病假。
畢竟我開過腦，醫生話我唔好咁急用腦諗野，睇電視同玩電腦亦盡量避免。
咁我可以做咩野呢？就係繼續畫畫。
不過，畫Ｄ咩野呢？張「我們這一家」已經畫完，仲有個「助人為快樂之本」嘅比賽畫可以畫。
不過為左比賽而畫畫…除左要諗點樣討好評判，仲要諗貼唔貼題…都係不了。
放假緊係做Ｄ開心野…
開心…

有Ｄ咩野可以令我「開心」呢？
落樓下遊樂埸跑跑跳跳？而家落樓恐怕只有我一個人…而家Ｄ細路就算放學時間都唔會係遊樂埸玩「何濟公」。
就算佢地落到遊樂埸，極其量都係坐埋一齊玩手機食雞。
手機遊戲我唔係唔鐘意…但係手機遊戲根本唔好「玩」
正確黎講就係你會為遊戲入面的「老婆」付出幾多心血培養嘅另一件「工作」，大部份手遊都只係為農而農，為肝而肝。
作為大人嘅我也許可以花時落落去，但作為細路嘅我完全唔想接觸。
當然，亦有Ｄ手遊只係電腦遊戲嘅downgrade版本，例如而家堆小學雞好鐘意玩嘅食雞，仲有Minecraft；能夠發揮手機嘅獨特性，但又唔會逼玩家係咁農嘅良心遊戲，我唸都係得Clash Royale一隻，不過我又唔係特別鐘意玩。
如果可以約一班朋友去桌遊鋪玩下BoardGame應該唔錯；不過都係果句，邊度搵班枱腳一齊玩。

禮拜三下午老豆突然早收工返屋企，佢同阿媽講帶我返畫班。
跟住老豆執好背囊同我兩個人出去。
「我地係去荔枝角畫室？」我問老豆。
「會去，但唔係第一時間去。
幫你配個電話先，畢竟以後可能要自已坐車去荔枝角。
仲有畫室都幾近家姐屋企，有時間嘅話可以順便去探下佢。」
順帶一題，家姐好似係住係美孚新邨，同間畫室差一條至兩條街嘅距離。
因為阿媽唔係好妥家姐，所以阿爸就咁樣偷偷摸摸咁帶我出黎。

電話果度，其實我無咩Say。
因為唔係我比錢，我甚至連款都無得揀。
老豆買左個舊款Sony電話比我，型號我唔多熟，仲幫我出左張電話卡。
算啦，有得用就算，追款會死人。
「你大個啦囡，我唔打算用咩家長管理去管你部電話。
總之，機可以打，要讀嘅書讀好，要做嘅野做好就可以。」
因為阿爸都係一個打機人。
「Whatapp，Line嘅訊息唔好信曬，如果你見到Ｄ唔舒服嘅野要同老豆講。 」
跟住我係電話登入用黎做功課嘅Gmail（Google）帳號，部電話就正式屬於我啦。

整左電話之後，我地搭地鐵去荔枝角畫室。
間畫室係荔枝角工業區樓上鋪，隔近有一堆茶餐廳，亦有不同種類嘅工作室。
而畫室就係云云咁多間工作室嘅其中一間。
我地搭貨𨋢上樓，Lee種要拉鐵閘人手閂門嘅舊式貨𨋢，真係得工業大廈先會有；但實際上大部份樓上卡鋪，桌遊鋪，甚至係私竇都要搭Lee種電梯先上到去。
老豆叫我噤𨋢，然後拉閘閂門。
「閂門之後，唔好伸手出去鐵閘外面，會夾斷手嘅。
你大個囡啦，應該要知道咩野係危險。」
雖然有Ｄ危險，不過老豆係會比我去試嘅。
當然，我經常出入這種舊式貨𨋢當中，所以一早已經習慣了。
上樓之後，老豆叫我拉開鐵閘。
出了去第一個單位就係荔枝角畫室，外面掛滿一大堆示範畫，地下亦放左一堆廢畫。

我地入左去之後，坐係櫃位嘅老板娘叫我地入去課室入面坐低等老師。
Lee間畫室有兩間房，一入黎嘅接待處其實有張枱同埋畫具可以開一枱四至五個人嘅兒童畫班；另外有另一間大班房，可以容納三十至四十人，中間亦有幾塊布簾可以分拆做三間小班房。
這個大班房入面嘅布簾沒有拉上，只有兩個小學生係擺滿左畫架嘅大班房入面上課。
畫班老師不是Cax Sir，而是畫室老板，一個染了金色頭髮，身形略胖嘅藝術家。
Lee兩個小學坐係其中兩個畫架前面，係卡版上面畫塑膠彩。
Lee兩幅小童畫既不合比例，也沒考慮調色，只是按照自已的印像而隨意塗上顏料。
以我的角度來看是十分醜，但以小朋友畫的角度來看，至少她們畫了一些東西，也有嘗試按照參考圖畫她們想畫的東西…也許這就是兒童繪圖班的課程，要求不高而且十分隨意，似是托兒班多於學習繪畫。
所以，我地報嘅應該係七點半嘅成人畫班，而唔係五點半嘅兒童畫班。
老板娘叫我地填份問卷，問一下我地嘅水平同埋想畫Ｄ咩。
「等等…老豆都收到問卷？」
「無錯，我都想學下畫畫。」
簡單填左Ｄ資料，話我本身學過油畫同埋水彩，想畫Ｄ大人畫嘅野。

之後有Ｄ大人陸續黎到，果兩個小學生亦有家長黎接走啦。
班大人係櫃入面囉番自已幅畫，係畫架或者係枱上面開檀畫畫，完全係自動波。
班大人嘅程度其實有Ｄ參差，有Ｄ頹到畫緊範例畫，有Ｄ勁到連參考圖都唔洗要直接畫女體。
「Lee個係新同學Lion，仲有佢個囡倩雯，佢地會一齊上堂。」老版娘向同學介紹我地。
「兒童畫班唔係五點至七點咩？」有個著紅色褸嘅眼鏡書生講笑咁問老板娘。
Lee個眼鏡書生叫做Jeffrey，係我以前嘅畫友，做畫圖（AutocCAD果類）嘅。
以前我就係一邊飲酒，一邊畫囡囡，一邊同佢吹水，上完堂會一齊去食宵夜。
「我個囡話唔想報細路班，所以就跟我過黎大人班啦。
其實佢畫畫仲叻過我。」
跟住佢係背囊入面囉左我本畫簿出黎比大家睇。
「你畫嘅？」有個ＯＬ問老豆。
「唔係，我個囡畫嘅。」
入面有我果張「我們這一家」，仲有幾張係醫院畫嘅塗鴉。
「第一張係比賽畫，為左擦評判鞋特登畫成咁。」我解釋張我們這一家。
「其他就係係醫院亂畫嘅，手邊無參考圖，畫到有Ｄ求其。」
「唔係啊，都好靚啊，好少細路畫得出咁嘅野。」
因為清一色都係著好少衫嘅女人。
唔通老豆睇左本畫簿，所以知我想報大人班畫大人野？

跟住Cax Sir趕住入黎課室。
「唔好意思遲左小小，係咪有新同學？」
「係我地早到姐，爭取時間畫畫嘛。」有個畫緊祼女嘅阿叔答Cax Sir。
Cax Sir係一個高瘦嘅不羈男人，戴著粗框眼鏡同埋留有鬍鬚，經常會著成身灰色咁樣出黎。
「Ｄ畫係你畫嘅？」Cax Sir問老豆。
「唔係，係我個囡畫嘅。」
「你個囡畫嘅？」Cax Sir望住我。
「完全唔似係細路女畫嘅。」
「咁我的確想畫Ｄ大人嘅野」
「咁Lee幅呢？」Cax Sir揭返第一張畫，果張「我們這一家」。
「比賽畫，題目係『我們這一家』。」
「技巧用得好好，我覺得直接囉去交都無問題。
但如果你想囉獎嘅話，我覺得你最好再畫多次再出黎。
因為以評審嘅角度睇，你個背景係純色，有Ｄ太單調。
你最好係背景再花Ｄ心思，例如屋企客廳會有Ｄ咩野，最好可以畫多小小出黎。」
所以，Lee個就係我想搵Cax Sir指點嘅原因。

跟住Cax Sir比左我地人一張木漿紙，然後開始教老豆點用水彩。
不過係教之前，Cax Sir問我地有無帶自已嘅水彩顏料同埋筆。
無錯，Lee度學水彩顏料同埋畫筆係自費嘅，而油畫同塑膠彩畫室會提供畫具，因為學水彩嘅人比較少。

老豆囉左我盒墨水筆，同埋用開果幾支畫筆同埋顏色盤出黎。
「Lee D唔係水彩黎，實際上係Ink，更適合用濕色畫法。
不過都係水溶性顏料，用翻水彩果套技巧應該都OK，但你要先係紙上面落水，如果唔係好易食曬落張紙度。
今堂你用住我果Ｄ水彩先，先教你最基本畫漸變色嘅技巧。」
Cax Sir點左一點紅色，跟住畫左一個正方形；然後洗一洗支畫筆再印走小小水，係正方形尾部推出去做漸變色，推到佢想個漸變色停嘅地方；之後再洗左次畫筆，完全抺整乾支畫筆，抺走漸變色最後接近透明嘅水。
「你先試左幾個先，有問題再問我。」
以前Cax Sir第一堂教我水彩都係咁教，一開始學漸變，識控制水份之後講三原色同埋點溝色，之就由最簡單嘅野開始畫起。

Lee班有十個同學，有六個係畫布畫油畫（或者塑膠彩），有三個畫水彩，有一個畫緊素描，而Cax Sir係同時教曬兩邊（實際上係三邊）嘅。
咁樣有好有唔好，好就係你可以嘗試唔同嘅顏料同埋繪畫方法，但如果你唔主動問野，阿Sir唔會主動過黎救你。
「好，你Lee邊想畫咩？頭先果幅比賽畫？」
新同學佢會坐底慢慢教技巧，當Ｄ同學識左Ｄ技巧後佢會指點畫畫嘅方向，同埋有野唔識可以問佢。

想畫咩…
我記得以前我一開頭就想畫遊戲角色，然後畫到鬼五馬六。

Lee個係Switch嘅遊戲「蒼藍雷霆」嘅電子謠精(歌姬)
至於點解我係之前個兒童畫室唔畫Lee張…
因為果陣我無電話可以搵張圖出黎，同果個阿Sir講謠精佢應該會一頭霧水。
講起Switch，屋企部機阿爸淨係買孖車炸彈人同埋一堆Party game，幾時先可以買Ｄ可以一個人鑽研嘅遊戲呢？
之後叫老豆買隻蒼藍雷霆返屋企玩都唔錯，不過平時佢部機鎖係佢間房，我根本玩唔到…
講番畫班，我係人地個官網搵到張圖話想仿畫。
Cax Sir打左個突，因為以前我第一堂都係要畫Lee張。
「無問題，你用鉛筆起左個稿先啦。」
Jeffery都留意到我果張圖。
「我以前有個朋友好鐘意畫Lee個角色。」
「蒼藍雷霆個歌姬嘛，唱歌好好聽嘅。」
我就住謠精Lee個話題同Jeffery講左兩句。

「開始畫到漸變啦，只係你拉得太長。」
Cax Sir係阿爸張畫紙上面用鉛筆畫左個正方形。
「首先填滿個正方形，跟住由Lee度開始化開，去到Lee度停」
佢係正方形嘅一半開始畫條線，指示老豆點樣做漸變。
然後隔離有個畫貓嘅ＯＬ同Cax Sir求救。
佢唔係太清楚點樣係油畫畫毛神神嘅野。
「由後面開始，用支硬小小嘅筆挑佢，有Ｄ深色，有Ｄ淺色。」
就咁用口講係唔明嘅，所以佢係果張畫布上試左幾筆。
大人畫畫，唔會追求好快畫完，係會追求畫到自已想畫嘅野，所以佢願意用幾個月時間慢慢畫Ｄ毛毛。
細路畫畫，好有可能係比家長要佢籍著畫畫黎「訓練耐性」，咁自已對幅畫唔會有任何追求。
而我想要嘅，就大人果種對作品嘅追求。

起好稿之後，我走去問Jeffery我畫得似唔似。
「差唔多啦，你問下阿Sir啦。」
跟住我囉住幅草稿走過去問Cax Sir，佢亦話可以開始。
「日本動漫主要係用色塊黎表達顏色，同埋油完顏色最後先鉤返條黑線。
你由最淺色嘅野開始油，同埋唔好係未乾嘅野附近再上色。」
如是這，我就開始上色啦。

有文

推J緊

其實樓主本身係未識畫畫？
會唔會個故講講下有實物睇

產量唔高，未必叻過細路女

又識畫畫又識寫文已經好勁

睇咗個故，搞到我開始去玩MAGIC
Btw,樓主知唔知邊到有WS買，想玩

油油下，唔經唔覺已經九點半，個肚已經開始餓啦。
無錯，今日好似未食夜晚。
而家應該係放學嘅時間，有Ｄ同學開始洗筆，亦有Ｄ繼續畫到Cax Sir走為止。
而我幅謠精，所有野都油左小小底色，Cax sir叫我下堂返黎逐D處理唔同部位嘅漸變，例如頭髮，塊面，件衫仲有對翼。
老豆亦開始控制到漸變嘅水份，下堂可以返黎學溝色。
係洗筆之前，我再問阿Sir幅「我們這一家」個背景應該加D咩。
「例如相架，飾物櫃之類，總之有Ｄ野唔好咁空。
其實又唔一定要由頭畫起，只不過你成個背景都油左一層淺藍色，就咁落水彩可能會溝埋左Ｄ色搞到好污糟。
安全起見可以冚一層透明度低嘅廣告彩，不過會搞到成件事好突出。
或者你可以試下用木顏色補小小背景。」

跟住我就去洗筆啦。
水彩（同埋塑膠彩）洗筆好簡單，只需要用清水摔甩Ｄ顏料。
但油畫就要用松節水洗，洗完要用番梘洗走Ｄ松節水。
不過Ｄ同學通常都懶得用番梘過多次水，所以畫室Ｄ公家畫筆長期被松節水腐蝕而甩毛，特別係０號軟毛細筆，公家筆基本係無一支用到嘅。
不過我地係黎學水彩嘅，所以洗兩洗就洗完啦。
臨走前，我特登問Jeffery Lee帶邊度有野食，除左真係肚餓之外，仲睇睇會唔會拉到埋一齊食飯。
「Lee個鐘數選擇唔多，我知道有間日本野OK好食，一陣我都會過去，介唔介意等埋我洗筆？」
我望一望老豆，佢亦話好。
係Jeffery洗筆果陣，我望一望佢油畫。
佢係跟住一幅相畫緊一隻老鷹，啱啱打完稿有個雛形。
不過睇隻雀Ｄ毛應該要搞個幾月啦。

佢好快手咁洗完筆出黎。
「喂，有無用番梘再洗多次筆架。」我即刻吐糟。
「公家筆求其洗下就算，阿Sir借比我果幾支有用番梘洗嘅。」
無錯，因應Ｄ同學尻洗筆導致Ｄ細筆用唔到，Cax Sir有一盒私伙筆比我地班同學用嘅，佢千叮萬囑要我地用番梘洗乾淨佢Ｄ筆先好還。
「咁我地Ｄ水彩筆洗唔洗都要用番梘洗。」老豆問我。
「有時間嘅最好緊係用番梘保養下，但無油畫筆咁需要。」Cax Sir搭嘴。

跟進我地就落樓，跟住Jeffery行去食日本野。
沿樓上所有工廠茶記都已經閂門，只有遠處接近長沙灣嘅店舖有鐘著。
「睇黎下次都係先去家姐度食飯先過黎上堂，早小小六點幾食飯好過餓到而家。」老豆一路行一路吐糟。
我地行左半條街，到左一間日本鋪頭門口。
如果係以前嘅話，我由荔枝角行去九龍糖都無問題；不過而家我只係一個十歲小妹妹，半條街已經行到腳軟。
所以我即刻衝左入去，係最近門口嘅位坐底，伏左係枱上面透大氣。
Lee間日本野其實格局係居酒屋，不過因為以港畸形嘅生態，所以被逼提供拉麵同埋壽司刺身Lee D香港人眼中嘅「日本野」。
咁居酒屋嘅拉麵同壽司刺身，又邊度會比得上專門嘅拉麵鋪同埋壽司鋪？

Lee點我以前同Jeffery黎果陣都吐糟過，所以入到黎都會叫順便多幾個小食——人地應該要主打嘅送酒小食。
不過我老豆一於少理，隨便就點了個壽司定食，而我同Jeffery都點左一個拉麵。
「三個人嘅話，叫下Ｄ炸蠔，炒年糕，炸薯餅之類嘅野食啦。」我提議，再散叫幾種小食。
「喂，小姐好似唔係你比錢Wow。」今次輪到Jeffery吐糟我。
「Lee種居酒屋，小食先係人地嘅主打菜式。」
「你Ｄ口吻真係似足我個Friend。」
「話唔埋我真係佢呢。」
「哈哈哈，你真係識講笑。」
的確，無人會信。
老豆叫左支啤酒，同Jeffery兩個麻甩佬一齊吹下水。
老豆係工程師，而Jeffery係畫圖佬，所以地由做野，畫畫，興趣等等由地講到上天，由天講返落地下。
至於今晚餐飯，唔想吐糟太多，反而醉翁之意不在酒。
拉麵湯底係用粉開嘅味精水，壽司基本上淨係得三文魚同埋吞拿魚。
不過Ｄ串燒，炸蠔嘅小食對係好食嘅。
「好啦，夜啦，我地要走啦。」老豆比左張信用卡出去埋單。
「唔洗你請。」巡例Jeffery都要出句聲，講下客氣說話嘅。
「話說，你地畫班係咪有個WhatApp Group，不如拉埋我地入去講下計，交流下畫作？」
因為我以前係係個Group入面，我臨走前問Jeffery可唔可以入返去。
「可以啊，不過你老豆比唔比先？」Jeffery望一望我老豆。
「無問題。」
所以我同老豆都比左電話號碼佢，加我地入Group。

當然，當我入左Group之後，隨時就可以問Cax Sir野。
比賽畫亦有多十幾對眼幫手睇睇，方便好多。

ＷＳ嘅話
你上去天悅應該有幾間鋪做
不過我已經有成年無玩

WS作為入門TCG係OK嘅
不過佢食運氣成份太重，無論你做咩都改變唔到戰果

牌序啱就係神Cancel
牌序唔啱就係橫卡痴手，打七度入七度
Lee個係武士道遊戲嘅通病

今個星期去睇睇

見到標題好奇入咗嚟睇
明明係啲小學瑣碎事, 竟然不自覺咁睇到live
btw已正評, 詛咒巴打加油

pushh

連登唔知發生咩野事，第一段野個空格唔見左
就好似咁

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝（求其打Ｄ字食左個第一行）

跟住果幾日，我見有時間就繼續畫埋果兩張比賽畫。
果張「我們這一家」我無打算重畫，相反我直接用木顏色畫左幾個相架填充一下背景。
當然，相架入面嘅相唔洗油得咁清楚，有幾點彩色落去就得。
只要油深色小小，層淺藍色就會睇唔到。
當然，效果一定無係草稿度畫咁靚，不過我唔想再畫多幅同樣嘅畫。
另外果幅助人為快樂之本，我想直接用番之前張出唔到比賽嘅「傷健共融」，即係盲人扶細路囡果張圖，反正都貼題。
當然，我唔會係張垃圾畫紙上面油水彩，我將成幅草稿抄左係本水彩簿上面先畫。
不過畫畫下諗深一層，助人為快樂之本嘅比賽係想畫細路仔幫人…擦左支盲公竹同埋黑超，跟住畫套小學校服上去…
唔對路，我個盲人係大人，咁樣改超怪。
所以我連個盲人都擦埋，扶小妹妹嘅人變左個細路；現埸係個公園，小妹妹係公園跌倒，所以背景應該有個遊樂埸，地下係硬膠地毯。
好無聊嘅一幅畫，不過大人鐘意睇，畫完有獎囉咁解。
今次幅畫我用水彩好快咁油個底色，落幾個漸變，然後再用木顏色補色。
我只係想快Ｄ畫完張畫去，唔想玩咁多層水彩。
我諗，我短期內都唔想再為比賽畫畫啦…
幾日之後，我畫完幅畫，丟上群組問各位意見，Ｄ同學同埋Cax Sir都話我畫得靚。

跟住我就復課啦。
返到學校之後，企係門口打緊招呼嘅校長即刻拉我去會議室。
閂門之後，坐係櫈上面嘅訓導主任即刻企左係身。
無錯，就係說好了的正式道歉，咁我都巡例接受左啦，因為訓導應該要道歉的人並唔係我；跟住訓導就出左去，淨低我同校長兩個人。
我都差Ｄ唔記得左ＤLee件事。
作為我唔追究真相嘅回報，校長話過會比我特權。

「你之前係咪話過，可以比我做少幾樣功課，默少幾次書咁話。」
「咁我要你畫嘅畫你畫好左未？」
「畫完，放左係屋企。」
「聽日帶返黎比我睇睇。」
「我影左張相，你要唔要睇睇？」
我係裙袋入面囉左部電話比校長睇。
「真係你畫嘅？」校長睇到幅畫，都驚嘆入面的技巧。
跟住我比佢睇幾張畫緊嘅半成品圖。
「比起之前個寶可夢填色比賽，你嘅技巧又進步了。」
當然，我最唔鐘意就係用木顏色填大面積——而個填色比賽果張紙偏偏唔落得水。
「畫一張要幾耐？」
「幾日，每日油幾個鐘。」
當然，我係報大數，其實幅「助人為快樂之本」上色只係用左幾個鐘。
「跟住你畫下Ｄ聖誕畫啦，跟住應該會有一堆聖誕比賽比你玩。」
「而家先十一月炸wow。」
「而家畫定先差唔多，可以嘅話我想你教下Ｄ同學點樣畫聖誕節賀卡。」
真係使人唔使本…
「如果你下次考試平均分七十五分左右，我會叫老師唔記你欠交功課，功課你做又得唔做又得；默書唔會計你分，你鐘意默就默，唔默就唔默。」
下次考試係聖誕節之後…咁即係我而家又要準備校長Ｄ比賽，又要做功課同默書…
說好了的特權呢？點解好似縮左水。
「咁而家點樣先？下次考試都要一兩個月後嘅事。」
「你之前係點樣，而家都係點樣。
老實講，唔會有其他學校會比學生咁樣玩，係你識曬Ｄ野我先開個咁樣嘅offer。」

Live!

再live 留名

live 留名

live?

錢七咁樣

睇故唔好駁故

正live
我知聽故唔好駁故，但我又好想知咁原來既倩雯去左邊，咁畫室既巴打同阿sir對突然消失果個原本既（你）有咩應對？佢地唔會覺得奇怪既咩

想睇主角揾返自己真身

又J又推

一般黎講
私人畫室D學生成日都會報報下唔玩
D學生流動性會好大

跟住上堂照返之前咁嘅死樣，繼續係班上面做即日功課。
坐我隔離果個岑麗雲唔知係咪受左我影響，開始上堂唔聽書係度玩手指。
因為佢坐我隔離，所以老師好少搞佢，廢事搞到我。
條友上堂唔聽書不特止，仲樣樣功課都唔識做要問我。
當然，老師廢還廢，但係Challenge佢地之前超碼自己要有料，係自由活動之前應該要學左Ｄ要識嘅野。
如果樣樣都唔識嘅話，係咪應該要聽下書？
當然，我可以唔理佢，繼續做自已嘅野，不過佢只會繼續煩住我。
「喂，唔好玩手指，Ｄ野你識曬咩？」
所以我決定叫佢聽書
「你又咪唔聽書？」
「咁你識唔識做功課？唔識你就同我乖乖地聽書，唔好同我玩手指。」
「老師講野咁悶，我都唔知佢係度講咩。」
「今堂大約講緊地球嘅組成，七大洲五大洋，上面有咩野國家；自已睇書同埋維基，睇唔明落堂問老師。」
我講左今堂，甚至係一個禮拜內嘅課程範圍。
雖然我無聽書，但佢地做緊咩我大約都知道；常識嘛，一個正常人應該要識嘅野。
佢見我做緊即堂功課自己都開始做，不過做到錯曬。
後黎更加想偷睇我嘅答案。
「唔識就睇書啦，我唔想理你啦。」
我差Ｄ連「柒頭」兩個字都衝口而出。
我索性囉第二科Ｄ功課出黎做，等佢抄唔到。
我一早識曬Ｄ野，小學功課對我黎講只係無意義嘅抄寫，但對Ｄ唔識嘅細路講，卻係檢驗佢地識唔識課堂知識嘅手段。
當然，我亦唔贊成比太多功課，因為學生都需要時間休息同消化學左嘅野。

所以落左堂之後，我拉左Miss埋一邊。
「有咩貴幹？」我都知佢唔多妥我。
Lee個係班主任，佢教中文兼常識，一個典型嘅教畜。
「將我搬去單邊位好似好Ｄ，我驚影響到琴麗雲。」
「你終於知道你衰啦咩？」
「我驚佢未學行先學走姐，然後仲要返轉頭問你一大餐姐。」
我同佢嘅分歧係無可能解決，不過我可以由佢嘅角度出發，說服佢幫我調位。
「畢竟我自已拉埋一邊自閉係對成班同學影響最細嘅，你都唔想下下都同同學解釋我嘅情況啦。」
「好啦好啦。」
跟住Miss走過去角落頭果個潘曦雯果度，叫佢同我調位，坐岑麗雲隔離。
佢唔單止無咩異義，仲好開心Tim。

搬左位之後，潘曦雯同岑麗雲兩個成日上堂傾計，跟住日日比Miss罰企。
最後佢地都係聽唔到書…唔係，老師由一開始就無心教好佢地。
畢竟一班三十個學生，老師能夠做就係用最多心力維持課堂秩序，然後用最細嘅心力教最多學生。
學生學唔識都係佢地懶姐，老師只要有罰過佢就可以照樣袋人工。
這是一個與我無關的故事，我可以咩野都唔做，享受我嘅特權。
而家就算校長比嘅特權未落到黎，我都可以係堂上面做功課，甚至係課堂以外嘅野，Miss都唔會夠膽嘥時間搞尻我。
當然，數學堂我都會比番幾分簿面梁老師，做完小學練習，執完佢Ｄ濕尻格式之後就囉本老師借比我嘅中學教科書操數。
以前岑麗雲係數學堂借過我本教科書黎睇，不過佢連題目都未必睇得明，因為係寫英文嘅。

第二日，我帶左我本畫簿，我盒Color brush，仲有我盒施德樓，仲有我其他畫具返學校。
無錯，今日係課外活動日，仲有我去水彩班嘅日子。
除左交畫比果個張主任之外（因為美術比賽係佢綜籌嘅），放學之前果堂我仲要係視覺藝術室上佢教嘅繪畫班。
佢叫Ｄ同學繼續畫素描，然後自已係視藝室果度改簿。
當然，我唔會聽佢指示；我係自已果本水彩簿下畫下草稿，準備聖誕主題。
雪人，雪地，聖誕樹…跟住我要係白色嘅畫紙上面畫白色…
其實跟住係畫班畫果售謠精都係同一樣情況，通常咁樣有幾個辦法做。
一，留白，加深「白色」以外嘅其他野；
二，留意白色物件上面嘅陰影，然後落好淺嘅灰藍色；
三，畫完水彩之後覆蓋廣告彩。
而好明顯雪地同雪人係需要厚塗——Ink係畫唔到嘅。
所以我直接出去廣告彩，再垃圾嘅廣告彩都有白色同灰色用到。
「老師，我想借廣告彩。」
「今堂係素描Wow，你快Ｄ返埋位畫返隻水果。」
「校長叫我準備聖誕繪畫。」
「素描係畫畫嘅基礎，總之我今堂要你練素描。
你唔可以因為你畫畫加小小就唔聽老師講野」
素描無錯係基礎，但佢擺出咁嘅老屎忽樣就令人唔啹。
起碼佢無囉出令人信服嘅實力。
「得，素描…４Ｂ筆呢？」
視藝室只提供２Ｂ素描筆，仲有好多支都斷芯。
「你地會整到成張枱都污糟，用２Ｂ就夠啦。」
「不如老師你示範比我睇點樣用２Ｂ畫Ｄ好深色嘅野啦。」
「畫大力Ｄ咪得囉。」
得把口嘅張主任，根本無心教畫，上佢堂完全係浪費時間。
不過我無帶廣告彩的確係失策，人地唔肯借都係人之常情。

所以，我係畫簿度揭開新一頁，用鉛筆打左個稿。
「你畫緊咩野啊？」隔離個同學見到我幅畫。
「安靜。」Miss叫佢收聲，不過我靜靜雞講比佢知個主題。
「張主任。」
我畫左個面目猙獰嘅老女人，佢前面有一堆畫但佢無理會，反而打側身係電腦枱上面改緊簿。
當然，個幾鐘嘅課外活動堂係無可能用木顏色或者鉛筆油曬成張畫紙；如果有碳枝玩捽色應該趕得切，不過學校應該唔會有。
所以我直接落水打濕張紙，用我果套Color brush整底色。
為左響應「素描」嘅主題，今次我淨係用黑色同埋灰色，玩單色水彩。
因為係玩票性質，所以我無咩認真搞，總之由個老女人畫起，然後趁乾緊嘅時候處理電腦同埋堆畫，油得幾多得幾多。
Miss個樣我無畫到十足十，總之我誇張左佢副眼鏡同埋幾條皺紋，將佢成個人卡通化左。
至於老師枱上面嘅畫，我決定破例加小小彩色，突顯老師應該要理果堆畫多於功課。
打左堆底色之後，我用黑色同埋灰色木顏色去做唔同深淺嘅漸變，係個半鐘之內畫得幾多得幾多。
幅畫唔即堂畫完就無意思，因為主要係諷刺個Miss。

「嘩，好靚啊，可唔可以借比我睇。」隔離位果幾個同學都想問我嗱畫。
「唔得，Lee本畫簿係我身家性財產，我唔可以比本畫簿其他人。」經常上次幅美人魚嘅經驗，我絕對唔會交畫比小學生。
就黎落堂果陣，Miss行過黎睇睇Ｄ同學畫成點。
「唔錯，幾似，不過你個深色可以再深小小。」
「你睇個蘋果嘅高光位，你好似完全畫左去第二度。」
係缺乏實戰嘅前題下，再啱嘅野都只係吹水。
跟住佢見到我幅野。
「喂，你畫緊咩野？」
「水彩素描，主題係你。」
成班同學聽到Lee個主題都衝出黎想睇畫。
「我無咁樣衰嘅Wow。」
佢笑左，仲笑埋右，也許我Lee個即堂發揮高質到連佢都唔敢亂搞。
我原本以為佢有更大反應，不過佢真係無我咁好氣。
「無計啦，你成堂坐埋一邊改功課，搞到我睇唔到你嘅樣。」我也順勢吐糟佢嘅不作為。
其實即堂畫畫諷刺Miss係好玩過畫聖誕節範例畫，不過對於其他同學黎講，其實Lee種學校課外活動班係學唔到太多野。
跟住佢收左我幅畫，仲有兩個畫得比較好嘅同學嘅畫，話囉黎貼堂。
雖然唔多啹佢，不過起碼佢唔會顛倒是非，也許佢上堂改簿亦只係無奈之舉。

有冇圖睇

三點幾放左學之後，老豆叫我六點半左右係美孚地鐵站等佢，同家姐食晚飯之後再去畫班。
我順便問埋佢家姐屋企地址同埋家姐電話，因為我真係唔知（或者唔記得左。）
咁中間果三個鐘做咩野呢？我功課做曬，書又唔洗溫，去Ｍ記淨坐又太無聊。
家姐同佢女朋友係荃灣返工，六點幾先返到屋企，所以上佢度玩係無可能。
所以我搭地鐵嘅時候早兩個站喺長沙灣站落車，行幾步路到左天悅廣埸。

天悅廣埸係一個好殘舊嘅商埸，但全香港玩卡嘅人都會識去嘅集中地。
天悅有數之不盡嘅遊戲王鋪，幾間兼賣Pokemon TCG嘅鋪，幾間做Vangrand，Battle Spirits，Wixoss等等唔同遊戲嘅卡鋪。
基本上你講得出嘅遊戲，天悅都會有人做，當中包括Magic。
當然，而家我無Deck係身，所以係天悅Lee個商埸周圍行下。
天悅除左卡鋪之外，仲有一堆唔知賣緊咩嘅奇怪鋪頭，亦有人租黎做寫字樓同埋補習社，甚至係神壇——因為平租。
無錯，因為賣卡嘅利潤其實唔多，所以通常都係開係工廠或者唐樓嘅樓上鋪；而天悅可以吸引到一堆卡鋪，其實同租金同埋殘舊配套有一定關係。
當然，禮拜三下晝，有唔少卡鋪都未開門，不過已經有幾班著緊中學校服嘅學生係遊戲王鋪門口睇緊Ｄ卡。
遊戲王鋪係天悅係最多，因為炒遊戲王卡利潤好高。
遊戲王本身多人玩，亦成日有班唔識同人Trade卡學生，係卡鋪買散卡食炒價；
另一方面Ｋ社（出遊戲王嘅公司）出卡完全無考慮新卡同舊卡嘅連系，所以會突然會彈出一Ｄ屈機Combo；令某Ｄ五蚊張嘅廢紙，突然升到百零蚊甚至幾百蚊，直至張舊卡比人禁。
點解我會咁清楚？因為我都有玩過遊戲王。
實際上遊戲王就係包剪揼遊戲，鬥快做Combo Lock死或者OTK(One turn kill)對面。
不過對於無玩嘅人黎講，睇人做自閉Combo，當魔術表演咁睇都係幾好玩嘅…不過唔好叫我落埸打。
而家遊戲王嘅規則同之前完全唔同，因為堆舊卡失左平衡，所以Ｋ社
就出左個新系統，你要用堆舊卡就一定要買新卡配合新系統先可以用得番。
無錯，Ｋ社一個決定就可以直接廢左你成副牌，Lee個亦係我唔想玩返遊戲王嘅另一個原因。

我再行經另外幾間卡鋪，有幾個細路係度玩Battle Spirits。
我見到Ｄ珠係Ｄ卡上面調黎調去，由於我無實際玩過所以唔知佢地做緊咩，不過都聽到佢地係度拗規則。
因為日系Game絕大部份都係日文卡，所以有好多空間比人「縮規」，博人地睇唔明張卡亂做效果。

我途徑一間貼滿Pokemon卡嘅鋪頭，LeeD卡應該都係正版嘅。
因為Pokemon卡香港有代理做美版，而且亦有唔少人走水貨賣日版；如果你係商埸鋪賣假卡做壞自已個名，人地下次可以搵第二個買。
而Ｄ小學雞囉返學校嘅假卡，通常都係喺文具鋪或者報紙鋪買返黎嘅雜牌卡，完全唔知道係邊度黎。
因為代理唔會比貨文具鋪，佢地亦唔會特登搵人去日本走水比佢，所以文具鋪嘅卡必定係大陸黎嘅假卡。
我好唔好買Ｄ正版Pokemon返學校Show比班同學睇呢？
太無聊啦，你話叫我返學校教人打Pokemon就話姐，齋Show卡就咪搞我。

行行下我覺得有Ｄ無聊，所以都係去搵間Magic鋪睇下。
以前我都係Lee間鋪留過唔少腳毛，雖然唔咩野大客，但都係間鋪度識過幾個卡友。
間Magic鋪格局同天悅卡鋪格局差都唔多，都係將Ｄ貴價散卡貼係玻璃，然後鋪入面放左一堆枱櫈比人打Deck，只不過佢地幾乎只有Magic。
當然，Magic人通常都係大人，所以間鋪淨係得老細係度。
個老細打打下機留意到我Lee個細路囡對住佢塊玻璃指指點點，即刻跑出黎叫停我。
「喂細路，唔好拍玻璃。」
Well，唔怪佢。佢可能以為我係隔離補習社跑出黎嘅細路。
細路最鐘意就係拍玻璃同埋搞破壞，所以老闆出黎叫停我係正常嘅。
「我想睇下Ｄ卡姐，唔會拍玻璃嘅。」
「哦，睇下好啦，唔好拍玻璃。」
「話說，今日有無Draft。」我順口問下，我唸就算有都係七點鐘之後嘅事。
「下？」老闆對Lee個問題表示愕然。
「今日無帶Deck出街姐。」
「妹妹你識玩Magic？睇唔出wow。」
「玩過下電腦版，屋企有副Izzet drake（伊茲龍獸）姐。」
聽到Izzet drake Lee個term，老闆知道我係內行人啦。
所以我順勢行入去間鋪度。
「平時去開邊度玩多？」
「其實好少囉副Deck出黎，不過下個禮拜應該會囉出黎。」
鋪頭入面有各種唔同代數嘅擴充包，亦有小小唔同遊戲嘅卡包賣。
同上去次果間鋪頭唔同嘅係，Lee多左D毒撚動漫卡套。

跟住有個廿零歲嘅𡃁仔入左黎。
「Hi，老細，你個囡？」
「無，係客姐。」
「你個蘿莉控。」個𡃁仔講笑咁講。
「今日早左收工上黎睇睇有無人姐。」
「你要唔要借我副Izzet drake同佢玩？」老闆係儲物櫃度囉左副Deck出黎。
「佢？」個𡃁仔指住我。
「好，有Deck打緊係好。」
我接住老細副Deck，坐左係後面果堆枱櫈度。
Lee副野係我屋企果副野嘅直接升級版本，雙色地，同埋一堆Key Card都相當齊全；而且仲多左一套鳳凰嘅系統，只要回合內用過三張法術就可以係戰鬥階段將佢由墓度拖出黎打人。
「識唔識用？」老細坐左係我隔離，想教我打牌。
「識。」
對面囉左一副藍黑白三色控制牌，用錢打死人。
佢副牌同老細副牌一樣都係雙色地齊全，仲有全個標準最貴嘅泰莉力。
前期佢可以用藍色嘅CounterSpell取消我嘅卡，亦可以用黑色殺怪同埋discard，中期佢可以用藍色效果抽卡，後期佢更可以出泰菲力抽更多牌幾個Turn之後開大技贏Game。
基本上我Ｄ龍獸唔係比佢Counter，就係比佢殺左，再唔係係出黎之前比佢掉左落街。
「SideBoard係邊？副野唔Side打唔過。」我問老細。
「係個盒度。」
作為藍紅卡組，我可以換入CounterSpell跟他對Count和保護已經在埸上的生物；另外因為對面沒辦法阻止鳳凰係個墳度跳出黎，所以只要保住佢唔好比人移除遊戲就可以同對面抗衡。
「尼米茲呢？」我係Side Board搵唔到伊茲對控制最強嘅一張卡。
「正Deck有一張。」
「太少啦，隻野一張卡就可以屈死控制。」
「而家Standard太多aggro(快攻)，Lee副野輸控制係正常嘅。」老闆解釋佢sideboard嘅理由…OK，副野係佢嘅。

換入sideboard後，對面囉左Ｄ更加針對嘅牌黎搞尻我。
包括係可以搶怪嘅結界，可以掃枱嘅法術等等。
而我亦只能睇住佢Ｄ法力黎做野，盡可能保住我Ｄ怪同埋打快小小。
不過真係劣勢對局，平均打三埸先贏一局，仲要係對面抽唔到Counter或者discard先贏到。
我諗如果我囉自已副Deck過黎打，我諗應該唔夠打。
「喂，人地係細路黎嫁姐，你唔好咁樣蝦人啦。」老細吐糟果個𡃁仔。
「其實你打得幾好嫁啦，Counter嘅時機好準，係老細比左副閪deck你姐。」
「喂，你唔好講粗口教壞細路。」
「你平時咪講得仲多。」
老闆同個𡃁仔互相吐糟。
我見時間差唔多，就起身想走啦。
「見你頭先輸到想喊咁，哥哥請你開一包卡啦。」
「嘩，少見Wow，一陣人地開到泰菲力你唔好喊。」
因為Magic玩家好少會咁樣比錢請人開包。
「人地係細路麻。」
「好啊，咁我就開Dominaria追泰菲力。」我囉左包Dominaria卡包，跟住個哥哥幫我比錢。
係，我個人就咁市儈，益我嘅就叫佢哥哥，唔益我嘅咪叫佢𡃁仔囉。

一開卡包，我見到兩隻黑人，一張係閃嘅。
「泰菲力！仲要係兩隻！」我大叫
「錢黎嫁，賣返出去幾舊水嫁。」老細跟住一齊叫
以港幣黎計，一隻泰菲力係三百幾蚊，閃嘅更加係六百幾蚊；而且賣出去絕對會有人收，因為其他更舊嘅Format都會用到Lee張卡。
「嘩，有無搞錯！一隻泰菲力就算啦，仲要連埋張閃嘅。」個哥哥見到我包卡即刻揼心口。
「Lee個真係要影相。」老細囉左張包卡去影相。
Lee個係絕無僅有嘅情況，同一包卡入面有Mythic同埋同一張嘅閃Mythic，同打麻將食天胡嘅機率差唔多。
我見到我開到咁神，都唔係幾好意思要佢幫我出錢…
「都係我比返錢啦，我都有Ｄ零用錢。」
「唔洗，我話左請你就請你。」哥哥的確係灑脫。
跟住老細即刻幫兩張卡入卡套，跟手比個最平嘅卡盒我入住果兩張卡驚佢整爛。
「話說，你係咪影落群組，不如加埋我入去。」
記憶中Lee間鋪有個WhatApp群組，老細果然拉左我入去。
望望個鐘，六點啦，我真係要行啦。
當然，時間再趕也要檢查下Ｄ野有無囉走。
「我趕時間要走啦，拜拜。」

我一路行，一路睇群組。
＂嘩，一包中兩隻泰菲力＂
＂勁＂
＂新人真係十歲蘿莉？＂
＂唔好理個怪叔叔，我係頭先幫你比錢嘅仲哥哥＂
當有個十歲細路囡係群組入面，仲講Ｄ同蘿莉有關嘅笑話我都覺得有Ｄ太過份。
＂多謝仲哥哥。＂我見佢幫我開到兩隻泰菲力，當然要講Ｄ好說話，畢竟果度差唔多成千蚊。
＂仲少就仲少啦，扮咩野哥哥＂其他人開始吐糟仲哥哥…
＂我玩開電腦版，最近先開始玩實卡，點知開第一包就咁好彩。
我打左兩行字之後上左地鐵，搭兩個站去美孚搵家姐同老豆食飯。

ms Lee陰陰濕濕咁

見到玩卡即刻飛曬佢

我無玩過隻game
但今次你寫玩game嗰部份，我大致上都跟到

即使有啲game嘅字眼，就算跳過都明到成篇文講咩
期待你下篇文

個老細唔係啊king呀嘛

咁天悅都有起碼兩間Magic鋪嘅（正如油麻地有兩間以上Magic鋪）
所以我特登唔謞鋪名，亦廢事曲線自爆／廣告

荔枝角畫室都係模糊左地址
不過實際上有心估可以估到係大約係邊幾間

仲有帶返個頭盔先
一切純粹虛構，單純作下故仔姐

"無錯，Ｋ社一個決定就可以直接廢左你成副牌，Lee個亦係我唔想玩返遊戲王嘅另一個原因。"
好認同....我玩果陣出咗超量已經開始失控, 而且好憎K社一嘢禁限哂KEY卡嘅做法

偽新手運

我搭地鐵到左美孚，WhatApp搵老豆同埋家姐，甚至直接開個新群組拉佢地兩個入去。
＂家姐老豆你地係邊？＂
＂啱啱收工就到美孚＂
＂我都返到美孚，恩恩早左收工係Pizza鋪等緊位＂

跟住我就入左商埸，係Pizza鋪門口見到家姐個女朋友。
佢係一個身形嬌少，但略有身材嘅靚女；佢染了一頭咖啡色頭髮，著左一套帶喱士花邊嘅棕綠色洋服，係「著得出街嘅」輕度蘿莉塔；佢淡淡的化妝修飾佢端正嘅五官，成個人睇起黎係靚到唔現實。
如果我係男人，我應該會想溝佢。
家姐，你果然識揀老婆。

同佢打左招呼之後，跟住一齊係門口等位。
我應該點稱呼佢呢？大嫂？定跟返家姐咁叫佢恩恩？之前叫佢「二家姐」都只係講笑，佢本人都唔係咁鐘意。
「話說我應該點叫你…畢竟平時比較少見你。」
「叫我恩恩，或恩姐姐得啦。」

講開又講，其實我真係無咩野有關倩雯嘅記憶。
因為家姐個女朋友嘅稱呼，我唸作為佢細妹係應該會知道嘅；就算佢之前轉過女朋友都應該會識叫姐姐…點解我會唔知嘅呢…
「話說，你同家姐一齊左幾耐？」所以我嘗試問下佢同家姐之間嘅野。
佢好驚訝我問Lee個問題？
「五年啦囉，你無理由唔知。」
「呃…我撞親個頭有Ｄ唔記得左。」我作個理由胡混過去。
恩姐姐係家姐係Cosplay Event識嘅，恩姐姐係Coser(CosPlayer)而家姐係攝(攝影師)，一直以黎Keep住有合作。
直至有一次恩姐姐比人炒，搵家姐訴苦（我估應該係劈酒，然後酒後亂性），跟住就撻著咗。
恩姐姐以前係模特兒，工作情況就無問佢；不過我估因為模特兒嘅潛規則，逼佢同老闆上床之類嘅狗血劇情先搞到佢變Les——當然也有可能係我諗太多。
而家姐係攝影師，平時係影樓幫人影相，間中出去幫學校拍學生照，或者幫人影婚紗相咁樣。
傾傾下家姐就返黎啦，佢兩手空空咁樣黎，真係睇唔出係個攝影師。

家姐唔係一般人想像嘅TomBoy，而係一個長頭髮嘅Sport Girl。
雖然佢嘅身形因為長期搬運器材而有Ｄ肌肉感，而且著住一套運動套裝，不過成個人都好有女人味。
所以話les一定係一個T一個P完全係錯嘅…
等埋老豆之後，我地就入去開餐啦。

其實同調已經失左控
大量不交流ＯＴＫ打法

天悅間神壇執咗定搬走咗了
magic重係度

轟炸機果個FTK青蛙炮

之前停咗冇追 一次過live咗

我地入左去Pizza鋪食飯，快快手手咁點左一個Pizza，一個意粉兩碟小食。
其實食咩Pizza都唔緊要，最緊要唔好落波蘿。
Pineapple Pizza除左做meme搞事之外，無其他任何價值。
確認左無波蘿之後，我地就慢慢閒話家常啦。
無錯，家姐同老豆係張枱上面唔係玩電話，而真係傾計。
一般人出街食飯等野食果陣都係玩手機居多，但佢地兩個竟然一反常態地傾計傾到Ｄ野黎到。
我諗，家姐搬左出去之後，兩父女可能有幾年無一齊食過一餐飯。
所以佢地嘅對話我同恩姐姐基本上都插唔到嘴。
佢地傾下工作，講下十幾年前嘅事，再講下而家阿媽過成點。
雖然阿媽好唔鐘意同性戀，所以一直都唔肯見番家姐，但在言談之中佢都仲掛住阿媽嘅；不過係兩個家之間，佢選擇左自己同女朋友嘅屋企。

當Ｄ野食黎到果陣，我插左句野。
「老豆，啱啱我去左天悅玩Magic，一包中左兩隻泰菲力！」
「你抽左幾多？」
「一包，真係一包咁多。」
我唔講有人請我開卡嘅事，因為唔係太合理。
老豆摸摸我個頭。
「咁好彩？果度賣番出去差唔多成千蚊。
不過下次唔好咁樣抽啦，唔係下下都咁好彩嫁。
你諗諗你每日有幾多零用錢？」
我日有廿蚊零用錢，而一包Boaster係廿五蚊。
以一個小學生嘅零用錢其實根本玩唔起隻卡Game。
「如果你目標係某幾張特定嘅稀有卡嘅話，你可能開成盒卡都未必見到，最後嘥曬Ｄ錢。」
Lee個我同意，為追單卡而開盒最後係蝕錢居多，所以玩卡Game其實最好就係收單卡。
當然，如果你咩卡都無嘅話就另作別論。
「同埋天悅Ｄ人比較雜，我唔建議你一個人自已去。
如果你想出去打deck嘅話，下次我可以帶你去Friday Night Magic(固定禮拜五嘅Magic店鋪活動)。」
老豆果然係老豆，都係會擔心個境雜唔雜。
「咁我三點放學，又做曬功課可以去邊？」我反問老豆。
Lee個又係另一個好現實嘅問題。
「我唔熟你地玩緊嘅卡Game，不過我覺得既然你比得佢自已出黎，咁中間佢去左邊你根本管唔到。
就算你唔比佢去天悅，佢搵唔到其他野做嘅話，最後又咪係會偷偷地去。」家姐終於搵到個位插入黎。
「我最快六點先返到屋企」恩姐姐表示不能上她們家。
「唔係唔比佢去，只係我驚佢比Ｄ中學生蝦。
因為果個鐘數比較多未定性嘅𡃁仔，唔知道佢地會做Ｄ咩。」
「再唔係你同果間卡鋪老細打聲招呼，叫佢幫你睇住佢。
當然，我嘅意思唔係話睇住佢唔好曳，而係睇住其他鋪嘅𡃁仔唔好搞到佢。」家姐提議。
以一個正常家庭嘅思維，細路仔出街玩就一定會學壞，所以唔準佢地亂出街。
不過家姐就反其道而行，控制好接觸嘅範圍，令到個細路唔會近墨者黑。
Lee一點，其實佢地兩父女係一脈相承嘅。
「咁禮拜五我地再上去一次啦。」老豆妥協。
我地一邊傾計，一邊食野，講下Ｄ野好唔好食，亦講下大家返工返學見到Ｄ咩。
「水彩素描老師都照收貨，哈哈哈…」

食完飯之後，老豆就帶我搭一個站到荔枝角，去畫班上堂。

日本人玩/整咩Game 都鐘意自閉Combo

Pizza唔落波蘿

pizza菠蘿先係精粹

MAGIC巧巧玩，BTW上到旺角啲卡鋪想搵下人教都唔知點做

世界大戰

一般黎講
如果新手上去Magic鋪
鋪頭應該會有副Welcome deck送比你，然後用副Welcome Deck教你玩

佢冇送到跟住我買咗盒預組係到On99同frd打

去到畫室果陣，我見到地下堆垃圾畫有一幅好熟悉嘅畫。
慕爾芺＊坐係森林入面嘆息，Lee幅係我最後係畫室入面未畫完嘅油畫。

＊蒼藍雷霆女主角名字，即係之前隻謠精
雖然Lee個狀態下佢應該叫做席安，不個我依然會叫番佢一代個名

不過我點樣先可以接手Lee幅畫呢？
「老板娘，地下幅油畫隻謠精好靚WoW，點解要抌咗佢？」
「個學生成幾個月無黎上堂，幅畫未畫完又唔囉走，所以就要處理啦。」
「咁我可唔可以接手畫埋佢？」
「無問題，你係側邊改番自已個名就得。」
未畫完嘅油畫，通常都會係畫布側邊寫自已名做記號，我囉左支Marker刪左上面個名再寫倩雯兩個字。
「等等，你識畫油畫咩？」老豆反問我。
「識，以前學過下。」
「未聽過你講過嘅。」
「實際上，Lee幅畫係我畫嘅。」
老豆聽唔明我Lee句野嘅意思，我亦無謂再解釋。

Lee度各種顏料嘅班溝埋一齊上，以Art Jam嘅形式上堂，所以我可以暫時放低幅水彩謠精，畫完幅油畫先返轉頭玩水彩。
所以我同Cax Sir講我想接手Lee幅畫。
「無問題，你識唔識畫油畫嘅。」
「識，以前玩過下。」
老實講我係先學油畫再學水彩嘅。
「咁有野唔識再問我。」
跟住Cax Sir係枱邊繼續教老豆水彩，今堂應該會講三原色，教點溝色。
而我係Jeffery阿離開左個畫架，放左幅油畫上去。
「你唔係學水彩嘅咩？」
「我畫返之前未畫完嘅畫。」
「幅畫好似唔係你嫁WoW。」Jeffery認得幅謠精油畫
「我黎代佢完成幅畫，因為佢已經無可能再黎上堂。」
「你講到佢好似死左咁。」
「實際上我就係佢，信唔信由你。」

我著左條小童圍裙，囉左Ｄ油畫顏料放係張櫈上面。
水彩就咁唧顏料然後開水就直接玩得，但水彩要搞一堆野先開到壇。
首先我囉左支調色刀，入去洗水盤擦走上面嘅膠。
Ｄ玩塑膠彩嘅仆街成日用完Ｄ調色刀唔抺刀，搞到成把刀都係膠，要用鋼絲刷大大刀咁刷先刷得甩。
擦完把刀之後，我係洗手盤附近嘅櫃入面搵到Ｄ即棄膠杯，倒左Ｄ松節水入去。
Lee個秘密位置基本上應該得我同埋放杯竹去果個人先會知。
畫室提供嘅洗筆水，十年都唔換一次，只會越洗越污糟，所以每次畫油畫我都會重新開自已嘅洗筆水。
除左洗筆水之外，我仲需要倒小小亞麻籽油入油壺度，方便我開稀顏料。

Jeffery見我囉住杯洗筆水出黎，開始信我係佢個Friend。
因為我「第一次到」已經熟曬架步。
「你真係阿駿？」
「無錯，幾個月前轉生變左個十歲蘿莉。」
「嘩，正Wow，咁你係學校咪屈曬機？」
「可以咁講，不過而家校長叫我係咁畫畫報比賽。」
「可以畫畫搵食幾好啊，大個左就無Lee未歌仔唱啦。」
也許吧…同樣嘅作品，出自一個三十歲嘅大叔同一個十歲嘅蘿莉比較，咁緊係十歲叻好多啦。
所以，我應該趁Lee段時間入面，做一Ｄ細路仔先可以做到嘅野。

講返幅畫，其實背景個森林基本上已經畫好，不過隻謠精得Ｄ色塊，要補番Ｄ光暗同埋畫埋Ｄ五官，仲有對電子翼要特別處理。
油畫係不透明嘅，所以可以不停覆蓋，就算畫錯左都可以返轉頭冚左佢。
除左做好簿嘅效果之外，同埋吹乾要好耐時間之外，基本上油畫係易過水彩好多，因為可以返轉頭無限回帶。

畫左一陣之後Cax Sir過黎問我有無問題。
「無咩特別問題，基本上佢嘅框架已經好齊全，淨係差小小光暗位。」
「好啊，你繼續油啦。」
好彩我之前唔係畫緊祼女，如果唔係以我Lee個十歲細路真係唔知點樣接手。

Welcome deck其實都係一堆Standard嘅垃圾牌
有無都唔緊要

Magic嘅 Starter完全係垃圾
隻新手PW同埋佢嘅配套官方講到明話唔會出得好勁，廢事比老手掃曬Ｄ貨
有錢但唔想直接開盒就買bundle(一個300幾蚊嘅 fat pack，入面有十包卡，基本卡應該夠用，唔夠就Draft返黎)

如果本身識打嘅話
可以去Goldfish果度睇睇Budget deck
應該有D又平又可以同FD切磋嘅牌

又或者夜晚上去D Magic鋪Call下Draft
當係一邊開卡一邊用堆卡砌下Deck

新追 由頭追到live左
樓主加油～幾好睇haha

btw唔知倩雯本身個靈魂去左邊呢 雖然唔係想駁故 而且都應該唔係個故既重點

Dictations is harmful; it is not much more than a memory test, it doesn't benefits us much in terms of learning the language yet it takes up precious time for the child, the time that they could be spending on auctually learning English

Furthermore, the time spent of preparing dictation, could be used to help childen enjoy English in many ways, such as reading, watching a film, playing English related game and more. When English is enjoyed and not stuffed down their throat, they can start to truely understand the language, not using the language mechanically.

language is fluid, you can't force it through mechanical means to feed a child and expect them to just get used to it. Childen deserves a better educational method, not dictations.

真心想問draft點比錢

雖然遲左好多,但

間間鋪唔同做法，以下只係參考（亦有可能係我記錯）：
所有Draft返黎的卡你都可以囉走
所以入埸費基本上已經包左果三包Boaster錢

以４人Draft為例
有Ｄ鋪係百二蚊，冦軍有當期showdown包(所有卡係當期standard用得嘅閃卡)
其他人有普通Standard boaster
另外有入埸promote

有D鋪係80-100蚊，冦軍有當期showdown包
其他人淨係得入埸promote或者Boaster

私賽嘅話，好多時係四個人買四包boaster(即係每人100蚊)
3包囉黎Draft，最後一包係獎品pool，2110咁樣比

人數多Ｄ，獎品可能會豐富Ｄ
大概收費就係八十至百二左右（視乎獎品）

另外係鋪頭Draft可以「悔包」一次
通常見到閃R／Mythic 先可以悔
直接買起包Boaster，然後開包新嘅代替原來果包
(因為閃卡唔會代替原來嘅R/M卡，即係果包入面有兩張Ｒ／Ｍ，而你只能夠Pick一張，而你兩張都想要嘅情況下基本都會悔)

雖然幅謠精嘅框架基本上已經畫好，但有好多細緻位都加加減減，好明顯唔會係一堂之內搞得掂嘅。
我油左一塊塊唔同深淺嘅色塊，然後慢慢推埋一齊做漸變，然後用軟毛筆捽甩Ｄ筆觸。
間唔中Cax Sir都會過黎望下我，比小小意見我。
例如話光源嘅處理，邊度高光邊度陰影；仲有因為係動漫畫風，所以最後可能要補小小黑線等等。
然後唔經唔覺就落堂啦，由於油畫畫具比水彩要多好多時間去洗，所以我比老豆早小小收畫。
首先用紙市盡可能抺乾顏料，然後用洗筆水洗一次筆。
跟住囉舊番梘捽一捽支筆，洗走Ｄ洗筆水同埋筆上面淨底嘅顏料。
無錯，用洗筆水洗筆都係會淨顏料嘅，所以要用番梘再洗一次先夠。
跟住老豆就練完水彩開始洗水彩筆，佢洗完筆我都仲未洗完
「嘩，點解你要洗咁多支筆。」
「因為我真係用左十幾支筆」
洗完筆之後，我比幅油畫老豆睇。
「粗筆上色，幼筆整鬆Ｄ色，唔同範圍要用唔同大細嘅筆，仲要預留一支淨係點洗筆水當擦膠咁用。」
「用筆數目其實同個人習慣有關，其實無咩對錯。
你個囡嘅油畫上色能力唔錯，配Ｄ色同原來張畫嘅顏色好配合，我諗佢畫多一兩堂就會畫完。」Cax Sir補充。
我影相記錄之後，就將幅油畫放係畫櫃等風乾，然後就走啦。

由於已經十點幾，地鐵已經開始有位坐，甚至有人特登讓比我地坐。
所以我同老豆就坐係櫈上面，唔經唔覺挨住佢訓著左。

其實主角父母同佢身邊啲人唔會驚訝個女仔突然間叻咗咁多

好好睇
live左

繼續支持
我有d擔心如果他朝有一日細路女同阿駿分返開還原左，個細路女之後既路會好慘一定比人話退步，到時佢既壓力一定好大 可能我ff太多

我身處係以前嘅睡房入面，有個蘿莉訓左係我張床上面。
然後我一層層咁除佢件衫落黎。
視覺上我係除緊佢件衫，不過觸覺上好似係有人除緊我件衫，然後伸手緊隻手係我嘅底褲入面。
我…感到興奮了嗎？性的那方面？
這件事無論在任何角度來看都很糟糕。

跟住我黎到一間學校，課室係我以前讀書果間中學，不過走廊卻係幾間學校融埋一齊嘅樣。
我比幾個中學生追，由地下追到上天台，最後跳左落街！

跟住我即刻扎醒左，人依然同老豆一齊坐緊地鐵。
可能因為人多嘈吵我先會發惡夢吧。
一開始可能係我以前睇蘿莉本子所衍生嘅春夢，而後面果個可能係我以前係中學比人蝦嘅往事。
諗太多啦，落車。

返到屋企已經十一點幾，我嗱嗱聲沖涼訓教。
係浴室對住塊鏡，望住鏡入面嘅十歲細路女，唔知點解同夢入面嘅蘿莉好似樣。
唔係…我頭先根本係夢到自已！
而家我先第一次咁仔細望自已嘅祼體。
我摸摸自已的胸部，感覺到肋骨和肌膚之間開始累積脂肪。
Lee個身體，開始發育了嗎？
以前我只係係教科書同埋迷片入面了解女性身體，而家我要切身處地咁好好打理Lee個身體。
我順著肚臍往下面探索，係小便嘅地方摸到了一絲黏液。
頭先…我真係有反應了嗎？

我知道，男女嘅生殖線本黎就係同一樣野，只係系胚胎嘅時候發育成唔同嘅器宮。
所以我那個小小的豆豆，實際上係由男人嘅陰莖退化而成，只要適當咁搓下佢就可以有男人射精一樣嘅衝次感覺。
另一方面，女人嘅Ｇ點據說係男人前列線果個位，所以陰道高潮實際上同前列線高潮感覺應該差唔多。
而男人主要係由視覺刺激去引發性慾，而女人主要由肌膚接觸慢慢觸發。
痴線，點解我一個十歲細路囡會識Lee D野…雖然我亦只係由解剖學角度分柝男女性感帶嘅分別，但Lee D對而家嘅我黎講太早啦。
所以，你永遠無辦法阻止細路仔接觸性：就算禁曬Ｄ本子，孩子本身係會自行探索。

簡單沖刷身體之後，我特別抺乾淨陰部外圍。
沒錯，女性陰道係有自然清潔嘅能力，入面嘅益菌係會幫助陰道入面維持健康嘅弱酸性，用水甚至係梘液沖洗陰道內部反而會破壞陰道內部嘅細菌平衡造成感染。
痴線，點解我會識咁多野，我係咪變態。
刷牙之後我就上床訓教。

「Lee個世界係咁唔公平。」我聽到自已把聲。
唔係，係劉倩雯把聲。
係模糊嘅背景下，我見到佢。
「你，係同我講野嗎？」佢點頭。
「可唔可以同我講發生左咩野事？」我問夢入面嘅佢
畢竟我無任何佢之前嘅記憶，所有資訊都係見到相關嘅人先記得起。
「頭先個夢境係真嘅？」
「夢境入面嘅野又點會係真？有Ｄ咩野先係真嘅？」
「所以…我強姦左你？」
佢用力咁搖頭。
「果件事同你完全無關係，我亦唔想繼續追究落去。
總之，你無謂追究一件從來無發生過嘅野。」
「咁點解我會轉生成你嘅樣？」
「我唔可以話比你知。
總之你生活得開心Ｄ，我係上面睇到就會好開心。」
「趁仲有時間，咁你可唔可以講多Ｄ你嘅野？」我繼續打探倩雯嘅資訊。

唔會發生

唔好加甜啊

點死架

live
終於開始戲肉

第一次聽到有人咁講，講句多謝先

放心，身體探索同性慾探索嘅角度係完全不同

不過個春夢只係成場主線嘅開始，唔會係重心

OMG樓主真係會交代倩雯個靈魂！
加油加油！

我另外個故都有表達過

劉倩雯係天堂望住

咁咪唔可以玩研究個身體囉

第二朝起身，我成個人好攰。
尋晚訓得唔好？唔係，我同倩雯傾計傾得幾開心。
跟住我去廁所一睇，嘩——條底褲有血
雖然我知道女人會月經，下面一個月會流一次血，但第一次見到始終有Ｄ震撼。
跟住我即刻同阿媽講，叫佢比ＤＭ巾我用
「痴線，你邊會咁快黎Ｍ。」
「係咪要整到條條底褲都係血等你慢慢洗」
佢見到我條有血嘅底褲，跟住死死地氣咁比條Ｍ巾我。
「用住先，我今日幫你買包新嘅。」
阿媽叫我將條Ｍ巾黐喺條底褲上面，跟住條Ｍ巾就可以幫我吸收月經流出黎嘅血。
「不如你成包比我我，聽講好似要六個鐘換一次。」
「我自已都要用啊，你咁細個邊度用得咁多。」
痴線，我諗唔通阿媽以前係點湊家姐嘅。

香港人無論發生咩野事都要返工，學生嘅話就算死人冚樓都要返學；所以就算黎Ｍ都要返學。
我個肚成日都抽住抽住咁，好似餓過肌嘅胃痛感；不過就算小息食飽左，個胃漲住都係繼續有果種酸痛感。
中文Miss（暨班主任）見我成堂噤住個肚，行過黎問我發生咩野事。
「倩雯，你係咪唔舒服？」
我係張紙上面寫左個「Ｍ」字。
「你去醫療室坐下，搽下藥油，飲下和暖水。」跟住Miss叫女班長送我去醫療室。
醫療室有個扭傷腳，隻腳敷緊冰袋嘅男仔坐左係度，有個女校工睇住佢。
「係，你咩野事。」校工問我。
「老師話佢個肚唔舒服要搽油。」
「得，你地去廁所搽啦。」校工囉左支白花油出黎點左幾滴係班長隻手度。
的確，醫療室有個唔旭得嘅男仔喺度，我Lee個女仔唔多方便打開個肚搽油。
不過Lee D藥油，除左令我個肚好凍之外，完全無辦法舒緩那種經痛。
女班長扶返我去醫療室之後，就返課室上堂。

我坐係個男仔對面，跟住個校工過黎問候我。
「個肚仲痛唔痛？」
「其實係經痛。」我細細聲咁同校工講
跟住個校工整左個暖水袋比我攬住，然後沖左杯熱比叫我慢慢飲。
「你慢慢就會習慣嘅啦。
唔好食生冷野，飲多Ｄ和暖水，早Ｄ訓教休息多Ｄ，過幾日就會無事嫁啦。」
校工阿姐成幾十歲人，睇得學生多已經駕輕就熟，所以我好放心咁聽佢講。

「咩野叫經痛？」不過個男仔好死唔死聽到我講野。
「唔關你事，唔好八卦。」校工即刻鬧佢。
「總之每個女仔每個月都會有幾日唔舒服，你大個左就會知。」校工再講多句廢事佢追問落去。
比男仔知道女仔會月經，然後叫佢果幾日對女仔溫柔Ｄ有咩問題？
所以中小學對性教育其實好封閉，我唸大約小五小六先填鴨式咁樣要你背野，背完又唔知點樣同現實生活扯上關係，所以永遠都係一知半解。
也許阿媽咁大個人都唔識湊女都係咁嘅原因。

天堂？可能吧
總之佢做左一Ｄ野，影響左一Ｄ野
（今篇同上一篇有提示）

Lee幾篇開始寫下Ｄ生理反應

頭盔一下：醫學知識都係上網Search返黎嘅
作為一個成年男性嘅我，對女人私密部分嘅理解和打理方法可能有誤
不能作為醫學參考用途，亦歡迎各位指正

好厲害巴打，未試過m痛都寫到果種感覺
我未到時間黎m但我睇完都feel到m痛

Live咗
G持

我坐左係醫療室一陣，見到個男同學敷左陣冰之後就佢屋企人就接走左佢，我諗應該係帶佢去睇醫生或者跌打啦。
我無理佢咁多，因為我個肚都仲係有Ｄ痛。
過左一堂，打小息鐘之後，女班長過黎醫療室睇我。
除左女班長之外，仲有佢幾個朋友。
唉，我只係想靜靜地坐下姐。

「個肚仲係好痛，不過有校工姨姨睇過好好多。」
班女同學其實唔係黎睇我，佢地只係借Ｄ意過黎同校工姨姨傾下計姐。
係佢地當中，有個男同學好ODD咁走過黎。
「你無事嘛？」
果個叫做賴星舟嘅男仔，大家都會叫佢船長，因為佢係男班長。
佢係我之前入醫院果陣，送左一筒幸運星比我（雖然比我當垃圾抌左），話就話係同學嘅心意，但我而家開始懷疑其實係咪佢自已一個人摺比我。
「無咩野事，我想自已一個人敷下暖袋，抖下。」
「係咪食錯左Ｄ咩野？今日嘅三文治Ｄ味道好似怪怪地。」
男人係好直接嘅生物，你唔直接同佢講野，佢係唔會明嘅。
「我Ｍ到啊，經痛啊，同食左幾多野無關啊。」
所以我直接發佢脾氣，當然亦可能係Lee個身體嘅荷爾蒙影響到心情。
「走走走，唔好阻住佢休息。」校工姨姨聽到我發脾氣即刻趕船長同埋其他同學走。
其實亦唔怪得船長，因為性教育係下年常識科先會教；所以Ｄ同學根本無Concept，更何況男同學。
「我可以攬住個暖水袋返課室上堂嗎？」畢竟長期坐係醫療室都唔係辦法。
校工姨姨諗一諗，答可以。
「Lunch時間過黎還水袋。」

係我起身果下，感覺到底褲好似有野黏住，好累身。
「有無後備Ｍ巾，阿媽無比第二塊我。」
姨姨係醫療室最角落頭嘅櫃搵到一包衛生巾。
「有，你係咪而家要？」
「係」
所以我囉左姨姨比我果塊Ｍ巾行左去女廁，係廁格入面換Ｍ巾。
一除條底褲一睇，成塊Ｍ巾都成血，不過好彩無流出Ｍ巾外面。
跟住我坐係馬通上面撕左塊舊Ｍ巾，抌落馬桶隔離個垃圾桶度；然後再將新嘅Ｍ巾貼係底褲上面，然後順便去埋廁所。
而家係第二個小息，十一點幾上左四個鐘頭堂我就要換一塊Ｍ巾，我諗三點幾放學之後返到屋企之後要即刻換第二條。
所以阿媽唔比後備Ｍ巾我完全係On9。

雖然換左塊Ｍ巾，不過Ｍ巾始終都係大大塊痴係條底褲度，旭得唔係咁方便，仲有陣臭味。
聽講用棉條或者月經杯會更加乾淨同方便，不過阿媽會唔會買比我就係另一回事

其實樓主係巴定絲

A0巴打

跟住果幾堂都係攬住個暖水袋上堂，成個人好攰。
雖然我唔係咁洗聽老師講野，不過我亦不太可能伏係桌上面訓教，所以只能夠繼續頂硬上。
小學程度嘅功課唔洗用腦做，就算幾攰都識做…但問題係我會眼訓到寫錯行，畫錯符號——特別而家係數學堂。
都係瞇埋眼恰陣先，反正我係角落頭老師又唔係咁敢搞我。

當我成個人放鬆曬嘅時候，我聽到某個男同學同梁老師拗數
「唔好上堂訓教」梁老師拍另一個人嘅枱。
「劉倩雯夠係度訓啦。」
跟住梁老師亦只能夠走過黎拍醒我。
「眼訓就出去洗個面啦，唔舒服就去醫療室啦，唔洗夾硬返黎。」
頭先勉強訓左幾分鐘回魂較，精神有回復一Ｄ，個肚亦開始唔痛。
所以我亦走左出去洗一洗面再返黎。
返課室再攬暖水袋嘅時候，水袋已經無熱力啦。
所以上完數學堂之後嘅Lunch Time我就還返個水袋比姨姨。

跟住個後面果幾堂，我個肚已經唔痛，甚至可以追返頭先果幾堂未做完嘅功課。
最後果堂我諗住可以九秒九衝返屋企換Ｍ巾果陣，校工姨姨傳左張紙仔黎課室，叫我放學後去視藝室見張主任。
我屌！又咩野事。

放學之後，我跟住張紙仔去視藝室等果個張主任。
然後校長都係度…大鑊。
張主任同我講，我果幅「我們這一家」係比賽囉冠軍，然後幅「助人為快樂之本」就有金獎，叫我聽日同下禮拜五著整齊小小去兩個比賽嘅頒獎禮。
然後佢話總會（辦學團體）有個聖誕賀卡設計比賽，想我教下Ｄ同學點樣畫到囉獎。
「校長，我學左水彩起碼兩年有多，臨急抱佛腳係無用嫁。」
校長嘅要求太高啦掛。
「我地學校都有個水彩班，你要唔要過去指點下佢地？我比個優點你啊。」
諗緊理由拒絕果陣，我個胃又開始痛了。
「人地本身都有阿Sir跟緊，我就咁踏入去好似唔係幾好。
同埋識畫唔代表識教人。」
「果班阿Sir太Hea啦，教左咁耐水彩Ｄ學生一個優異獎都囉唔到。」
「係佢地唔報比賽姐，同埋畫畫唔一定係為左比賽。」
「其實佢地本身畫得幾好，不過硬係差咁Ｄ野，畫唔中評審想要嘅野。」張主任搭把嘴落黎。
「你禮拜六過黎學校嘅水彩班同佢地交流下啦。」
「校外興趣班好似要比錢嫁WoW。」
「我叫你過去就過去。」
校長旨意已決，咁我都無奈接受。
我嘅假期時間又少左Ｄ啦，一諗起個肚又痛啦。

點解唔考慮轉校算

巴打唔好意思想問你畫具野，sorry離哂題
其實唔是想學畫or畫開畫但想買畫筆作其他用途
想問香港邊到有da vin ci藍松鼠毛10號或12號畫筆賣，搵親都係台灣淘寶有但得細size,香港畫具行又冇網址寫有無，唔該哂
另希望巴打個故多人睇

唔係挑骨頭，更正下巴打，m痛唔會抖下就唔痛/無咁痛
如果可以，我都想抖下就唔痛
利申：可能我垃圾身體 btw如果做巴打女朋友一定好幸福咁了解m痛一定好caring

題材好正

細力一推

Magic要砌到一副deck好難，budget deck好多時都要幾個版啲卡，好唔新手friendly

又追到live

老實講我唔識
因為我支畫筆係阿Sir係台灣買比我嘅
不過da vinci 係達文西／達芬奇
打個中文名應該會搵到

返到屋企之後，我九秒九入廁所沖涼，然後換左條Ｍ巾。
好幸阿媽都叫識買多包Ｍ巾比我帶返學用，如果唔係我真係要九秒九衝落街買
我返入房WhatApp學校水彩班個阿Sir，諗住同佢傾下點樣夾。
等等…Lee個唔係Cax Sir個電話咩？
點解佢會比校長話係Hea教？

＂Cax Sir，你係咪我學校嘅水彩老師？＂
＂你讀邊間學校？＂
跟住我將校長叫我去學校水彩班指點學生嘅事同佢講。
＂哦好啊，多個助教幫我睇住Ｄ細路，咁我就可以做少Ｄ野。＂
吓？
＂你唔覺得咁樣好唔尊重你咩？＂
＂反正上到去都係睇住Ｄ細路，囉份人工姐。
家長只係想細路畫到幅水彩畫返屋企。＂
果個學校畫班，一個導師睇住十幾個學生，然後所有人畫同一主題，畫同一幅畫。
老師畫一筆，學生就會跟住畫；畫唔到出黎就會向老師求救，跟住老師就會幫佢畫埋佢。
總之一堂之內點都畫到一幅畫出黎，不過學生有無學到野呢？唔知。
Lee個生態之下，強如Cax Sir都會變成一個教畜。
畢竟教畫收入唔多，學校要你點教，你就只能夠咁樣教。

＂如果搬返畫室果套教法去學校畫班會點？大家囉Ｄ參考圖過黎畫自已想畫嘅野。＂
＂叫佢地印幅參考圖返黎，佢地肯定會唔記得帶。
即堂比電話佢地搵，佢地一定會掛住玩電話，搵畫搵成堂。＂
＂如果係學校嘅I Pad呢？我地可以問ＤＩＴ借I Pad用。
裝個Pinterset，叫佢地用自已個學校Gmail logic in入去搵圖。＂
＂Pinterset無兒童保護，佢地隨時會搵到Ｄ祼體畫，加上Pinterset要１３歲先用得，佢地用學校ＡＣ係用唔到。＂
所以，大環境係無辦法變嘅。
＂不過，如果校長真係想谷人出去比賽，畫班入面的確有個細路係比較叻嘅，我比個角落頭你帶住佢啦。＂
跟住Cax Sir比左幾幅佢畫嘅水彩畫比我睇。
個細路嘅水彩技巧純熟，但畫嘅主題太幼稚——因為Cax Sir為左就班細路所以特登揀D最易畫嘅主題比同學一堂畫曬。
跟住我睇到幅水彩嘅名——４Ａ賴星舟，我就知道奶野。
條友擺明搭我糖，再同佢單對單教授我驚真係出事。
不過無咩野值得驚，反正我擺起個助教款，憑一個小四細路應該搞我唔到。
跟住我開始係本畫簿入面畫聖誕主題嘅畫：咩野聖誕樹啊，雪人，雪屋，雪中小屋都開始畫下。
因為聽日係星期五，老豆話會帶我去天悅打Friday Night Magic，所以實際上得今晚可以畫畫。
一趕起畫，我個肚又開始痛啦，不過無今朝痛得咁離譜。
不過Lee D主題比起我平時畫嘅人體易畫好多，就算我真係第一次畫都輕鬆上手，不過雪地要係白色上面畫白色可能要用廣告彩支援一下，聽日返到學校提下船長先。

昨日發燒訓左成日

平卡要貴地（雙色地）
平地要貴卡

平卡配平地會瘋狂卡色

56s

Take care 樓主

Take careee

sorry我第一次追巴打你嘅故
上一篇係互動故請問你想如何毀滅世界?

保重身體

嗰篇好似棄左了

有齊雙色地 但都係唔識砌deck
Btw take care

遲D有感情線？
即係中途轉機

原來仲有update
新年之後唔見有新post以為斷左
lm

用把口 拿左？？

樓主呢

樓主個病夫病完未

其實係偷偷玩幾日 Oxygen is not include

係咪要屌文

第二日起身，塊Ｍ巾依然有小小血。
睇黎我Lee排出街都多左樣換M巾嘅程序啦。
個肚開始習慣果種微秒嘅感覺，只要不要太過刺激它就不會太痛。
因為今晚會出去打ＦＮＭ(Friday Night Magic)，所以出門口之前我將副Deck放左入書包。

返到學校之後，第一件事我就搵校長。
「你話我係聽日去水彩班指點學生啦。
咁名不正則言不順，如果我就咁著返校服返去，代表我只係同佢地一齊上堂嘅學生，佢地唔會聽我講野。」
「無問題，我叫張主任比你著便服返去。」
「我需要I Pad比學生搵reference。」
「無問題，我叫張主任幫你借，你想借幾多就借幾多。」

跟住我返到班房上堂，一如既往上堂做即堂功課。
不過今堂中文Miss借左I Pad玩分組搶問答遊戲，平均兩至三個人一部I Pad。
平時Lee D分組活動我都缷比其他組員玩，反正我半分專注都知道果堂野做緊咩，到真係要答問題果陣我就比個答案佢地答。
不過今堂有I Pad用，我就實地摸下部I Pad，到底有咩功能。
係一部I Pad Mini 4，入面裝左一堆智障學習App。
「為學習而玩遊戲」本黎就係一件本未倒置嘅野，不過學校鐘意咪比細路玩下啦。
我係入App之前，順手開一開Chrome，確認係可以上Pinterset搵圖嘅。
船長坐我前面，所以今堂係我同佢兩個人一組玩問答遊戲，我亦順便同佢講講聽日水彩班嘅野，不過佢話小息先傾。
「上堂要專心，玩遊戲要認真。」
船長真係個老實嘅乖學生，不過做人太老實就會處處輸蝕。
Lee個App有個好低能嘅Bug，只要你答問題果下不斷噤，電腦就會同你計幾次分，也許係外判嘅程式員隨便交貨所遺留落黎嘅Bug。
個Bug一直都無比人發現係因為無人試過狂噤，而我間唔中都會Double Click D制。
原本船長十七條問題淨係答中十題，得十分。
「要認真嘛，好。」
跟住我係答最後三題嘅時候，我囉左部I Pad玩Bug，每題答三次。
最後我地以十九分成為冠軍，成功食雞。
「你…你…」佢見到最後個總積分Ｏ左嘴
「出去囉獎啦，船長。」我笑笑口咁推佢出去囉支垃圾獎品鉛筆。

睇來老師都無發現
17條問題點解會有19分

19/20
最後3題主角搶左部pad黎玩bug

我記得好多apps係有tracking,睇下答到幾多條
同埋故事入面班老師同校長已經算係好開明，就算佢地生態係業界通病都好，起碼叫做知自己咩新鮮蘿白皮同做緊啲嘜

現實中嘅學界遠比故事入面嘅老師校長生態去到不想形容嘅地步，排除個別少數例子

再推下

佢囉左支筆之後，好錯愕咁坐係自已位，所以我好少有咁傳紙仔比佢點醒佢。
＂Lee個社會，大家都只會睇結果，中間做左Ｄ咩其實無所謂。
唔好唔記得左我同你係同一組，你而家講出黎亦即係同人講。你Lee個男班長作弊」。
出黎社會最重要識得係灰色地帶遊走，利用規則嘅漏洞獲得最大利益。
就好似今次咁，個Bug一日唔Fix，我地一日可以繼續玩Bug。＂
跟住佢傳返張紙比我，仲寫滿左錯字。
＂作幣昰不鄞的，老帥轉換了軟仵的詁，你怎麻辨。＂
船長係典型嘅努力型學生，好用心咁講書，好乖但好蠢。
＂我本身就識答條問題，如果唔係點玩個Bug？
你要問嘅問題應該係「點解我要玩Lee個咁無聊嘅問答比賽？」＂
佢無再覆我，我亦無興趣同佢再講Lee個話題。

落左堂之後，我問佢聽日係咪會去水彩班，佢話係。
「聽日開始我會去你果班做助教，你帶盒廣告彩返去，最好囉埋之前畫起嘅畫比我睇。」
「咩意思？你會黎我果班一齊上堂？」
「你當我係果度做Miss就得，叫你帶定廣告彩係因為有Ｄ技法需要唔透明嘅水性顏料。」
「點解，我同你都係學生，點解你會變左Miss？」
「因為我畫畫囉到獎，校長要我指點下Ｄ學生畫聖誕賀卡。」
「你Ｄ獎又咪係作弊贏返黎。」
佢好明顯拉埋頭先中文堂果件事黎講。
「憑你Lee句我可以告你誹謗，我點樣作弊？你講。」
「你個Ｄ比賽一定係搵大人幫你畫嘅。」
某程度上都算係，因為我將三十年嘅人生經驗濃縮左係一個十歲嘅細路囡上面，不過Lee個位我一定要企硬。
「所有畫都係我畫嘅，同你唔同嘅係我有好Ｄ嘅顏料同埋我有更多時間練畫。」
「再唔係你聽日帶幅聖誕畫返黎，我同你同一時間開始畫，睇睇我畫成點。」
我知道係鬥氣，不過係畫畫方面我必須要擺起大人嘅款。

好有霸氣嘅小妹妹

抽水抽到

push 好好睇

食完飯之後，我孭埋書包同張主任出去頒獎禮，亦同張主任確認左聽日可以著便服返去同可以借I Pad。
我唔知人地係咩野組織，總之佢租左九展一間房，有幾十個學生囉獎。
個比賽有繪畫，國畫同埋書法比賽亦有幾個唔同組別，每個組別嘅冠亞季都被邀請黎到頒獎禮。
我最怕Lee D典禮，因為要坐係度咩都唔做得，然後On99咁睇其他人上去囉獎，一做其他野就會比人鬧破壞校風。
好心Lee D無聊比賽就直撞郵寄證書咪得囉，洗咩搞咁多野。
不過好就好在早左半個鐘放學，可以早小小去天悅卡鋪玩。

所以而家咩都唔好理，畫班嘅野聽日先諗，而家打陣Deck先講。
老豆話佢收左工過黎，而ＦＮＭ通常都係八點幾先開始（因為通常Ｄ人都係收左工過黎）。
所以而家間Magic鋪得個打緊PS4嘅老細。
「咁早過黎嘅？」
「學校早左放。」
「唔洗做功課咩？」
「功課係學校做曬。
打唔打Deck？我囉左副龍獸出黎。」
「好。」老細閂左部PS4，囉左副Deck出黎同我打。

今次佢果副係純藍Tempo，利用小型優質生物同埋低費Counter控制遊戲節奏嘅變速牌組；對慢速控制牌可以搶血，對快攻可以防守嘅全能牌組，但對牌手嘅操作需求好高。
生物方面，佢有各種小型飛行生物，仲可以用「好奇探索」一邊攻擊一邊抽牌，然後拿著一堆Counter等我。
就算我養大隻龍獸，人地出隻大佬（Tempest Djinn）就可以同佢攬炒，然後繼續用側邊堆細怪打頭。
加上對面係藍色，可以用Counter唔比我隻龍獸落地。
理論上我果副紅藍龍獸可以用紅色嘅Burn黎殺Ｄ細怪，不過我下下都要用兩嘅牌黎殺佢Ｄ一分生物，係法力上輸蝕好多；甚至人地用張Counter去保護隻怪，我連渣都無得剩。
所以我要做嘅係，用返藍色嘅Counter阻止佢用「好奇探索」抽牌，同埋唔比佢隻大佬出黎，不過對面同樣都會留法力做Counter。

因此對局會演變成，佢第一二個回合出小生物不停打頭給壓力我，然後大家不停抽牌放地過Turn，等待對手做事然後回應Counter或者其他效果。
五盤當中我有一盤可以拖到第八九個回合出尼米捷翻盤，不過整體黎講都係大劣勢。
因為尼米捷「不能被Counter」，所以必定可以落地，而且雙方用咒語（Instant / Sorcery）我就可以抽卡和Burn；作為一隻六費大生物，係Lee個對局我出到對面同輸左無分別。
「比我睇睇你副牌，龍獸唔會咁弱嘅。」
「Budget build無計，有一堆Tap land，仲有無鳳凰。」

無錯，因為係Budget build，所以我目前所有雙色地都要橫著入埸，（除左上次Draft返黎嘅一張Shock Land），係對法力吃緊嘅對局當中尤其輸蝕。
而家標準用得嘅雙色地，除左Tap Land，仲有Shock Land同埋Check Land，所有顏色配對都有相應嘅雙色地＊；
Shock Land就係要比兩度血就可以直入；Check Land就係要你操控對應類嘅地先可以直入。
雙色地對唔同顏色配對黎講嘅價係完全唔同，因為紅藍比較熱門，所以Shock Land要七八十蚊張，而Check Land就要五六十蚊，每張比其他顏色貴十幾廿蚊。
要玩落去嘅話，Lee兩種地都係需要「每樣四張」，計計埋埋其實差唔多五百幾。
當然對於我Lee個小學生黎講，儲零用錢黎買嘅話，儲到張卡退標準都應該未買到
不過收地有個好處唔會點樣點跌，因為就算退左標準都係要繼續用D地玩摩登，不過摩登需要用Ｄ更貴嘅卡去玩。

「你賣左果兩隻泰菲利咪有錢收地（果度差唔多成千蚊），有錢收鳳凰囉。
我地個群度長期都有人收。

不過如果想砌副平Ｄ嘅牌嘅話，Mono Blu（純藍）會平好多，唔洗收雙色地，除左隻Tempest Djinn之外大部份卡都係ＣＵ。」
不過都係要賣左隻泰菲利先有錢砌新Deck。
話雖如此，如果我強化左副野，返去同老豆打又會噤住佢黎打。
所以，要唔要賣泰菲利砌Deck呢？都係諗清楚先，話唔埋果千蚊可以做更有意義嘅野。

＊註：目前故事時間為二零一八年十二月，所以藍白，紅黑，紅綠，藍綠同埋黑白Shock Land要係一月尾出左Ravnica Allegiance 嘅重印版本先用得(即係而家一九年三月係用得嘅)

不過而家Standard上位純藍Tempo好平
大部份都係CU

2019 Mythic Championship1 冠軍戰
72美金(而家應該升左)嘅純藍Tempo打爆 值542美金 嘅藍黑白控制

LM

呢場event我有睇，巧緊張

玩卡嗰part完全睇唔明
不過好似skip咗都唔影響劇情

+1
玩卡個度只係知道有唔同色既卡 砌deck 完

Live 左加油樓主

這樣就可以了

外行看熱鬧，內行看門路
寫太詳細會有太多硬資料要消化
畢竟這個故事不是遊戲王，沒必要逐張卡介紹

過左一陣五六點幾，開始有Ｄ客入黎Magic鋪玩。
今次係三個著校服嘅中學生，睇落去中五中六左右。
雖然話Magic主要任大人玩居多，不過都係有學生玩嘅。
畢竟TCG係「你有朋友玩，你就會陪朋友一齊落坑」嘅野。
就正如你身邊嘅人玩遊戲王，隻Game幾垃圾都會繼續玩；你身邊嘅朋友玩Magic，Ｄ卡幾貴你都會繼續玩。
不過平有平玩，貴有貴玩，無Shock Land 咪搵張Tap Land代＊住先。
一兩張Key卡收唔到咪用張垃圾卡＊代住先，之後再慢慢收。
當然，又唔可以太誇張，如果你成半副Deck都係代紙，無人會同你玩。
果幾個中學生人每人囉住唔同主題，佢地大概係兩三個人夾份開盒，然後每人各自要不同顏色省錢。
同佢地打果陣，我見佢地代卡，我又開始代下Ｄ雙色地同埋鳳凰。
代完卡之後副野同佢地互有來往，不過對慢速牌型需要用備牌針對，而我目前還未有準備十五張備牌所以打不了。

同班中學生玩左陣之後，老豆就黎左。
「喂大Ben哥，又會係度見到你嘅。」
「老馮，估唔到間卡鋪係你開嘅。」
原來，卡鋪老細係老豆嘅同事。
「無，為興趣姐。」
畢竟卡鋪零售收入唔多，就算係老細都要有份正職支撐住個鋪位，維持個竇口比自已同埋班Friend一齊玩。
跟住佢地吹左陣水，由十幾年前老豆玩緊嘅Magic，到公司嘅八卦都有講。
「帶個囡出去食飯先，一陣過黎打Friday Night」

而家六點半左右，的確係時候食飯。
我放低個書包係間鋪度就同老出去食飯。
天悅果邊食野有好多選擇，平價嘅有M記，亦有一堆茶餐聽；中價嘅有手作漢堡，扒房，特色餐廳等等；想食貴Ｄ嘅有西餐廳，甚至酒樓都有。
我就快快手手咁揀左間雲南米線鋪，間野食車仔麵式嘅「雲南米線」鋪，所以唔會有譚仔果種酸辣（四川湯底）米線。
人地果邊嘅湯底係有味道嘅清湯，要食辣算已落辣椒油。
當然，檔野唔算太好食，但亦唔難食；平平地四十幾蚊食到一餐晚飯就唔好有咁多要求。

＊代卡——用一張卡代替另一張卡，喺收到卡之前暫時玩住先嘅做法（當然正式比賽唔會比，但圍內自已人玩基本上無咩所謂）

所以而家我盡量係寫個環境多過寫個人實際玩緊咩
例如我會講多Ｄ價錢，玩家風氣，遊戲風格等等容易理解嘅野

又係時候推推post
樓主加油

食完飯返到去鋪頭，除左果三個學生之外，開始有其他人黎到。
係八點之前大家都一邊打Deck，一邊等齊人——因為WhatApp群入面有幾個人話黎緊。
除左果三個中學生之外，其他人都囉住副結構完整，而且準備好備牌嘅牌跟別人切磋。
雖然牌型未必係上位嘅，不過齊料嘅Deck點都唔會廢得去邊。
亦因為大家嘅牌組強度有差別，所以今晚打嘅係Draft(輪抽)而唔係Standard(標準)。

等左一陣之後，八點鐘左右係群組入面話黎嘅人都黎齊啦。
「你個囡整左DCI未？我可以幫你搞。」開始之前老闆問老豆
「整左，上次係油麻地同佢搞左。」
所謂DCI就係一個終生帳號，各樣比賽同埋活動都係用DCI登記，包括今次個Friday Night。
今晚有八個人，除左果三個中學生，仲有我同老豆，另外有個毒撚同埋有Pair情侶。
Sorry，果個毒撚我應該要叫佢仲哥哥，畢竟我果兩隻泰菲力係佢幫我開返黎嘅。
果Pair情侶男嘅中年發福，女嘅就成個港女款；睇個樣應該係個阿叔拉埋個女朋友一齊玩，個女仔本身應該只係陪男朋友玩嫁姐。

老闆用電腦編好座位之後囉左盒最新嘅＊烽會拉尼卡擴充包，係一個全新嘅黃色紙盒入面囉D卡包出黎比大家輪抽。
老規距，每人囉三包卡，然後打開其中一包，選一張卡之後把整包卡（除了Token以外）傳給其他人，之後係其他人傳過來的牌再選一張，如此類推直至整包卡傳完。
第一包向左傳，第二包向右傳，第三包向左傳，直至所有擴充包傳完；然後所有人在他們各自選擇嘅牌堆當中，配合基本地組成一副至少四十張卡嘅牌對打。
咁樣嘅賽制好處係唔洗自已帶Deck黎打，現埸囉到咩就玩咩。
不過係擇牌方面就係一門好深嘅學問，有Ｄ高手可以透過牌嘅流通預知旁邊玩家嘅組法，然後扣起他要嘅牌。

今次我第一包囉嘅係「震耳號角」，它作為一張紅白三分咒語，它可以燒所有生物三血和給自已的生物繫命（造成傷害會回血）。
但Lee張卡同今代紅白嘅鋪埸快攻自相矛盾，要依賴這張稀有卡為牌組核心存在一定難度，但傳出去又會被其他人用來掃枱。
因此我決定接下來盡可能拿殺怪手段，不論是兩分紅色的「熔岩纏繞」，還是五分黑色的「奪命造訪」，然後盡早拿公會門（雙色Tap Land）調整顏色。
在我開第二包看到「煤煙儀式」的時候，我就知道不妙。
這是一張四分黑色的咒語，能殺死所有３分以下的生物，是一張不能傳出去的東西，但今彈黑色和紅白沒有任何連繫。
所以我只有拿公會門和相關配套組多色牌的選項；但事與願遺，傳過的牌要不是有更重要的牌要拿，要不然就沒有公會門——很明顯有人跟我搶公會門。
第三包我看到一張「殺手留念」，價值七十至八十蚊嘅Ｒ卡；兩分藍綠咒語，破壞一個對手嘅永久物，然後果個玩家係卡組放一塊基本地進埸。
因為副作用會使對手多一塊地，而且我嘅顏色有小小衝突，所以張卡係今次嘅輪抽可能無咩用；不過因為張卡係拆「永久物」，連地都可以拆到，所以張卡係有價有市嘅，特別係Ｄ地好勁舊賽制。
係毫無頭緒之下，我也囉左Lee張卡，亦即係「Money Pick」(為錢而擇卡)。
畢竟Lee張單卡價值已經值回今日輪抽嘅入埸費了，餘下來的比賽隨便亂打都沒所謂。

今次囉返黎嘅牌，又有紅白，亦有黑綠，亦囉唔夠啱用嘅雙色地，要放棄一邊亦唔夠牌組一副完整嘅牌。
所以第一鋪對仲哥哥，比佢副紅綠白打爆左。
紅白嘅群體Buff配合綠白嘅鋪埸，就算我囉住兩張掃枱，加一堆殺怪都係殺唔曬。
打完之後佢睇過我嘅卡Pool。
「嘩，兩張God(掃枱)，不過顏色亂七八糟，生物也唔夠優質，好難同你砌WoW。」
「我囉張殺手留念做安慰獎算啦。」

第二埸對個港女，佢囉左副藍黑，一邊Counter一邊棄我牌，仲有好勁嘅濾牌能力，而且可以偷我嘅牌黎用。
不過Lee種控制牌操作需求好高，條女好明顯唔識玩成日Miss Play要條仔成日提佢。
「喂，你可唔可以比佢自已諗下點出牌？」我直接鬧佢個男朋友。
因為女Player係稀有生物，所以平時唔會有人敢鬧女仔。
不過我係一個十歲細路囡，優先度比港女高好多，所以個男朋友亦唔敢反駁我。
話雖如此，佢副牌嘅完整度比我果副四色雜牌高好多，就算亂打都贏我一條街，MissPlay只係遲小小贏咁解。

第三埸我對個中學生，佢係新手所以唔熟效果，結果擇左成堆廢牌。
大家勢均力敵咁打左五十分鐘，最後一比一平手。
畢竟我嘅生物唔多，好難打出傷害，而佢亦捱不過我兩招掃枱。

三埸對局打完，根據瑞士制計分，老豆贏左第一，仲哥哥第二。
老豆亦係砌左副紅藍黑，牌型同個港女類似，不過佢有更好嘅殺怪手段同埋操作技巧，最後一埸打贏仲哥哥囉冠軍。
畢竟係十幾年前玩過嘅老Player，技術無生疏。
今次比賽冠軍有一包ShowDown包，入面有幾張Standard用得嘅閃卡，當中有閃地，閃ＣＵ同埋幾張Ｒ。
今次老豆開左張閃卡恩，全名係「克撒傳人卡恩」，同我隻泰菲力一樣都係一隻Planeswalker(PW)，可以幫玩家抽濾或者召喚Token助戰，係標準入面另一隻熱門ＰＷ，賣出去大約亦有三四百蚊。
其他人亦有Friday Night Promote囉，一Ｄ卡半透明卡框嘅特別卡。
「我開到張紅藍Shock Land wow，要唔要用張Assassin's Trophy（殺手留念）同我換？」仲哥哥話想同我Trade卡
兩張卡嘅價值好似差唔多，而我的確需要紅藍Shock Land，所以就同佢換啦。
然後我順便問佢好唔好賣左我果兩隻泰菲力去砌好副紅藍。
「好，緊係好，反正你而家都無咩資本去收卡。」
老豆聽到我想賣卡就走過黎。
「點賣先？」
「佢想賣左手頭果兩隻泰菲力去砌deck姐。」仲少比我老豆嘅氣勢嚇到。
「係Wow你話一包抽到兩隻泰菲力，我仲以為你係講笑。」老豆摸摸我個頭。
「賣卡果度我幫你搞啦，廢事你比人呃。」
「喂你咁講野嘅，價錢自已上去查GoldFish咪唔會比人呃。」
「始終佢仲細，我驚佢比人蝦姐。」
「無事無事，我自已識睇價錢。」
「不過你無咩野錢，都係唔好收咁多卡，有咩野想要老豆同你買。」
咁又無錯嘅…就正如今日果八十蚊Draft錢都係佢幫我比嘅。
「時間都唔早啦，我地要返去啦，之後再傾。」老豆同老闆講再見，跟住我地就返屋企啦。
畢竟而家已經差唔多十一點啦，聽日又要搞學校個畫班。

＊註：目前故事時間為二零一八年十二月，所以而家最新嘅效忠拉尼卡（Ravnica Allegiance）係未出嘅

新呢篇易睇咗

卡嗰part有少少吸引到我玩

溫馨提示 自己

更正
Assassin's Trophy（殺手留念）係綠黑而唔係藍綠

一月出果個效忠拉尼卡先有藍綠公會

又live

係我訓左係床上之後，有個哥哥走左入黎。
係漆黑當中，我睇唔清楚佢個樣，不過好似有種熟悉嘅感覺。
佢爬上我張床上面，攢入我的被竇入面。
我感覺他的手探入我衣服入面，我本能地想推走佢，但我的身體竟然在期待佢嘅動作。
不過係佢隻手遊走到兩腿之間嘅時候，我個肚竟然開始痛。

夢…Lee個係夢。
經痛令我瞪大對眼，成個人醒曬。
我去廁所睇睇條底褲，Ｍ巾上面果然有小小血跡，不過無前日咁誇張。
我換左條Ｍ巾，再飲左杯暖水之後就返上床訓。

我訓左係課室嘅老師枱上面。
有幾個同學噤住我隻手，打開我對腳，除左我條底褲落黎。
佢地將手伸入校裙入面，然後我感到一陣經痛。
跟住又扎醒啦。
點解我會發埋Ｄ比人強姦嘅夢？明明我變左倩雯之後無睇過任何Ａ片
就算真係按照以前嘅記憶發春夢，亦應該係以男性身份去搞人嘅夢，而唔係作為女仔比人搞。
不過我真係好攰，所以亦繼續訓啦。

係我身體完全放鬆嘅時候，我係自已嘅睡床上面見到了倩雯。
「頭先果兩個夢應該嚇親你。
你當係因為Ｍ痛而妄想出黎嘅惡夢吧。」倩雯一邊講，一邊解睡衣上面嘅鈕。
所以而家我係以文駿嘅角度發夢見到倩雯？
「點解你可以干涉我嘅夢境？」我問佢。
「我唔能夠講太多，總之Lee個夢境係我獎賞你嘅。」
佢將我果對三十歲嘅手拉入佢嘅睡衣當中，直接撫摸佢嫩滑嘅肌膚。
佢入面甚至無著任何內衣同胸圍。

如果Lee個換轉左身份嘅第一個夢？所以夢入面那個強姦犯實際上係我？
雖然我下面的確有了久違嘅感覺，不過帶著對夢境嘅質疑我亦沒心情享受，所以我即刻推開佢。
「對不起，我之前係咪對你做過好過份嘅野？」
「唔係，絕對唔關你事。」
佢嘆氣。
「我Lee個身體殘留左D唔正確嘅記憶，間唔中會令你發下惡夢。
你唔洗理佢，總之盡情地享受我嘅身體啦。」
佢Lee個年幼嘅口中說出了毛骨悚然嘅說話。
「點解係『享受』你嘅身體？到底發生咩野事！
你唔講清楚無人幫到你。」
「總之件事解決左，製造問題嘅人亦唔係Lee個世界上面。
你無謂為『無發生過』嘅野煩惱。」
所以我好肯定果兩個惡夢一定係某個情況下係倩雯身上發生過，就算細節完全錯曬。
我攬住倩雯，係親人嘅角度擠抱佢。
「辛苦你了，你唔需要再擔心啦。」我安慰佢。
「你只需要開開心心咁生活落去，我就會幸福。」

跟住鬧鐘將我嘈醒，我又係時候要起身啦。

想睇樓主寫ws

我嗰陣唔用間尺鳩畫算

love live打後都無玩過

正

又推推

起身之後，我執左套Color Blush，仲有盒施德樓，仲有盒垃圾廣告彩，同埋其他畫具畫簿放入背襄，當然亦帶左副Deck出街。
跟住我換左一套最靚嘅身裙，著靚小小返去。
「去學校唔洗換校服嘅？」阿媽好奇咁問我
「因為我係去教人，衣著代表身份。」

畫班九點鐘開始，我八點半已經返到去準備。
禮拜六畫班其實有幾班，係唔同課室度上堂。
有比低年級玩嘅塑膠彩班，亦有比中高年級學嘅水彩班同埋國畫班。
張主任帶我到高年級嘅水彩高班度同Cax Sir見面，IT亦準備好我需要嘅I Pad。
張主任同Cax Sir講校長想催谷下聖誕繪畫，所以叫左我黎幫手。
交代完之後佢就走左啦。
「其實我嘅處境好尷尬。
如果今期真係谷到有人囉獎，就會證明我可以幫到Ｄ學生囉獎，Cax Sir你嘅處境會好危險。」
「其實無咩所謂，學校畫班太多行政野要搞，其實我都唔係咁想教。
我諗住教埋Lee班學生就唔教啦，所以唔洗擔心我。」
「學校話想畫聖誕賀卡，唔知Cax Sir有無準備？」

Cax Sir囉左幾張畫好嘅聖誕畫擺係老師枱面，一樣係老土嘅聖誕老人，雪中木屋，同埋雪人等等。
Cax Sir嘅範例畫簡單而且容易教授，學生可以一堂畫得曬，可以好快比到家長信心。
「不過如果目標係囉獎嘅話，就唔可以照抄範例啦。
至於點樣先囉到獎，我諗你應該清楚過我。」Cax Sir解釋。
「唔敢當，唔敢當，幅畫都係Cax Sir你指點我先囉到獎。」
「如果無加上自已嘅創作，幅畫係唔會囉到獎嘅。」

閒談之際，船長已經黎到班房。
「我叫你準備嘅畫有無帶黎？」我問佢
「無。」
「如果以聖誕節為主題，你想畫咩野？
諗唔到可以上網搵參考。」
我囉一部I Pad出黎，準備用個大人帳號登入Pinterset。
跟住船長囉左部電話出黎，Show左一個著住園丁服嘅女布偶，應該係「第五人格」嘅Logo。
老實講我淨係知道「第五人格」係一個劣化版嘅黎明殺機手機遊戲，對入面嘅角色一無所知。
不過我臨時搵「第五人格」加上「園丁」都搵到小小圖可以參考。

「無問題，你畫左個草稿先。」Cax Sir比左張畫紙佢。
畫紙係比較好嘅混合紙，係落左小小木棉嘅木醬紙，吸水能力比學校嘅垃圾畫紙好。
「你朝日唔係話同我打賭咩？」船長反問我。
「係Lee張嘛，無問題。」
我亦囉左張畫紙，開始畫。
船長照跟個Logo畫，每一筆都跟死幅Logo。
而我就比左頂聖誕帽佢，跟住後面個背景畫左張櫈同埋禮物——因為園丁嘅能力係整櫈。

係船長畫左一半嘅時間，我已經開始落水上色。
不過與此同時其他同學亦黎到課室。

劇情好似冇咩推進

推推

咁少唔夠喉wor

Cax Sir向所有同學介紹我，話我今堂開始會作為助教手教畫。
然後Cax Sir囉佢Ｄ範例畫出黎，問下Ｄ同學想畫邊張。
「嘩，第五人格啊。」
有幾個同學見到船長隻園丁，亦想跟住畫。
Cax Sir亦比佢地畫紙，我亦囉左部Ipad Google幅隻園丁比佢地照住畫。

不過Ｄ同學無咩耐性畫，起稿起到烏哩馬查；除左有頂帽同埋衫鈕眼之外，無野似個園丁，我仲以為佢地畫緊吶喊。
「起完稿啦，快D教我畫。」
Cax Sir係前面講緊點樣畫佢幅範例圖，似乎將果幾個畫園丁嘅學生拋比我。
「我最多講下點樣運用你地原本已經識嘅技巧去畫你想畫嘅野，但如果連基本嘅草稿都畫唔好，一開始個形狀就錯嘅話，再多嘅技巧亦補救唔到。」
我用鉛筆指著佢地起稿畫錯嘅手腳。
「首先，手是有骨骼的。
就算是這種Ｑ版，也是有骨頭和關節，不是這樣軟奶奶嘅香蕉手腳。」
睇黎好似船長咁畫得準隻園丁，係Lee堆同學當中其實已經唔簡單。
「基本畫法唔明嘅話，一陣過去請教Cax Sir，我要去教Ｄ進階小小嘅野。」
一如之前係What App講過，我只需要催谷船長一個人，其他同學係可以直接放生嘅。

甩左堆煩膠同學之後，我繼續油我果隻園丁。
因為係卡通畫，而且一早已經想好了聖誕色調，所以用了最簡單的紅白配色，好快咁油好底色。
用風筒吹乾底色之後，我用木顏色補一補邊緣嘅漸變，同埋最細緻嘅禮物。
地面嘅白雪，我打算用白色廣告彩處理，不過係之前要先用Color Brush上好夜晚嘅深藍色。
我望一望船長，佢先啱啱畫完個草稿，不過我已經上好一半色啦。

「你奸茅，明明係水彩班，你又用木顏色，又落埋Ｄ奇怪顏料。」船長唔忿氣。
「能夠畫好幅畫嘅畫具就係好畫具，一陣我仲會用廣告彩畫雪。」
「仲有明明係畫個Iogo，你走黎同我畫左Ｄ其他野！」
「Lee個就係我同你嘅最大嘅差距。」

「照抄參考圖嘅叫做臨摹，根據參考圖加入其他元素就叫做創作。」
「咁你咪唔係畫緊幅園丁囉。」
我用廣告彩開左白色同埋小小灰色，用點描嘅方法打左一層雪地出黎，亦幫頂聖誕帽加左Ｄ白棉花。

跟住我囉幅畫比果兩個畫緊園丁嘅煩膠同學睇。
「嘩，隻園丁好靚啊，係咪聖誕Skin？」
因為畫入面個女人，依然係果個眼鈕人偶；佢套牛仔裙就算變左色，亦保有園工拆櫈嘅工具。
聽到個同學咁樣回應，船長亦無話可說。
「因為你可以準確咁畫出參考圖嘅野，所以你更進一步。
由下幅畫開始，根據幾張唔同嘅參考圖融合成你自已嘅畫，或者係參考圖之中加入自已嘅野。」
跟住船長佢突然大喊，Cax Sir即刻走過黎問我地咩事。
「佢昨日同我挑機，話我Ｄ畫係搵人代筆。
跟住我畫左Ｄ佢畫唔到嘅野，佢就唔忿氣啦。」
「畫畫係個人嘅興趣，自已想畫咩咪畫咩野囉，唔洗比咁大壓力嘅。」Cax Sir同我講完之後，拉左船長出去班房外傾計。

班房入面果班學生，有一班畫緊Cax Sir個水晶球，有兩個畫緊隻園丁，同樣都係用鉛筆起緊稿。
過左一陣，船長同Cax Sir都返返入課室。
船長繼續畫隻園丁，Cax Sir開始講個水晶球點樣上色，講完之後就行過去睇睇果兩個畫園丁嘅同學。
「草稿無問題啦，記唔記得點樣用平塗法？」
佢地兩個都搖頭。
「以頂帽為例子，用最淺色嘅啡色開始油曬成頂帽；頂帽乾嘅時候可以油其他地方嘅最淺色，例如係件衫。
等頂帽乾左之後，再係深Ｄ嘅位置落一層深小小嘅顏色，如此類推。」Cax Sir用左畫紙示範一次。
「今次幅畫對你地黎講有小小復雜，但都可以挑戰下。」
船長已經自動波咁開始上色，用嘅係Cax Sir口中嘅平塗法。
而我亦好似無咩野可以做，反正Lee一班我由一開始就唔應該干涉。

男人老狗 喊

人地係十歲細路仔

個故可以融合到自己既興趣，樓主寫都應該寫得好開心

live左

live 咗

題材好新鮮好正
支持

又live左

天悅果間打magic係咪叫魔法少年

天悅唔係淨翻呢間咩

行上一樓睇睇
仲有另一間

無野做之際，我繼續油埋頭先果張聖誕園丁。
因為我用木顏色做漸變，所以無左水彩應該有嘅水跡同埋風味，反而似電腦畫出黎嘅漫畫。
當然，水跡有好多時都係意外發生，好多時Ｄ人都唔係咁想見到，但如果控制得當，畫上面嘅水跡就係水彩嘅風味。
船長果幅間唔中出小小界，多左一兩點水跡，甚至油深左小小顏色，唔係咁完美嘅原裝園丁，說不定也有另一種美。
所以，將兩張畫放埋一齊做比較係完全無意思，亦只會造成無謂嘅傷害。
話雖如此，繪畫比賽又何嘗唔係咁樣？
囉一堆唔應該比較嘅野，夾硬用一Ｄ客觀嘅指標同埋主觀嘅感覺，夾硬比個分數，然後用Lee D分數決定張畫值唔值得囉獎。
畫畫唔應該係咁嘅，為左分數畫畫，開心咩？

當然係我眼中，船長果幅畫只係油完底色，但佢已經話自已油完啦，Cax Sir亦收貨，叫佢洗筆準備落堂。
「對唔住，我唔應該話你畫畫搵人代筆。」
「唔緊要，我無掛係心度。」其實有。
我估唔到佢會直接同我道歉，搞到我好好奇到底Cax Sir頭先同佢講左D咩。
「其實點樣先可以畫到你咁嘅效果？」
「畫多Ｄ，試多Ｄ唔同畫法，唔洗拘泥係顏料上面，基本上水性顏料都係相容嘅。
當你識多幾種唔同嘅畫法，你就會知道你想要嘅效果點樣畫出黎。」 其實我講左一Ｄ好有道理嘅廢話。
按照一般細路嘅時間表，放左學之後要做幾個鐘功課，仲要溫幾個鐘書，邊有時間慢慢試效果？
最快就係跟阿Sir指示一步步咁畫好範例畫。

落堂之後，畫水晶球嘅同學好開心咁帶住自已幅畫走；畫園丁嘅同學帶住一幅半成品返屋企。
如果佢地記得嘅話，也許下堂可以油埋佢，但通常都唔會記得。
我問Cax Sir去邊度食飯，佢話求其搵個地方食小小野就得，因為佢跟住要去畫室教另一班。
當然，食午餐嘅時間係有嘅，所以同我一齊食都可以。
點知船長都要跟埋過黎，OK，Cax Sir話無所謂咪一齊食囉。

船長出全力追倩雯

小學雞戀情

Cax Sir趕時間，於是我地求其搵間茶餐廳入去食飯。
我地理所當然係叫快餐（頹飯），不過飲咩我就有Ｄ猶豫。
以前我去茶記係必飲凍檸啡，但如果個價錢貴得太離譜我會飲凍奶茶或者凍檸水，共通點係都係凍飲。
咁我Lee排黎M，飲凍飲我驚會發作。
咁熱飲有咩選擇呢？
熱檸系列我係完全唔得，苦茶我幾苦都可以飲到，但熱檸檬果陣澀味同埋殘留係水入面嘅果渣我完全接受唔到。
好立克同阿華田得陣甜味，好難飲。
熱奶茶咖啡我阿媽唔比我飲，話我太細個
咁我可以飲咩？

好啦，趁阿媽唔係度飲杯熱奶茶啦。
我估唔到叫杯野飲都可以諗成日。
船長叫左杯凍華田，Cax Sir要左杯凍奶茶，憑杯野飲就知道我係屬於大人嘅世界。
當然Cax Sir亦鵝左兩句，話細個唔好飲咁多奶茶，會上癮。
「點解你同Cax Sir會咁Friend？」食野果陣船長問我地。
「其實倩雯係我嘅學生。」Cax Sir親自答佢。
「係大人畫班大家都好自動波咁畫自已想畫嘅野，學習氣氛好過細路班好多。」我補充一句。
「其實無你想像中咁美好，大人畫班學唔學到野都係睇你想唔想學；
好多時D同學都係想阿Sir幫自已畫埋佢。」Cax Sir反駁我。
跟住我同Cax Sir傾左唔少有關兩種畫班嘅唔同生態，主要係細路班服侍家長，大人班要當學生係客。
當然，船長係完全插唔到嘴，佢講極都係有關自已點樣畫好Ｄ畫，點樣可以畫到我咁。
「學好Drawing，輕鬆Printing，我老師教嘅。」Cax Sir用一句話答完船長嘅問題。
「只要掌握你想畫嘅野嘅形狀同埋光影，用咩野技法表達都會畫到你想畫嘅野。」佢補充果句野嘅意思。
「有時間就練下素描啦，包括你都係。
其實船長素描分分鐘準過你。」Cax Sir指著我。

我一邊食野一邊睇電話，係FaceBook D濕尻廣告見到今日有個桌遊Group搞活動，係旺角嘅桌遊鋪有桌遊團。
桌遊一班人玩，一班人跟據同一個規則動腦筋，就算輸左都享受思考嘅過程；所以相比起Magic那種卡牌對戰遊戲，我更傾向玩桌遊。
畢竟兩個人嘅卡牌對戰遊戲只有贏家同埋輸家，比桌遊更著重勝負。

我地拿拿聲食完碟多肉少菜嘅頹飯，跟住就比錢出門口啦。
當我諗住比錢嘅時候，Cax Sir就幫我比左錢。
「今餐我請啦。」
的確，老師帶細路食野無咩理由要玩ＡＡ制，船長本身都無諗住比錢直接出左門口，所以我覺得佢係黎黐餐嘅。
其實一餐飯我仲算比得起，畢竟今日阿媽有比一百蚊零用。
不過如果要玩個桌遊團嘅話，其實要比八十蚊入埸費。
當然，以一個成人黎講其實好平，但對我Lee個細路黎講其實幾有壓力。
不過我都係想去果個桌遊團去識下人，所以今日唔打Magic，去旺角玩桌遊。
點知個船長死都跟過黎。

船長好俾心機啊

船長

睇完個post等登去左轉天悅
真係好多卡店
以前最底個層有文具店同野食

所以我特登唔直接入地鐵站，行左入商埸想撇甩佢，點知佢都係死跟住我。
我步速唔夠佢快，佢點都跟到我。
「喂，你跟住我做咩野？」所以我直接掉頭鬧船長。
佢支吾以對，搵唔到理由。
「我只係想同你…」
老實講，我好想直接趕佢走，但我又唔想搞到件事太殭。
「我唔得閒同你玩，唔該你唔好跟住我。」
跟住我直奔地鐵站，點知佢都係追住黎。

佢同我排同一條隊，企係我後面；我換另一條隊，佢都跟過黎。
「你去邊姐？」
我唔想答佢。

我求其搵架車逼上去，算好最後一個空位逼入車箱。
點知佢明明無位都夾硬塞入黎，點知又比佢推推下搵到個位鑽入黎。
佢逼入黎果陣隻手好似摸到我個胸，唔知佢係有心定無意。
我真係好想一句「非禮」收佢皮，不過我唔想搞咁多野。
我計好閂門時間，係最後一刻跳返出車箱外面，留返佢一個人On99同人逼。
落返月台之後，我係對面月台搭另一個方向嘅地鐵去旺角，我擔保佢搵我唔到。

落車之後，我穿梭一堆行季喼同埋大媽，跟據Facebook嘅地址，係一間殘舊嘅商業大廈搵到間Board Game 鋪。

船長=痴漢

船長好可憐

我覺得，船長原本係會比一啲重要信息出嚟，但主角無聽，結果出事

總結推測，比返包M巾主角
船長份人無嘜野，係太純同有點on9遮

留名留名 好耐冇啱口味嘅故

追故

間Board Game鋪放滿左一堆梯形嘅彩色枱，牆壁放滿唔同總類嘅桌遊，Lee種柔和嘅配色令我諗起學間果間成日都唔開嘅遊戲室。
堆梯形枱砌成一個個六角形，開左幾枱多人遊戲，肉眼所見至少有一枱狼人同一枱阿瓦隆。
「小妹妹，聽日先係親子桌遊團Wow。」鋪頭老闆叫停左我。
「唔係，我係黎玩你地今日果個大人團，唔介意Walk in嗎?」
「你問一問個搞手。」
畢竟，老闆亦只係借埸地比桌遊團搞活動，然後按人頭收錢。
「無問題，你點稱呼，我叫周文」個狼人ＭＣ係討論緊嘅時間招呼我。
「我叫倩雯。」
「玩開Ｄ咩野，果邊有枱猜猜畫畫要唔要Join？隻Game好易上手。」
猜猜畫畫係一個以訛傳訛嘅遊戲；第一個人知道一個詞語然後畫出黎，跟住下一個人跟據果幅畫畫下一幅畫；如此類推，最後一個人由最後一幅畫推段出一開頭果個詞係咩。
通常Lee種遊戲最後一定係答錯曬，然後笑中間Ｄ畫畫得好衰，胡胡鬧鬧咁玩，不過我唔係咁鐘意Lee種style。
「我想玩卡坦島，花磚，電力公司果Ｄ策略Game。」
「Splendor識唔識玩？」
「識識地。」
跟住佢帶我去果去枱Splendor（璀璨寶石），然後返去果枱人狼度啦。

隻Game其實好簡單，挖寶石，然後用寶石買礦埸，然後利用礦埸減費用買更高分嘅礦埸和招攬貴族，四個玩家睇睇邊個第一個到十五分就贏。
話雖如此，每種寶石數目係有限嘅，每個人都可以透過壟斷寶石或鎖定礦埸去干擾其他人發育，所以隻Game嘅互動都算多。
當然，隻Game話難唔難，但話易亦唔易。
好多時辛辛苦苦儲左一堆寶石想買個礦埸，跟住你上家就Keep起個礦埸唔比你買。
所以我儲寶石都係瞄著兩間礦埸去掘，就算一間被拿還有另一間，或者提早Keep起那間礦埸遲D買。

「嘩，唔覺唔覺你都幾快。」
買左一個礦埸之後，相應嘅寶石費用就會減一，然後其他礦埸都會更容易買，只要合理編配購買次序就可以不斷滾雪球。
係人地揸住五六個礦埸嘅時候，我已經買了八九個，最底層嘅基本礦埸基本上都已經可以免費拿，所以個雪球滾到完埸。
玩Lee種Game我都專注做自己嘅野，好少同其他人吹水。
「妹妹勁WoW，平時學校有玩開？」隔離個阿叔問我。
「以前有玩過花磚果類德式桌遊。」
跟住我地四個人玩左幾鋪Splendor，有一半係我贏嘅。
「既然你講開花磚，不如就開花磚。」
跟住我地就轉Game啦。
德式桌遊有個好處就係公平同透明，贏輸好多時都係策略問題。
就好似花磚物語咁，每個人都可以囉一個盤上面嘅一種顏色磚，按照規則去砌牆囉分，大家可以做嘅野係一樣嘅，選擇決定勝負。
「唔得啦，一連玩左兩隻燒腦Game，我想轉Game。」坐我對面果個哥哥癱左係櫈度透氣。
我無問佢叫咩野名，因為無咩必要問，畢竟大家也只係一個過客而已。

跟住我地就過去隔離枱玩阿瓦隆。
阿瓦薩係一個估身份嘅遊戲，好人要完成任務，壞人要破壞好人嘅任務。
好人果邊有一個叫梅林嘅角色知道壞人係邊個，佢要係唔比壞人知嘅情況下將資訊話比好人聽；如果唔係就算完成任務，壞人都可以透過「刺殺梅林」黎贏。
簡單黎講，除左討論同投票就無任何資訊。
相比係睇人做左Ｄ咩野去決定策略，我更唔擅長由其他人講嘅野判斷身份。
跟住我亦過去玩左陣狼人，我都係唔係太啱玩。
頭先班哥哥話玩策略Game係燒腦，我反而覺得由投票方向同埋占卜名單去搵狼更燒腦。
而且Ｄ人講野半真半假，唔知邊叫真邊句假，要係唔夠資料嘅對話中推理身份我真係好大壓力。
結果我只係係遊戲入面睇其他玩家熱烈地討論，其實同中學會考小組討論差唔多，分別就係狼人係逐次發言，阿瓦隆係自由辯論。

跟住六點幾要交返個埸比人地啦，我地每人比八十蚊周文。
不過周文話我細路女，而且好乖無搞搞陣，所以收我半價。
然後我順便入左個桌遊團嘅群組，得閒約出黎玩下BoardGame。

桌遊入面，通常女人會傾向玩Social Game，玩家人數比較多，比較多吹水，同埋要估其他人諗緊咩嘅遊戲。
例如頭先果枱猜猜劃劃有一半都係女仔，狼人同阿瓦隆亦有唔少女仔。
好似我咁鐘意玩策略遊戲嘅女仔，其實係稀有動物。

當然，你問我鐘意玩ＴＣＧ(集玩式卡牌遊戲，例如Magic)定Board Game，我會咁樣講：
只要你去啱卡鋪就一定會搵到人同你打Deck；但桌遊係要幾個人先約到出黎玩，仲要人人都鐘意玩唔同遊戲，其實要玩到自已想玩嘅遊戲其實唔係咁容易。

board game正
玩過avalon之後玩唔返狼人

睇得出樓主寫嘅嘢都係真心鐘意
繼續支持

樓主可以用一兩句就解釋到嗰款board game點玩，同埋有咩策略
真心勁
支持

Splendor正

囉寶石同買／搶地嘅時機好重要，特別你可以用地去買更地
不過買買下要開始追分

雖然睇完我都無咩動力玩呢類Game
不過可以咁簡單又易明介紹到隻Game點玩
真係真心佩服

返到屋企，屋企得阿媽一個。
「你去左邊！」佢好嬲咁鬧我。
「出左去玩桌遊。」
「玩？做咩唔同我講！」
我唔記得左細路仔出街玩要問過屋企人，畢竟以前唔洗同人交代。
「下次會WhatApp你啦。」
跟住我沖涼，然後同佢兩個人簡簡單單咁食左餐晚飯，見阿媽黑口黑面嘅樣，食完我就即刻入房睇Massage。

卡鋪群組有班老手係度傾緊Modern同埋legacy牌組，簡單黎講就係一Ｄ舊賽制嘅野，我唔係咁答到嘴。
畫班群組無人講野。
屋企嘅家姐群組見到老豆上左家姐屋企食飯，言談之間我覺得佢同家姐親密過阿媽。
桌遊群組有班人吹緊水，吹緊Ｄ無咩內容嘅野，然後有人Post左條Facebook link。
嘩，地鐵撞車。
一點幾有兩架去調景領嘅綠線地鐵係追撞。
我計計時間…等等，咪我頭先跳車果班地鐵！船長可能係上面。
於是我即刻係FaceBook搵資料，不過我始終無佢聯絡。
我驚佢姐，無話想佢死。
所以我係WhatApp搵Cax Sir叫佢幫我搵船長，叫佢同我地報平安。

睇睇下電話我聽到鎖匙聲。
「你又去果個女人度！」
「痴線架，果個係你個囡黎嫁！」
我聽到阿爸阿媽鬧交。
「我無Ｄ咁嘅囡！」
「我真係唔識點同你講野！」老豆好大力咁閂埋房門。
咁我只能夠縮係被窩入面，好驚咁逼自已訓著。

「你好驚？」漆黑之中我聽到自已把聲。
唔通係我精神分裂？我唔敢答佢。
「有Ｄ咩野令你咁驚？」
佢問完題，隔左一陣又繼續講。
「ＯＫ，我知道了，你好好休息一下，聽日就會無事嫁啦。」

ＯＫ，我睇咗文了，樓主好好休息一下

未瞓都出到來

主角反而比個十幾歲嘅女仔安慰返轉頭😂

第二日起身，我打開電話一睇。
「港鐵中環站有列車相撞 中環站來回尖沙咀站暫停服務」
琴晚凌晨地鐵試車果陣，有兩架列車係中環站相撞。
同一日撞兩次地鐵？
我睇番琴日桌遊群嘅Massage，果條綠線追撞嘅Facebook link唔見左，取而代之嘅係凌晨中環撞車嘅新聞。
好奇怪。
我查一查各大新聞網，如果真係同一日咁樣撞兩次車，報紙一定會寫得好大。
但我淨係搵到凌晨試車相撞嘅新聞。
我甚至係連登聽到一首改詞，將鄭伊健果首極速改左做「極速ＭＴＲ」，好撚好笑。
「頭搖又尾擺，車門笠曬」
我諗如果真係香港撞地鐵死一堆人，連登仔絕對唔會咁樣玩。
咁，琴日果單綠線撞地鐵唔通係我睇錯？

阿媽走左入黎摷我起身：
「喂，起身啦，一陣約左哥哥去飲茶啊。」
哥哥？我唔係得一個家姐咩？
「得啦，我換件衫就出黎。」
趕左阿媽出去之後，繼續睇WhatApp Massage。
果個我，阿爸同家姐嘅三人群組，「家姐」果幅相變左個個男人，而且阿媽都係埋入面。
一個三十幾歲，咸咸濕濕嘅肥仔。
然後昨日老豆同「家姐」係群組入面約左今日十二點出去飲茶，而家已經係十一點幾。
總總跡像話比我知「家姐」變左個哥哥，成件事好奇怪。
但我無時間思考太多啦，拿拿聲換衫刷牙出去飲茶啦。

劇情開始反轉

返轉頭睇睇你應該會估到發生咩野事

究竟我睇緊啲咩

聽日就會無事嫁啦

If世界線

180度大跳躍

劇情暴走

梳洗過後，我地就出門口。
我地搭地鐵去美孚，然後係美孚新邨嘅酒樓度見到恩姐姐同埋個咸濕肥佬。
「仲有幾張枱就到我地，好快就到。」肥佬同我地講。
跟住佢係恩姐姐個手袋度囉左盒Switch遊戲出黎送比我。
「恭喜你比賽囉獎，送比你嘅。」
我一接上手，竟然係我一直都想玩返嘅「蒼藍雷霆」，我仲以為佢會比星之卡比或者係其他比較多女仔會玩嘅Game。
「點可以送遊戲比佢嫁，會玩創佢個心嫁。」阿媽哦肥佬。
「阿媽，難得佢咁乖，比佢打下機都得啦。」
佢Lee個「阿哥」都幾到位，但點解我心入面有陣無形嘅厭惡感？
望住Lee個肥肥地，三十幾歲嘅攝影肥宅，我寧願要番之前個SportGirl家姐。

等左一陣，就到我地入去啦。
一般飲茶公式，叫茶，跟住洗杯洗碗洗筷子，然後叫野食。
當然Lee D野唔洗我做，全部都係阿媽同埋恩姐姐做…而家應該要叫佢大嫂，畢竟佢地應該結左婚。
「想食咩？」恩姐姐問我。
「雞札同腸粉，仲有水晶餃」
茶樓點心最出名嘅蝦餃同燒賣我反而唔鐘意食。
因為酒樓會落勁味精落佢Ｄ重味道點心度，我食親都會勁口乾。
不過雞札有陣魚肚同埋雞湯味，仲有腐竹帶起成陣肉味，係我最鐘意食嘅點心。
以前我做野果陣，成日都會去茶居食雞札加碗公仔麵做一餐。

點知黎到份雞札，咬落去成陣粉…
我屌，原來係芋頭雞札，無落魚肚反而係舊勁難食嘅芋頭。
「做咩啊，係咪Ｄ野唔好食？」肥佬見我面有難色，主動慰問。
「我食開魚肚雞札，估唔到間野係落芋頭，然後仲要收大點嘅價。」
「無計啦，落魚肚成本貴阿嘛」阿爸插左一句。
結果隻芋頭雞札破壞左我成餐飯嘅興致。

話雖如此，好難得見到阿媽同我地咁樣一家人出黎食飯。
成餐飯入面，阿爸都無咩點出聲，反而係阿媽同肥佬講好多野。
我聽到佢同「家姐」一樣都係職業攝影師，同恩姐姐同樣係Coser+攝嘅組合，所有背景資料一樣，除左性別。
當然，見佢送隻Game比我做掩口費，我亦唔會過問太多。
畢竟我淨係「見」過「家姐」一次，無咩野可以過問。

返到屋企之後，我即刻問阿爸囉部Switch去煲隻蒼藍雷霆。
「唔好玩咁多啊。」阿媽見到我囉部Switch即刻哦我兩句。
「反正佢曬功課，咪比佢玩下啦。」係阿爸幫口之下，佢係床頭櫃入面囉部Switch出黎，然後駁電視比我玩。

「依？單人遊戲黎嘅？」阿爸囉住一個手制，仲諗住同我一齊玩。
「無錯，一隻類似洛克人嘅橫向動作遊戲，我係畫班畫果隻妖精係Lee個遊戲嘅角色。」
蒼藍雷霆係講一個超能力世界入面，一個雷擊使為左電子歌姬而戰鬥嘅故事，而電擊使嘅戰鬥方法係用槍鎖定敵人然後用超能力電死對面。
隻Game話易唔易，因為Ｄ敵人好多而且好難閃避；但話難唔難，因為只要唔攻擊嘅話，主角嘅電磁結界會一直保護佢唔扣血。
話雖如此，係高難度模式下，如果觸發左電磁結界就會扣分數，歌姬嘅歌亦會中斷。
所以我先會話，隻Game其實係包裝成動作Game嘅音樂遊戲。
當然，我唔係太追求分數，淨係想一邊聽歌一邊跑關卡，所以就用最低難道模式讓我可以靠電磁結界硬闖。
所以就算我本身已經打爆過幾次機，對故事滾瓜爛熟，但技術依毫無寸進。
遊戲入面有好多對白可以慢慢細味，例如打打下交個Boss會同你吹下水，叫囂一下。雖然中文翻譯好似譯錯左唔少野。
所以我慢慢打左幾關之後就準備上床訓教啦。

「咁樣你會唔會好過Ｄ？」係漆黑當中，我好清楚咁聽到倩雯嘅聲音。
我擘大眼睇一睇，我身處係一片白色嘅虛無入面，倩雯係我前面。
「Lee個係夢境？」
「明明你已經見過我幾次，點解你仲問Lee個問題？」
「到底發生左咩野事？點解家姐會變左做哥哥？地鐵撞車時間地點完全唔同左！」我質問倩雯，因為琴晚我清楚聽到佢會解決我嘅問題。
「你唔洗知太多，總之會威脅你嘅事我都會幫你解決。
你同我安心咁生活就得，因為你就係我。」
「咁樣亦太唔合理啦！點解家姐會變左做哥哥？」
「唔需要合理，我話ok就得there's no problem。」
倩雯直接講左左果句極速MTR嘅歌詞，雖然聽起黎好好笑，但我越諗越心寒。
我感覺到喺我面前嘅倩雯係有未知嘅超自然力量，如果講太多野激嬲佢可能會搞尻我。
「但如果日日都咁樣變一次，我驚我會適應唔到。」
「放心，我唔會亂黎。」
咁嘅答案我更加驚，一個奉旨亂黎嘅十歲細路囡話佢唔會亂黎。
不過我而家無任何選擇權，同香港人比MTR綁架一樣唔到我出聲。

突然變得好快

其實係咪發夢

繼續LM

唔係批評樓主 但係啲口語字真係

第二朝起身，刷牙果陣睇到琴晚條Ｍ巾已經無血，睇黎Lee排都唔洗用啦，不過都係放定一包係書包穩陣Ｄ。
返到學校果陣，我見到訓導室坐住果個唔係果個姓王嘅大媽，而係一個阿Sir，睇黎倩雯用能力換左另一個訓導主任。
我唔清楚佢仲改左Ｄ咩，所有一切都要小心翼翼。

我返到課室，見到船長安然無羔咁坐係我前面。
到底佢記唔記得禮拜六果次尷尬嘅追逐？我應唔應該問佢有無撞地鐵？
係我唔知點開口嘅時間，佢主動出聲。
「倩雯，其實…其實…」
「我鐘意你。」
專家講過，愛情嘅主動權其實係女人度，男人要做嘅係令女人鐘意你，然後一步步令佢做一Ｄ「戀人之間先會做嘅野」；一但比女人知道你鐘意佢，只會令佢驚左你，對你處處提防。
尤其係喺咁差嘅時間點示愛，完全無氣氛同感覺。
「嘴佢，嘴佢，嘴佢！」周圍其他同學聽到船長示愛即刻起哄。
成班花生友痴曬線。

「我唔鐘意你，完。」我直接了當咁拒絕。
「點解！」
白痴，感覺Lee D野邊有得解釋！
「就算我接受你，你可以比到我Ｄ咩！
我鐘意畫畫，你可以買＊輝柏綠盒比我咩？
我鐘意玩Magic，你可以買一副＊＊廠比我咩？
你連咩野叫Magic，咩野叫『廠』都唔知啦。」
雖然愛情唔應該用物質衡量，不過講大小小嚇走佢無壞。
因為我唔鐘意佢，所以佢做咩都無用。
就算佢真係送到比我，我亦可以再叫高Ｄ，叫佢收副＊＊＊Legacy 比我，再唔係叫佢收Ｄ絕對買唔起嘅野，例如係＃武士道。
如果佢真係有錢到連大型遊戲公司都買得起，我嫁比佢做少奶奶算啦。

因為班房入面真係起哄得太勁，我衝左出班房外面，走入女廁冷靜下。
跟住女班長走入女廁同我講：
「你…你…快Ｄ同船長一齊，如…如果唔係Ｄ人又會繼續傳我同船長有野。」
女班長全名叫車月長，因為有個「車長」嘅花名所以成日比人唱同船長有野，而且佢地係男女班長，船長配車長，更加會比人唱大家都係老司機。
我更加估唔到女班長會咁樣衝入黎幫船長講野。
「無可能。」我直接拒絕佢。
「不如你試下。」
「如果我同你講，我鐘意女仔呢？」
我托住佢塊面，然後哄過去。
當我地越黎越接近，我嘅心亦越跳越快，咁先係戀愛嘅感覺。
佢推開我然後噤住心口，成塊面紅曬。
「我就鐘意Lee種感覺，所以我係絕對唔會同船長一齊。」
我知我衝動左，不過咁樣反而可能係好事。

＊頂級木顏色，一千蚊港紙百二色，就係上次中興係玻璃櫃入面果套木顏色
＊＊Tron Deck，Modern嘅主流Deck，造價一千美金左右
利用三張"Tron"為名嘅地快速製造大量無色魔力嘅牌組
因Tron和「廠」近音因而得名
＊＊＊Magic最古老嘅賽制之一，牌組平均要幾千美金
＃武士道，日本最大TCG製作公司之一，名下有Weiß Schwarz，Cardfight!! Vanguard等

10歲x百合
不得了不得了

開始有D亂，希望唔好暴走
樓主加油

Ok,唔該哂先

事後船長比人捉走左，好似係去見社工。
畢竟佢引起班上嘅哄動，訓輔都應該會去搵佢傾計。
幾堂之後佢返到課室，班主任叫佢調位搬到最前面近門口嘅位，同我個位啱啱好係兩個角落。
同佢調位嘅係女班長，也許之前佢同女班傳緋聞所以特登咁樣隔開佢地。
女班長見到我成塊面紅曬，不過佢又唔好意思拒絕班主任嘅調位。
我好肯定佢無同老師講「劉倩雯係廁所同我講佢鐘意女人」，如果唔係比人捉去見訓輔嘅一定係我。
所以其實佢本身都有意思想試下？
當然，上堂唔好隨便同同學講野，我跟番慣例繼續做功課，D Miss亦照舊教書唔理我。
小息果陣，女班長擰轉身望住我做功課，跟住佢幾個朋友亦圍過黎。
Lee幾個都係老師眼中品學兼優嘅乖學生，包辦左幾科嘅科長。
「點解你日日都係學校做功課？」女班長問我。
「慳時間，係屋企多Ｄ時間畫畫。」
原本我想講做功課無意義，不過咁樣會打亂佢地平日嘅學習嘅節奏。
「有無野唔識？可以互相指教一下。」我反客為主，問佢地要唔要一齊做功課。
佢地幾個女同學你眼望我眼，然後走開左。
*岑麗雲同*潘曦雯同班女同學係課室入面追逐，果幾個科長都加埋入去一齊玩。
「你要唔要跟埋佢地一齊玩？我係學校基本上淨係會做功課，去廁所同埋食野。」
「你唔覺得無聊咩？」女班長伏係我張枱上面望住我。
「功課係無聊，不過鬼叫Miss比咁多功課。」
「趁同朋友一齊嘅時候同佢地一齊玩，唔係仲有意義咩？」
「我鐘意玩Ｄ大人嘅遊戲。」

「咩野大人遊戲啊。」**周萬金借題發揮，然後成班男同學一齊起哄一齊笑。
「喂！唔好亂諗野啦。」女班長揮手噤住周萬金。
「卡坦島，Splendor，花磚Lee D要用腦諗野嘅遊戲，一般細路唔會主動去掂嘅桌遊。
另外Magic，Wixoss，魔法少女Caster等等TCG我都鐘意玩，同樣係大人先有錢玩得起嘅遊戲」
我解釋「大人遊戲」嘅意思，不過班細路已經唔理我啦
多講多錯，少講少錯，我都係繼續做功課算啦。
由佢地斷章取義繼續笑啦，反正我同班細路係溝通唔到嘅。

*上次調位果對好嘈嘅女仔
**上次玩PKM 卡比人罰嘅其中一個男仔

正呀，lm

未有

等緊你樓主

工欲善其事必先利其器

跟住班主任黎到班房叫左我出外面。
佢拉埋我過一邊問我今個禮拜放學可唔可以幫手整聖誕壁報。
話曬仲有一個禮拜就放聖誕假，跟住又有個濕尻班際壁報設計比賽。
其實即係玩Miss——小學壁報唔係都係班主任一個人搞曬嘅咩？

好啦，既然班入面有個出名畫畫叻嘅學生，拜託佢又好似好合理。
「你要我幫你釘壁報定叫我幫你諗點樣玩塊壁報？」
如果齋釘壁報嘅話，其實求其搵班乖學生做扯線公仔就夠，唔洗點樣組織同設計，亦唔需要我。
「唔係叫你玩壁報，係想你幫我諗個設計。」
「有咩要求先？有咩野報酬先？」
「做人唔可以咁市儈嫁！」
好多人就係Lee種心態，所以係香港做Design同乞食差唔多。
「Design係要錢嫁！如果唔係班Designer點搵食？」
「好啦好啦，贏左比賽請你食雪糕好唔好？」
「雪糕我自已都買到。」
「好啦好啦，成積表我寫你操行好小小，幫你Ｒ個優點返黎好唔好？」
「哦好啦，不過我禮拜三七點要去荔枝角返畫班。」
其實老師叫學生做野，基本上係推唔到嘅，頭先已經算勉強bargain左一個報酬返黎。

返到班房，女班長問我咩野事，我同佢講老師要我幫手整壁報。
跟住佢同幾個女科長都話想幫手一齊做。
所以老師先會大安旨意「叫你做」，因為大部份學生都以「幫老師做野」為榮，變相做了免費勞工。
原本我想放學之後慢慢flirt女班長，睇黎Lee排都唔洗搞啦。

是咁的
琴日in左份新工
聽日上去簽約,下個禮拜一開始返工

原本我想放學之後慢慢flirt女班長，睇黎Lee排都唔洗搞啦。

值得留意嘅係，時間一直都係上年聖誕前
點解會講到單地鐵撞車

變左sheshe

放Lunch果陣，我去左電腦室搵Reference，畢竟我唔可能光明正大咁用電話搵資料。
其實我心入面已經諗到點整，不過點樣同果幾個科長講我想點呢，就需要印小小資料佢地睇。

我想標奇立異咁刷鞋，所以我打算用堆背景色紙砌教堂彩色玻璃。
當其他人都係整雪地，整聖誕老人果陣，我就整一個吹緊蛋糕嘅耶穌，仲同佢講生日快樂；咁係教會學校入面，仲唔係刷曬鞋，好有創意？

仆街，噤錯制，預覽變左回覆

放Lunch果陣，我去左電腦室搵Reference，畢竟我唔可能光明正大咁用電話搵資料。
其實我心入面已經諗到點整，不過點樣同果幾個科長講我想點呢，就需要印小小資料佢地睇。

我想標奇立異咁刷鞋，所以我打算用堆背景色紙砌教堂彩色玻璃。
當其他人都係整雪地，整聖誕老人果陣，我就整一個吹緊蛋糕嘅耶穌，仲同佢講生日快樂；咁係教會學校入面，仲唔係刷曬鞋，好有創意？

放左學之後，班主任黎到班房，囉左一堆顏色紙過黎。
「我睇睇你夠唔夠用，如果唔夠用嘅話可以去文具鋪買。」
我睇過堆紙，咩野顏色都有但每樣都唔多，最多就係藍色。
女班長同埋兩個科長留底幫我整壁報，第一件事我就叫佢地拆左壁報上面嘅舊紙，我就趁佢地拆緊野果陣畫草圖。
班主任坐係老師枱果度，一邊睇住我地一邊改簿。
不過Ｄ科長唔係咁識用釘書機，拆紙得好慢，最後班主任都要出黎幫手。

「好啦，你想個壁報點整？」拆曬Ｄ野之後，班主任問我個設計係點。
我Show張草稿出黎，中間有耶穌嘅半身，佢前面有個蛋糕，左右兩邊有對天使，然後寫住「Happy birthday Jesus」
「點解唔係Marry Chirstmax？」
「聖誕節係邊個生日？」我反問佢。
「我會用教堂彩繪玻璃嘅Style，叫佢地整碎Ｄ紙，然後按住圖案咁釘返去塊壁報度，然後跟據Ｄ紙痕畫黑線。」
「嘩，咁下次咪用唔返堆紙囉，唔環保WoW。」
壁報向來都係唔保嘅野，你走黎用環保問題黎Ban我？
「ＯＫ，環保…
聽日拎曬屋企堆廢紙返黎比我慢慢玩，今日拆住壁報先，係咁多。」

出門口先

最想睇呢樣玩百合

快快魔牙魔牙

MarrY Christmax

是咁的
啱啱拜完山返到屋企
而家打緊文

瘋狂F5等出文

第二日，女班長同埋果堆科長一張廢紙都無囉返黎，得我囉左幾份報紙，就算直接鋪係壁報上面都唔夠用。
不過放學之後班主任囉左學校廢紙回收箱嘅廢紙比我用，有各種唔同顏色嘅通告，廢棄教材同埋報紙同埋宣傳單張。
雖然顏色比唔上文具鋪嘅色紙，不過加埋環保元素應該可以加唔少分，我甚至可以用返原來嘅設計。
我叫Ｄ科長將報紙嘅文字同埋廣告頁分開，然後準備用黑白廣告頁鋪滿成塊壁報板做底紙，白色通告紙嘅背面做耶穌同埋天使嘅衫，粉紅色通告做袍，黃色通告做面，用深色嘅廣告紙做頭髮。
通告嘅Ａ４尺寸啱啱好係一塊「玻璃碎」嘅大細，剪一下加條黑邊就可以砌落去
跟住班主任見我直接釘Ｄ報紙上壁報板，即刻叫停我。
「你咁樣貼報紙會好核突WoW。」
佢無視我嘅設計，無視我以唔同角度嘅背景鋪排，第一眼見到有兩張張報紙打斜貼左上壁報就即刻喝停我。
「你想點？
我剪張紙你話唔環保，我整環保壁報你話核突，你到底仲要唔要我幫你設針塊壁報？
我今次係要用黑白背景親托個彩色耶穌，你咩都見唔到就直接話唔得，究竟你仲想唔想要我幫你設計塊壁報？」
我直接同老師吵大鑊，在埸其他同學都停左手望住我。
「我只係想要塊正正常常嘅壁報姐，唔需要奇怪野。」
「咁你唔洗搵我啦。」我執起書包直接跑出課室，然後Bang門。
點知校長咁啱係出面，佢即刻問我咩事。
我將琴日同今日整壁報嘅不愉快事情一五一十咁同佢講。
「好，你坐係出面休息下先，我同老師溝通下。」

校長走入班房，過左一陣就出番黎。
「我知道你可以創造出更好嘅設計，不過老師覺得你嘅設計有Ｄ難度，唔想冒險亦無可奈可。
壁報係全班同學嘅事，而老師係比賽嘅最終負責人，所以設計唔能夠由你一個人話曬事。」
「係老師佢搵我去設計，咁佢係咪應該尊重我嘅眼光，而唔係三番四次故意留難。」
「我明。
但係出到去做野都會面對類似嘅情況，你亦只能夠盡可能安撫同滿足個客。」校長同我講道理，所謂校園係社嘅縮影就係咁嘅情況。
「不過校長亦好想見識你果個『彩繪玻璃耶穌』，不如你下個禮拜幫我整塊迎賓壁報，班主任同你講嘅獎勵我照比番你。」
校長帶我去到操埸，去到擺壁報車嘅角落。
果度有二十多架壁報車，上面釘著唔同主題嘅過期活動，我甚至見到上年英文周嘅攤位壁報車。
校長指著其中一塊小型壁報車，架車大約有一個成年人舉高手嘅高度同埋一個成年人張開雙臂嘅闊度。
「聯歡會果日諗住推Lee架壁報車出校門，你整你隻聖誕耶穌落去啦，隻字用番『Merry Christmas』就得。
周老師果邊你唔洗再幫佢啦，我同佢講我叫你走。
你返去畫左個聖誕賀卡比賽比張主任先，下禮拜五就截止啦。
交左畫先去整塊壁報，唔急。」

先講句對唔住先
聽日出唔到文
因為開始返新工，然後禮拜一固定學油畫

順利嘅話禮拜二會返黎出文

恭喜

祝舒適好工
咁就一直F5到星期二

返新工加油

唔夠喉

LM.
學園生活好睇d

新工
我想轉工

返到屋企，我好求其咁畫左幅聖誕畫。
係一個雪地上面插左個十字架，十字架下面放左一箱箱禮物，然後係十字架左右留位寫Merry Christmas。
當然，係白色嘅紙上面畫雪，其係要倒轉黎畫，用藍黑色油個夜晚然後再留白。
如果想塊雪地更加厚，就要用白色廣告彩再上一層，跟住係廣告彩上面落灰藍色打陰影。

老實講，我唔鐘意Lee個主題，所以無咩點擺心力落去。
不過一般細路應該唔識點用顏色，只要注意多Ｄ細節就可以靚過曬佢地。
但係，畫畫真係要為左「靚過其他人」而畫咩？
我唔知。
不過我今幅畫肯定係技巧100分，創意起碼有80分嘅畫。

第二日我帶左幅畫返學校交比張主任，佢幫我填左Ｄ報名表就收左幅畫。
我見到班房個壁報釘左一層粉紅色嘅底紙，上面剪左小小聖誕花。
「琴晚你地搞成點？」我趁住小息問女班長，佢擰轉張櫈正對住我。
「Miss叫我地剪D聖誕花出黎，跟住話會整Ｄ紅色絲帶，再加幾隻天使咁。」
佢地搞成點都唔關我事，反正都係一個求其交功課嘅傳統聖誕壁報。
「今日你地都會留係度做壁報？」我繼續追問女班長。
「睇心情啦。」
「有寫手冊嗎？」
「好似有。」
「咁你繼續留底幫老師啦，畢竟通知左家長。」
「其實相比起幫老師釘壁報，我更想幫你整果塊耶穌彩繪。」
我感覺到佢踢左我一下，然後我又輕輕咁踢返去。
「今日我有畫班要上，聽日放學之後我地一齊走啦，校長好似叫我釘另一塊壁報。」
「咩野畫班？」
「水彩班，比大人上嘅。」
「你…你係走去畫咸濕野？」我見佢口塞塞，今次到佢理解錯左大人嘅意思。
「無，學生主要係大人，老師亦用比較大人嘅教法而已。
畫Ｄ咩由學生自行決定，就算咸濕野都無問題，阿Sir都係咁教。」
我解釋我今日會學咩。
然後就打鐘啦，佢即刻擰返前面準備下一堂。

是咁的

新工個師兄西口西面，搞到我成日好驚做錯野
不過佢實際上對我又唔係好差，我又好似識做佢叫我做嘅野

只係仲未catch up到做野嘅節奏

大人班

午休時間，女班長拖住我隻手拉左我出操埸。
係我感受緊佢對手奇妙嘅觸感嘅時候，人不經不覺已經走左出外面。
「唔好成日坐係班房啦，今日又唔係好多功課。」
的確，我今日Ｄ功課都已經做曬，食飯之後係課外活動課。
理論上我係應該放鬆自已嘅。
不過，係小學環境入面，我可以玩Ｄ咩？
我地可以活動嘅空間只有一個藍球埸同埋個雨天操埸，係操埸走兩步已經比訓輔咪叫你唔好跑。
話就話有兩個跳飛機區，不過Ｄ學生都係玩下包剪揼，贏左行一步咁嘅無聊遊戲。
雖然仲有班房電腦室同圖書館，不過好明顯唔係囉黎玩嘅地方。
所以除左係班房伏底休息之外我無野可以做。
不過既然女班長盛意拳拳，我亦陪佢出出面坐坐。
我地係小花園坐埋同一張長櫈，望住藍球埸Ｄon9仔行黎行去。
兩個人齋坐好似有Ｄ無聊，不如搵Ｄ水吹下？
點知果幾個科長亦跟埋過黎，同女班長一齊講下班男仔有幾on9。
細路玩下Ｄ屎尿屁就會覺得好好笑，或者間唔中加一兩句粗口壯膽。
不過，對於我黎講，講下流野，講粗口已經係同呼吸差唔多嘅野，根本唔係一個玩笑，所以我Get唔到班女同學笑緊嘅野。
我需要實際嘅活動多過坐係度無所事事。

我望到隔離有班人圍住張石枱，係咁叫人行邊步行果步。
係象棋嗎？
象棋公平但隨機性唔夠多嘅競技遊戲，係我玩TCG 之前我都捉過一排棋。
不過當步法都發掘完之後，其實鋪鋪都係差唔多樣。
當然，對於細路黎講象棋依然係一樣新鮮事物。
所以我走埋果張枱，問果班男仔可唔可以下鋪比我玩。
「你識唔識捉嫁？唔係盲棋WoW。」有個睇緊棋嘅男同學笑緊我。
「識，緊係識。」
「佢係棋王黎嫁Wow。」
坐係石櫈上面嘅一個眼鏡小學雞，比佢嘅朋友叫做「棋王」。
睇枱面，佢亦佔有絕對優勢，殺到對面片甲不留。
他甚至故意不殺將軍，走去吃對面嘅雜兵玩「剝光豬」。
見到Lee種囂張嘅風格，我知道佢本人棋力其實唔算太高，所謂「池中無魚蝦自大」。

「一陣比人剝光豬你唔好喊。」
係一片嘲笑聲當中，我同個所謂棋王捉棋，女班長亦拉左佢果堆科長一齊圍觀。
象棋玩嘅策略係「用最少嘅步數將自已嘅強棋行到對面果邊」
中炮，上馬，行馬前卒，盡可能幫隻車開路，切入人地嘅心腹位。
幫隻車開左路之後，搵辦法比另一邊嘅棋行出黎，或者用已經行左出去嘅棋將死對面。
所以我唔會行Ｄ廢棋比隻車係堆廢卒中間開無雙，更加唔會為左捉隻馬而亂大局。
「隻馬送比我嘅？嘻嘻。」
然後佢食左隻馬之後，隻車比自己堆卒同埋炮頂住左，起碼兩三步先出到黎。
我餵棋唔緊要，最緊要我隻炮已經脅持住中路，雙車已經準備叫殺。
任佢枱面上有幾張隻棋，只要將軍死左，佢就已經輸左。
「嘩，好勁啊。」班女仔即刻起哄，叫我做女棋王。
「娛樂玩下姐，得閒切磋一下。」時間差唔多要收棋啦。
「除左象棋之外，你仲識得玩Ｄ咩？」一邊收棋女班長一邊問我。
「基本上咩都識玩，唔識嘅遊戲睇下規則書都應該識玩。
不過學校環境真係無咩野可以玩。」

又屈人機

黎緊會唔會同女班長有發展

課外活動課，我如常去視藝室，點知船長同女班長都跟過黎。
原來佢地兩個都揀左繪畫班，只係我一直都自閉畫畫無留意果班有其他同學。
我地一路行，女班長一路用身位隔住船長，佢亦好死心咁故意行遠小小。

到左視藝室，我地三個人坐埋同一張枱（大概可能係因為同班），而女班長亦特登坐係我同船長中間隔住佢。
張主任叫我地畫聖誕賀卡，畫唔曬返屋企繼續畫，想報比賽嘅要禮拜五前交比佢。
視藝室提供左一堆廣告彩同木顏色比大家用，仲每人比左張垃圾畫紙。

當個個人都準備直接落廣告彩嘅時候，我叫停女班長：
「諗清楚想畫咩先好落筆，用鉛筆畫個草稿先啦。」
船長畫成點我已經無理佢，不過佢亦好似開始畫草稿。
作為品學兼優嘅女班長，佢理所當然畫到好靚嘅卡通人物掛…就奇。
佢畫出黎嘅畫同上次果兩個嘈住要畫第五人格嘅細路一樣，Ｄ線歪嚟歪斜，仲有完全錯曬嘅比例，頭同身體勁細，但手腳就好鬼長。
「嘩，倩雯你畫得好靚啊，可唔可以教下我點畫？」我求其畫左個卡通聖誕老人頭。
當然，我果份已經交左，其實可以唔洗畫，不過有野做好過無所事事咁解。
跟住我反轉左佢張畫紙，叫佢用自已畫紙嘅背面畫我隻聖誕老人。
「第一步，眼睛到咩野就畫咩野出黎。」
我倒轉隻聖誕老人，帽係下面，鬍鬚係上面。
「你唔好當佢係聖誕老人，見到有線就畫。
我以前阿Sir係咁教我練Drawing。」
Cax Sir以前係叫我咁樣練Drawing，果陣佢囉左幅畢加索嘅線條畫倒轉黎叫我練，又係「見到咩就畫咩，唔好當佢係人」。
不過最後係不了了之嘅，佢都係叫我得閒先慢慢練。
「你玩我啊？倒轉幅畫咁點畫？」
「你當佢係一個個圖案，一條條線咁樣處理。
不過你有心想執好Drawing先慢慢練，畢竟係好辛苦嘅。」
我開左盤水，用佢Ｄ廣告彩顏料開始上色。

一般學生開左堆顏料就會直接塗上張紙度，而正確做法係應該係調色盤上面較好顏色同埋濃度先油上張紙度。
就算張紙唔太受水，Ｄ廣告彩質素差左小小，用正確技巧還是能夠畫到要畫嘅野。
用淡橙色漸變做膚色，鬍鬚同埋聖誕帽嘅白毛用點描處理。
跟住女班長就完全停手，淨係睇我畫畫。
「點先油到你咁靚？」
女班長完全犯曬所有小學生都會犯嘅錯，將未乾嘅紅色同綠色油係同一個地方，仲有係好少地方油大量顏料，最後搞到成幅畫污糟曬。
畢竟，視藝課老師完全無講過點樣用廣告彩，淨係教三原色同叫你溝顏料。
廣告彩同水彩一樣用法，只係廣告彩唔透明而已，所以應該落水開稀，然後由漸變開始學習控制顏料同水嘅份量。
然而我地嘅課堂並無足夠時間比老師講解，又或者老師本身根本無心機教。
「識唔識漸變？知唔知點樣控制顏料水份？」
我囉過張新紙，係上面油左個小正方形，再用水化開佢漸變，最後抺乾支筆收乾最後嘅水。
「你做幾個漸變比我睇先。」
「你唔係教我畫畫咩？」
「我而家咪教緊你。」
「不如你幫我畫埋佢啦。」
「唔係自已畫嘅畫，落你個名有咩意思？」
「其實只係阿媽要我黎學嫁炸。」
算啦，課外活動係唔應該勉強。

放左學之後，女班長要繼續釘壁報，而我去左天悅間卡鋪坐左陣，同老細打左陣Deck，之後照舊六點幾去美孚食飯。
不過今次阿哥直接叫我上佢屋企坐，係佢屋企等老豆同恩姐姐放工。

是咁的，返到屋企攰到仆街
仲未好適應到做野嘅節奏
抖完一輪，返黎打文，眨下眼就一點幾啦

連機都無打過

巴打打咩機
btw隻狼啱啱過左弦一郎，抖抖先

咸濕阿哥黎料喇

MTGA,Oxygen not included 果類細Game

恩姐姐

自膠

我約左阿哥係佢樓下等，然後佢就帶我上樓。
時間大約係六點鐘，半個鐘之後老豆同恩姐姐就會過黎。
唔知點解我有種莫名奇妙嘅危機感，我甚至係裙袋準備左一支原子筆準備插人。
佢屋企唔大又唔細，係兩房一廳嘅小型單位，有間睡房同埋書房。
我坐係客廳嘅梳化上面，見到有部Switch同埋ＰＳ４，有一堆遊戲可以玩，但我完全無玩嘅心情。
有種無形嘅恐懼潛藏係我嘅意識入面，我甚至連佢比我嘅水都唔敢飲。
佢入左書房用手提電腦執相，無咩理我。

也許，一切都係我嘅錯覺，其實Lee個阿哥唔會食左我。
「做緊野？」我走入佢間書房問佢。
佢間書房放滿左攝影器材同埋各種Cosplay服裝，我見到小櫻嘅魔杖，唔知邊個嘅巨劍，甚至有幾件哥德蘿莉服掛左係果間書房。
「係。」我見到佢執緊幾張泳裝寫真，見到佢將個ModelＤ肥膏整走，執走佢面上嘅暗瘡痕。
「所以一陣你同阿恩落去食飯啦，我要趕Project。」
「Sorry，阻住你唔好意思。」
「唔緊要，係個同事突然人間蒸發要我執手尾姐，如果唔係我都想一齊出去食。
出面有野玩，你鐘意嘅話可以開機打。」
講就咁講，我都係唔敢飲佢比我果杯水，我書包入面果支水仲有水可以飲。
喺梳化坐左半個鐘，老豆WhatApp比我地知佢要加班，叫我同恩姐姐食飯之後然後自已去畫班。
跟住恩姐姐叫我去樓下間茶餐廳等佢，所以我同個阿哥講我走先。

我係間茶記門口企左陣就見到恩姐姐。
佢同上次見到一樣都係咁靚女，不過服裝就變左做化妝鋪頭嘅制服。
「唔好意思，阻住阿哥做野。」我同恩姐姐道歉。
「唔係咁講，既然你地係附近咪一齊食野，只係佢今日臨時有野要趕咁姐。」
「Ａ餐，凍檸茶少甜少冰。
倩雯你要Ｄ咩？」恩姐姐見侍應行過就落單。
「Ｂ餐，想問問凍檸啡加幾錢？」
「咁細個唔好飲檸啡，好傷胃。」恩姐姐即刻打斷我。
「咁凍檸水囉，都係少甜少冰。」
跟住侍應寫左單就走左。

「恩姐姐，你覺唔覺哥哥好似有Ｄ得人驚？」我單刀直入，係佢嘅枕邊人身邊打探佢嘅資料。
「發生咩野事？」
「其實無咩事，只係你覺唔覺佢好似變左做另一個人？」
「變左…另一個人？」恩姐姐若有所思，但吞吞吐吐。
佢一定知道Ｄ野，但一時三刻諗唔到點答我。
Ｄ野食黎到左，我地快快手手咁食左餐飯,再幫阿哥叫個外賣就走左，唔繼續纏係Lee個話題上面。

大嫂

Lm
好睇啊繼續繼續 新工順利

Btw 個阿哥係咪就係夢入面女女女真倩雯嗰個

返到畫室，我囉左幅謠精油畫繼續畫。
其實只係淨底小小細節要執，所以油左一個鐘左右就搞掂。
跟住我囉返張水彩謠精，心諗其實水彩係屋企都畫到，不如係屋企畫埋佢。
所以我同Cax Sir講，想係屋企畫完幅謠精水彩，然後開幅新油畫。
跟住佢係畫櫃入面囉左幅全新嘅純白畫布。
「你想畫Ｄ咩？」
「我想…」
我想畫Ｄ咩野呢？
只能夠係畫室畫嘅野…
「祼女。」
「點解會想畫Lee個題材？」Cax Sir O左嘴打左個突。
其實畫室入面唔係無人畫過祼體，只係由一個十歲細路女講出黎會有Ｄ奇怪。
「靚囉。」
「有無D reference參考下？」
係無特別準備之下，我即刻上網搵，由「維納絲 祼體」搵到張「祼體的馬哈」

「知唔知道點解個作者會畫幅祼體？」
「抗議果時嘅西班牙唔比畫家畫祼體」我根據維基答Cax Sir。
「無錯，所以我都好鐘意幅畫。
只不過係大人可以承擔抗爭嘅後果，而小朋友就無能力承擔抗議嘅後果。
不過你畫完之後，你爸爸媽媽有可能會唔比你繼續學畫。
所以等你大過小小，成年之後先慢慢發掘Lee個方向啦。」
跟住Cax Sir搵左幅「著衣的馬哈」叫我畫。

「當時果個畫家因為社會壓力而重繪了一張畫，作為妥協。」
依然係好靚，但好似有Ｄ可惜。
不過衣服嘅紋理同埋光暗話唔埋比幅祼體畫更復雜。
我突然諗到一個鬼主意——「半脫的馬哈」
「好啊，就Lee個。」
「識唔識用油畫起稿？」
「識。」
一支筆用啡色頻料畫線同埋陰影，另一支筆沾滿洗筆水當擦膠用。
咁樣畫草稿比用鉛筆更快更方使。
不過時間實在有點不夠，我只畫左個雙手放後腦嘅少女骨架，其他就下當再畫。

留名 辛苦曬樓主收工後打文

好

張祼體馬哈比人食左

我仲見到喎

我都見到喎

adblock + block content fram 就見唔到

正如文中所講,張圖係Contact Farm搵返黎嘅
我應該直接搵維基

我訓喺果間熟悉又陌生嘅睡房。
有個男人靜靜地推開房門，爬上我張床，伸手入我件衫入面撫摸我的乳頭。
乳頭被玩弄的感覺很舒服，興奮嘅感覺由乳頭傳遞到全身。
然而佢馬上粗暴咁插入我身體入面，下面好痛，痛到好似黎Ｍ咁。
我想推開佢，但佢將我壓死係張床上面，我幼小嘅身軀根本推唔走佢。

Lee幾日以黎，我都Keep住發同一個夢，同一個係房入面被侵犯嘅夢。
原本我係度諗，只要習慣被插入嘅感覺，其實個夢都幾舒服幾爽。
但今日我終於睇清楚係夢入面侵犯我嘅人係我果個咸濕哥哥。
好有可能，Lee個身體真真實實咁比佢侵犯過，如果唔係我唔會重覆咁發同一個夢。
所以，我必須要反抗。
就算只係一個夢，我都要解決佢。
我伸手係床邊摸，摸到一把堅硬嘅條狀物，用盡全身力量捅入壓係我身上嘅男人。
佢吐左一口鮮血，跌左落床。

跟住睡房同埋咸濕哥哥都消失左，我係純白混沌見到伏係地下喊嘅倩雯。
「你做到左一樣我永遠做唔到嘅野。」
「所以你果個咸濕哥哥真係強姦過你？」
佢深呼吸，伸乾佢流出黎嘅鼻水。
「所以我將佢變左做女人。」
咁亦解釋左點解「一個教出家姐嘅阿媽」唔識湊女。
「既然你有咁大嘅能力，點解唔直接殺左佢或者拆磨佢？」
「因為果個已經唔係侵犯我嘅人。」

係現實世界中，一直同我生活緊嘅「家姐」或者「哥哥」，好有可能已經無果段強姦過倩雯嘅記憶，罪孽亦唔係佢身上。
因為如果我囉Lee段唔完整嘅記憶，唔存在嘅事情去控訴佢，咁亦只會係一個Me too。
由倩雯開始改寫現實開始，正義註定無辦法伸張，所以佢只能夠不斷被Lee段錐心記憶所拆磨。
咁點解佢要囉Lee種力量呢？我唔知。

老豆都強姦過個女？

黎明

呀哥

都呀
also呀

好耐冇留過名
推推先

終於追到live, 好好睇呀。加油！

你邊到睇得出個老豆姦個女

9估

鳩得嚟都比返小小邏輯好喎ching

冇人應佢你就唔好講

push
好鍾意呢個故事
之前我用左成個深夜去追到最新個post
如果有下篇 可以寫下細路女進入成年男人身體既故事

第二日，我一如既往返學。
女班長話課室後面果塊壁報版已經釘好曬。
不過係我眼中佢地只係印左一堆野然後求其釘上去咁解，班主任亦只係想求求其其有野交差就算；唔算太樣衰，但也唔可以話好睇。
我一如既往咁上堂做即堂功課，然後食飯前啱啱好做完。
所以今個午膳時間我伏係枱面訓教。
雖然出面應該有人捉棋，但個連個棋王都咁廢，跟本唔好玩。
不如留返Ｄ精神今晚返去畫畫或者打機仲好。

突然我聞到一陣香氣。
擘大眼一眼，女班長竟然伏係我張枱上面，同我四目相投。
佢對手逐Ｄ逐Ｄ褪過黎，最後貼著我對手。
我的心跳開始加速了，佢塊面亦開始紅。
我個頭伸前小小，掂一掂佢額頭，跟住佢個頭又推返黎，又掂一掂我額頭，跟住我地兩個都笑啦。
係，成件事好無聊，但不過唔知點解時間過得好快。
「你今日放學之後有時間嗎？」佢問我。
「有。」
雖然塊耶穌壁報可以今日開始釘，但校長實際上係話下個禮拜先開始釘，所以放學之後可以同女班長行下街。

放左學之後，女班長拖住我隻手行出校門。
我同佢住同一條邨，所以放學一齊行都好合理。
但佢唔係直接返屋企，反而行去公園。
「上次你搞到我個心囉囉攣，搞到我都開始鐘意女人啦。
你快Ｄ同我負責！」
我認我有Flirt過女班長，不過我未準備好同人拍拖…
雖然百合係香噴噴，但佢咁細個我唔係咁負得起責任。
「咁你係咪即係鐘意我？」我反問佢。
「點解你仲要問Lee個問題？你係咪唔鐘意我！」
雖然我想確認佢嘅鐘意同我所認知嘅戀愛有無唔同，但佢既然行得咁前，我亦只好試一下。
「我亦想同你一齊。」跟住我拖佢去公園附近嘅停車埸樓梯。
「點解要走？」
「畢竟我地著住校服，公園太開揚唔係咁方便。」
「咁直接上我屋企啦，唔會有人。」
「認真？你媽媽應該會長期係屋企掛。」
「佢晏晝返一份工，夜晚再返一份通宵工，點都唔會返屋企。」
女班長…應該叫佢月長或者車長，佢係一個單親家庭嘅獨女。
佢媽媽每日放工返屋企揼低Ｄ錢就入房訓教到下晏開工，極其量就簽下Ｄ通告回條咁。
所以佢屋企確實係長期無人，聽到佢嘅家景我都不禁有Ｄ擔心佢。
不過起碼經濟上佢唔會無錢，甚至有一堆錢可以亂買野。

題材愈黎愈癲 由一開始既屈人機
到依加 又亂倫 又同性戀

我中意

一開始你係咪無諗住寫落去
如果係都幾勁
好好睇

好興奮呀

LM 推推

邊到好撚痴線

小月住係唐樓嘅一房單位，雖然細左小小但夠兩個人住
至於點解叫小月呢？因為「月月」唔好聽，「車長」又係其他同學叫佢嘅名；相反佢會叫我做「雯雯」。
間屋基本嘅廚浴係有嘅，客廳甚至擺左部電腦比小月用。
間睡房放左張碌架床，睇到上架床嘅毛公仔我知道佢係訓上格嘅。

一個女仔上另一個女同學屋企係好平常嘅事。
但如果帶著一個拍拖嘅心情，第一次就直接上人地屋企，咁樣嘅進程又似乎太快。
上屋企錫錫，基本上就係要下一步。
不過我地似乎無辦法承擔果一步之後嘅後果，畢竟法例上十六歲以下係不能夠「同意」性行為嘅，包括我同小月兩個人。
如果我地有人係男仔，甚至會加多條「衰十三」嘅罪；不過過往案例好似都只會告家長疏忽照顧，不過都夠麻煩。
當然，法例原意係要保護小朋友唔會比大人瞞騙或者威逼性交。
年齡限制確保所有進行性行為嘅人有足夠嘅判斷能力，知道自已做緊咩。
Lee樣野，只有我知道，而佢係唔會了解嘅。
如果我指引佢去Lee個方向，基本上就係玩火。
不過大家行左咁耐，應該咩野Feel都無曬。
「好啦，而家黎左一個夠隱蔽同埋方便嘅地方，我地可以做番頭先想做嘅野嗎？」不過小月依然追住我黎問。
「好，不過你想做咩？」
佢哄個頭埋黎，我塊面深深感受到佢加速嘅呼吸。
「其實…我唔知。」然後佢耷低頭，揼我個胸。
「你唔係話鐘意女仔咩？咁女仔可以點樣鐘意女仔？
你快Ｄ話比我知可以做咩！」
佢好主動但毫無概念，完全係張白紙；我甚至唔捨得係佢身上寫下任何污點。
「一般人拍拖會做咩，我地就可以做咩。」
我好迂迴咁答佢，唔想太快扯到去果個方向。
「咁可以同我Ki…ss…嗎？」跟住佢成塊面紅左。
我托住佢塊面，然後錫落去。
佢嘴唇嘅味道好香，好甜，我閉上眼睛，讓此刻盡量逗留。
我地用力吸啜對方嘅香氣，直至佢需要空氣。
佢抖左一啖氣之後，繼續撲過黎濕吻我，體溫直線上升。
女人嘅情慾就好似一煲水咁，要煮好耐先會熱，但只要煲滾左就唔會凍返落黎。
Lee個時間，如果我同佢講要做落去，佢大概會除衫然後真的會做了吧，不過我真係唔想玩火。
所以我攤係張梳化上抖大氣，一方面讓自已降溫，另一方面比自已冷靜下。
「夠啦，真係好夠啦，我攰啦。」
「跟住唔係除衫一齊訓咩？」佢問我。
標準電視劇跳過性行為嘅做法，佢好明顯唔知道真正嘅性行為係點，我亦無謂同佢講咁多。
「大過左先咁玩啦，而家我地唔可以做比Kiss更進一步嘅野。」
「咁我地係咪真係拍緊拖？」
「咁緊係啦，頭先已經係初吻啦。
不過著緊校服果陣拖下手仔就好啦，嘴對嘴錫錫比人見到會好麻煩。
拍拖嘅野唔好同任何人講，如果唔係比Miss或者我阿媽知道左絕對會棒打鴛鴦。
今日嘅功課你做曬未？洗唔洗教你？」

小學生

CLS

嗚呀

但係主角本身係男，咁同細路女一齊仲算唔算同性戀，算唔算戀童多d?

但你又諗返佢而家個年齡
唔通搵個大姐姐

小學雞之間拍拖稀有，但尚算正常
只係用大人角度去睇就有D邪惡

好踩界，我鐘意

六點幾果陣，做曬功課嘅小月話要落街食飯。
佢阿媽長期唔係屋企，的確無人煮飯比佢食。
「黎我屋企食啦，我打句電話返去就得。」
跟住我直接打返屋企話要帶同學返黎食飯。
＂我頭先同同學係圖書館做功課，一陣帶佢返黎食飯。＂
＂有無問過佢屋企人啊？＂
＂有，緊係有。＂
＂哦好啊，我煮多一個人飯餸。＂
係電話入面我隨便作左個故仔交代我嘅行蹤。
「為左令成件事變得合理，你孭埋書包過黎啦。」
因為我上佢屋企玩，咁點解唔係人地屋企食，而係要帶佢返黎食呢？
「你…講大話？」小月支吾以對。
「我只係作左個故仔，唔洗你交代太多屋企嘅情況姐。
順便比你容易入我屋企。」

小朋友同大人嘅分別係講大話，小朋友講大話係唔會考慮故事嘅合理性，而大人係會根據現實講Ｄ比真相更合理嘅故事。
我地孭埋書包一齊拖住手仔行返屋企，係一般人眼中我地係一對好好嘅朋友，包括我屋企人。
所以阿爸阿媽都好歡迎佢，開好飯等我地返黎食。
「佢係小月啊，係我女朋友。」我帶住開玩笑嘅語氣介紹小月
「講咩笑啊，毛都未生齊就講男女朋友。」阿爸亦開玩笑咁打我一下。
「無，我講下笑姐。」
成功胡混過去，以後我就算自爆都無人信。
今日嘅飯餸只係家當便飯，甚至有碟隔夜餸，不過小月都食得津津有味。
「你阿媽成日唔煮飯比你，不如你多Ｄ上黎食飯啦。」
「下？你屋企唔煮飯嘅咩？」老豆Ｏ左嘴。
「我阿媽成日都返工，第二朝早先返黎，所以我日日都落街食飯。」
「嘅然係咁，不如你晚晚都上黎黐餐。」阿媽邀請小月。
「好啊，我上黎會同雯雯講聲。」小月亦同意啦。

由於我地都做曬功課，所以老豆開左部Switch比我地玩下孖車，炸彈人Lee D Party Game。
九點幾果陣，小月話要返屋企。
「我送你返去啊，你一個細路夜晚行返屋企有危險。」
「我都一齊送你啦。」我亦跟埋出去。
一路上，小月都拖住我隻手，我地一路上都吹緊學校嘅水——雖然大部份都係小月同老豆講野。
最後我地送到佢去樓下，然後我同老豆就行返屋企。
「頭先你講開男女朋友，我順便同你講兩句。
你知唔知咩野叫做拍拖？」
趁阿媽同埋其他屋企人都唔係度嘅時間，老豆問一Ｄ貼身問題。
「兩個人以共同生活為前題下嘅穩定關係，佢地互相視對方為生命中嘅唯一一位最重要嘅人。」
我嘅回答特登模糊性別同埋婚姻，暗示我頭先開嘅玩笑其實係真嘅。
因為老豆對「家姐」嘅同性戀關係係開放嘅。
「估唔到你答得咁老成。
我以為你會講下Ｄ同學拖下手仔，電視劇Ｄ男女朋友攬下錫下咁樣。
第時如果識到男朋友，記得帶返黎比我地睇。」
「咁如果係女朋友呢？」我又刺探佢。
「比我睇左先，我個人係ＯＫ嘅。」
講下講下又去到樓下啦。

返到屋企之後，我即刻囉衫沖涼準備訓教。
鎖廁所門之後，我係洗手盤前塊鏡前除左套校服，第一次細心留意Lee個熟悉嘅身體。
因為我開始拍拖，說不定某一天真的會開始做，所以想探索一下自己的身體。
我打開花灑製造一Ｄ水聲，形造我沖緊涼嘅錯覺。
有趣嘅係，轉身之後就算平時沖涼去廁所我亦來也匆匆，從來唔會仔細睇自已嘅祼體。
我見到鏡入面嘅自已，兩腳之間開始有稀疏嘅毛髮，毛髮下面有一條細小嘅摺痕。
我的乳房開始發育了，摸起來好似比想像中大小小。
平時望住Lee個同男人差唔多大細嘅乳房無咩太大反應，但經手指這樣摸一下，一陣陣愉快嘅感覺由乳頭傳到全身。
Lee種感覺令我諗起那個被哥哥硬上嘅夢，畢竟果個夢佢摸得我上面好舒服。
咁下面呢？
我囉左塊細鏡，由下面照上去。
由於股間嘅小縫怕羞咁緊閉，所以我踎係企缸上面，對住塊鏡打開果對緊閉嘅小唇。
我由細鏡入面所展示出黎嘅肉團，我指出左我身體入面秘密部位嘅解剖學名稱。
除左由皮膚組成嘅大陰唇之外，佢所保護著嘅野都係櫻桃紅色嘅血肉。
大陰唇包住左被通稱「豆豆」嘅陰蒂，充滿一堆性感神經嘅神奇地方，據說係男性陰莖退化而成嘅構造。
係陰蒂下面包住左一對小陰唇，Lee對櫻桃色嘅花瓣對下面嘅陰道同埋尿道口提供多一層保護。
無錯，女人唔係用陰道屙尿嘅，女人屙尿嘅尿道口係陰道上面，兩者同樣地被大小陰唇保護。
而陰道口有一塊環狀嘅薄膜，就係所謂嘅處女膜。
當然，Lee塊處女膜本身係有彈性嘅，就算用手指輕輕摸幾下都唔會爛（當然你用其他硬物粗暴咁抽插就係另一回事）。

以前我只係解剖學或者生物書上面見過女性生殖器嘅形態，今次我終於親眼望見啦，但係點解我好似毫無興奮嘅感覺？
我擺番好塊鏡，用花灑簡略咁淋過全身，查好梘液繼續沖涼。
係淋水嘅時間，我唔覺意再摸到我嘅胸口。
女人嘅性慾係由觸覺而黎嘅，所以先有敏感帶Lee回事。
如果…如果摸我的人是小月…
我的心就好似倒瀉滾水咁熱。
佢爬係我身上，玩弄我嘅乳頭，然後…然後…
我順著身體向下摸，探入小縫入面，摸到入面嘅豆豆。
我…扯了。
真的，陰蒂充血嘅感覺，同身為男人果陣扯旗係一樣嘅！
只不過陰蒂收埋係陰唇入面，本身又好短小，係外面根本睇唔到。
但係咁細嘅陰蒂入面所收藏嘅性感神經，同男人果支三十ＣＭ魔炮係一樣多。
所以咁樣一摸，不得了。
一陣陣愉悅感由下面傳上來，令我軟癱係地下。
如果Lee隻係小月隻手…
如果佢摸我下面…
如果佢捉住我豆豆黎玩…
啊…
做女人真好。
我望一望我果隻手指，已經黐滿左半透明嘅黏液
我頭先…
係度自慰嗎？

聽晚出街玩，暫停

睇到扯左

其實你係咪女仔嚟咁熟啲嘢嘅？

所以我係個變態

其實lee d野，上網睇下解剖圖，再加D常識同埋想像就會估到

返正內心都係大人 唔會犯法

其實唔只 仲有答句
例如咩 哥哥的歲數是妹妹的2倍嗰啲

小穴

我又再次黎到熟悉嘅白色混沌當中，倩雯係我面前喊。
「點解…點解…
你要同個賤人一齊！」
下？小月係賤人？
「因為我原本就係男仔，鐘意女仔有Ｄ咩出奇？」
「我求下你…
我求下你同船長一齊啦！」
「你鐘意船長？咁點解你之前造單意外整死佢？」
「我…你會…接受…愛…」倩雯講野開始出現雜音，最後連直接消失左。

跟住我黎到學校…唔係…
雖然同而家返緊嘅小學類似，但物件擺位完全唔同嘅課室。
我訓左係老師枱上面，完全喐唔到。
我見到小月同船長坐係最後一張學生枱上面，小月依偎住船長然後啤住我。
佢嘅表現同我認識嘅佢完全唔同，完全係個學壞左嘅飛女。
佢係枱上面跳左落黎，然後囉左把鎅刀行過黎。
鎅刀彈出黎嘅「達達」聲將我嚇醒。

而家係六點幾左右，再訓返已經係無可能。
所以我提早刷牙洗面，睇睇Massage。
我發現船長琴晚Send左一堆好肉麻嘅Massage。
我記得我從來無比過自已電話船長，咁佢點Send Massage比我？
當我想Block左條柒頭嘅時候，我見到佢琴晚Send左一張相比我。
「我同船長一齊係我屋企一齊玩Switch」
咁成件事開始變得好奇怪。

咁多條世界線

小月用船長電話sd㗎啦

返到學校，我見到船長坐左係我前面，而課室門口果張枱櫈就空左無人坐。
「等等，你唔係坐係課室門口果張枱嫁咩？」我質問船長。
「下，我一直都坐係度嫁Wow。」
「你唔係同車長調左位咩？」
「邊個係車長啊？」
「女班長啊！」
「Lee班得我一個班長炸WOW。」
下？小月成個人消失左？唔係掛…
唔通倩雯為左逼我同船長一齊所以特登整走小月？
我越諗越覺得唔對路，不過上堂鐘響起係時候要坐底上堂。

堂我照舊亂咁上，反正功課隨便做都可以做得完。
小息果陣船長想拖我隻手，然後我掙開左。
「唔好掂我！」
「點解啊，你琴日唔係話好鐘意我嫁咩？」
「琴日我係同一個叫做車月長嘅女仔講同一句野，唔知點解你會以為我想同你拍拖。」
「邊個係車月長啊！」
「我都唔知點解佢會變左你！」
「你痴線嫁！」
幾個科長見到我地鬧架即刻過黎，其中一個人更加推我埋牆邊。
「喂，我地好心將船長讓比你，你竟然咁樣對佢？」
好奇怪，男女之間唔會有咁樣嘅友情。
據我記憶，船長同班科長好似唔熟…同科長熟嘅人係小月。
所有奇怪嘅野唯一嘅解釋就係…
小月變左船長。

哥哥變姐姐，然後變返哥哥嘅事都可以發生，仲有咩野事係無可能？
咁我以後點算啊？
老師見到班科長逼我埋牆角，即刻拉開我地，然後捉曬Ｄ科長入訓導室。
跟住老師一定會審我，咁我要點樣同老師解釋「有個學生被消失」嘅野？
好有可能我係唯一一個記得車月長嘅人。

「對唔住啊…」班科長比人帶走左之後，船長低頭向我道歉。
「我唔應該係學校要你拖手…比老師發現果然會好麻煩…」
完全係我琴日同小月講過嘅野。
「係我反應大左Ｄ，不過句野係我琴日同個另一個女仔講嘅。
唔知點解你會變左同你講嘅…
所以…其實我係鐘意女仔嘅。」
「咁…咁…如果我做女仔嘅話…你可唔可以同我一齊？」
倩雯！你搞到成個世界痴曬線！
我點答佢啊！
「比小小時間我冷靜下先，因為我個女朋友係Lee個世界上消失左。」

今日我盡可能同船長保持距離，雖然我琴日好有可能同佢錫過。
不過今日好彩放學前要出去頒獎禮，唔洗同船長一齊放學。
完左頒獎禮後，我唔去天悅打Friday Night，走左去小月住果間唐樓，希望搵到小月。
當我敲門之後，一個三十歲嘅毒撚打開門叫我入去。
我認得果個人嘅樣…因為果個係我以前嘅樣。
「辛苦曬，今日你就當發左個惡夢啦。」
「惡夢？」
當我踏入房門之後，周圍嘅境色變左做夢境嘅白色混沌。
係我地之間有張六人枱，上面擺左副波子棋，仲有四隻公仔坐左係度。
「我地黎捉盤跳棋啦。」
成件事完全莫名奇妙，不過有得玩我緊係玩。
我同佢，仲有四隻公仔各執一邊，用波子棋玩跳棋。

係我地捉到中局嘅時候，成副棋消失左。
跟住有另一副波子棋出現返係我地面前。
「屌，做麥尻！」
「你望下個棋盤先。」
新棋盤其實係頭先果盤棋，只不過果四個公仔行左另一手棋，而且新棋個局勢明顯地對我有利。
「Lee個世界真係公平嫁咩？」面前嘅人反問我。
我記得我轉生之前，果個「神」都同我講過類似嘅野。
「係你特登整左對自已不利嘅局勢姐。」我反駁佢。
「係咩？」
我行左下一手棋之後，波子棋消失左，然後新棋盤去返我未行果手棋嘅情況。
「你奸矛！」
我再行返同一手棋，跟住佢又彈返轉頭。
「所有人面對不公平嘅情況只會係影響到自己嘅情況下先會嬲。
所以講公平嘅人係偽善。」
我行左同一手棋十次之後，忍唔住終於行左另一手棋，終無再彈返轉頭。
跟住佢同幾個公仔都行左棋之後，輪到我嘅時候竟然自動行左棋。
「喂，我未行啊！」
「你行左啦。」
「都唔係我旭嘅棋，唔算數。」
「但其他人都睇住你行嫁WoW」
「你痴線嫁！逼我行步尻棋，我唔玩啦！」
當我講左Lee句嘅時候，果個人將成盤波子棋倒落地下
「倩雯就係做左樣咁嘅野。
所以，我唔同佢玩啦。」

有個鐵籠憑空出現，倩雯困住左係入面喊緊。
「我同佢講過，佢可以扭曲任何事情，但唔可以直接逼你做野。
所以，我收回佢嘅能力啦。」
「咁既然你咁勁，咁點解你唔直接打到佢魂飛魄散？」
「因為我想同你玩個遊戲。
如果你係佢扭曲過嘅世界當中，還原到未扭曲前發左左Ｄ咩野事，我就會放左佢。」
「咁如果你又可以扭曲世界，咁咩都係你講曬！」
「放心，之後唔會再扭曲，就算有扭曲你都會知道扭曲左Ｄ咩。」

「好啦，今日發生過嘅野，你就當所有人發左埸惡夢，咩都無發生過。
聽日係十二月十四日禮拜五。
你照舊同車月長拍緊拖，船長照舊坐左係門口。」

發生咩事

倩雯點樣改世界都好，都唔會直接搞到主角
而家佢逼主角同船長係埋一齊，結果比人reboot回朔一日

好難明

故事走向愈來愈扭曲有趣

其實樓主第一週目（三十幾歲毒撚）
世界就係眾多可能性其中一個

佢同倩雯係同一個人
原本都估估下，而家睇怕都似係

完全唔明

下一刻，我就回到我嘅睡房，時間照舊係六點幾。
我第一件事就係睇Massage，小月Send左一堆琴晚影嘅相。
雖然孖車同埋炸彈人係無聊Party Game，但大家睇起黎都玩得好開心。
＂琴晚訓得好唔好？＂我想問佢琴晚有無發惡夢，睇睇會唔會好似果個人咁「大家發左個惡夢」。
跟住佢Send左段錄音比我，我都唔記得左佢唔識打中文字。
佢係錄音喊咁口咁講，話夢見我屈佢係船長然後同佢分手。
睇黎佢真係夢到「琴日」發生左嘅扭曲。
如果「琴日」小月變左船長，咁船長又會夢到Ｄ咩呢？
當然，我又無可能直接問佢，甚至Lee個問題本身係無意義嘅——我地又何必計較一樣無發生過嘅事？

返到學校，入到課室小月第一時間就攬住我喊。
中英數常四個科長都走左過黎，問小月發生左咩野事。
「佢琴晚發惡夢姐…話琴晚你地有無夢到Ｄ奇怪野？」
「下？無啊，做咩問發夢？」
「無野啦。」睇黎果Ｄ科長無太多印像。
無論如何堂還是要上，要做嘅功課都係要做。
上堂果陣我留意到後面塊壁報板所有野都拆左落黎…壁報唔係禮拜四就整好啦咩？

班主任係小息同埋食飯時間留係課室釘壁報，同幾個同學夾手夾腳釘好紅紅綠綠嘅底紙。
我問班主任點解重釘壁報，佢無直接答我。
「老師我覺得之前果塊整得唔好睇，所以拆左佢再黎過。」
以我認識嘅佢係唔會重做壁報嘅，一定係有人逼佢咁做。
可以比到壓力班主任嘅，基本上就係得堆主任同埋校長。
午休時間原本我都想幫手釘埋一份，因為塊壁報今日好似已經要評分。
不過佢拒絕左，仲叫左我出去外面坐，小月都出埋去陪我。

我地照舊係小花園坐，個棋王又係隔離枱玩剝光豬。
「你識唔識捉棋？」我問小月。
「捉棋太男仔啦，我唔識。」
「遊戲係無分男女嘅，學識左個玩法就算係女仔都可以虐爆Lee個棋王。」
我拉左小月過去果枱象棋觀棋。
「嘩，女棋王要黎屌打全世界啦。」不經不覺地我又有個新稱號。
「要同我捉棋嗎？」係棋局嘅尾聲我問棋王。
「好，一齊切磋切磋。」
我一邊捉，一邊同小月講Ｄ棋點行，例如車行直線，馬行日同埋會撬馬腳，炮隔子吃棋等等。
「象棋嘅戰術就係用最少嘅步數將強棋送到人地屋企將死人。」
棋王對其他人可以輕鬆剝光豬，對我就要步步為營。
佢已經有進步，至少唔會為左一兩隻卒而行廢棋，不過都係唔識佈局捉人。
「龍Sir！」
我地捉捉下有個阿Sir過黎睇棋。
「你捉得幾好WoW，好少人同阿王棋森捉到咁樣。」
係我嘅猛攻之下，果個叫王棋森嘅「棋王」就只能將主力縮係屋企防守。
縱然如此我亦無辦法一時三刻即刻將死佢，只能搵空檔食卒推兵。
「下個月有無興趣玩下象棋比賽？」
「又比賽？唔係話唔得嘅…」
推好兵撬好象腳之後，我有一隻過河卒上到岸。
正所謂「過河卒當車使」，多一隻卒撕開防線，對面就打唔過我啦。
我亦半推半就咁加入左龍Sir果個棋會，間唔中放學捉下棋。
「你覺得我頭先捉成點？」我問小月。
「唔係咁睇得明，不過都知道要捉將軍。」
「要唔要落埸玩下？」我問佢。
「免啦，你地咁勁實屈我機。」
鐘聲提醒各位午休時間結束，大家係時候要繼續上堂，不過我就要去頒獎禮。
我帶左副Deck可以放學去打Friday Night，不過要唔要帶埋小月去呢？定同小月行街唔去打Deck呢？
連象棋都睇唔明我驚佢去卡鋪會更加唔明我地做緊咩。
所以一陣都係電聯，睇睇放左學之後大家係邊。

咁多學會比賽要玩,仲有無時間溝女㗎

唔好打deck啦 溝女算啦

又係時候推下

頒獎禮之後，我係荃灣果邊返屋企。
原本我想直接打電話比小月，但係我係地鐵站附近見到恩姐姐。
我見到佢拖住一個我唔識嘅女人。
果個女人充滿陽光氣息，著住一件背心同埋運動長褲，有幾分似「家姐」。
雖然係外人睇起黎只係一對比較親暱嘅閨密，但我見到恩姐姐笑得好甜就覺得好奇怪——因為我從來無見過佢係哥哥面前咁樣笑過。
我靜靜地跟住佢地兩個行，佢地由地鐵站行到千色店，再穿過舊墟上左唐樓。
佢地一上樓梯就開始錫錫！恩姐姐甚至已經將手伸入果個女人條褲入面。
果個女人花盡九牛二虎之力先摷到鎖匙開門，開門之後佢地連門都唔鎖，直接衝入去除衫。
我係門口外面聽到淫蕩嘅吸啜聲，同埋兩把女人之間嘅呻吟叫聲。

當我聽到戲肉果陣，點知個電話突然響起！
我屌，小月打過黎搵我，我九秒九同佢講轉頭打返比佢就收左線。
跟住入面嘅叫聲就停左
「喂，你係邊個黎？做咩跟住我地？」果個女人打開門口質問我。
我見到衣衫不整嘅恩姐姐面色蒼白，不知所措。
「恩姐姐係我家姐嘅朋友，諗住打聲招呼但唔知點開聲。」我求其作左個理由開脫——我甚至將哥哥講左做家姐。
「咁你都無理由跟到我地上屋企！」跟住個女人開始係咁鬧我。
「叫佢入黎啦…快Ｄ！」恩姐姐叫果個女人唔好鬧我。
無錯，我捉到佢地偷情，只要我同阿哥講恩姐姐就一定玩完。
點解我要驚？

恩姐姐著返件衫，然後急急腳送個女人走。
「你頭先見到嘅野千其唔好同你哥哥講！」
「你鐘意女人，我明嘅。因為我都鐘意女人。」
我打電話比小月，同佢講我係街度撞到親戚。
「你自已返屋企先，唔洗等我，啜。」我係電話隔空錫左小月一啖。
「女朋友？」恩姐姐問。
我點頭，此刻大家都有共同立埸。
「既然你鐘意女人，咁點解你會同我哥哥結婚？」我問深一層。
「我…」恩姐姐答唔出
「你聽唔聽到我一開頭係講『家姐』」
恩姐姐一頭霧水。
「我講樣荒謬嘅野呀：
我曾經有個家姐，佢嘅女朋友就係你。
『家姐』個樣同頭先個情夫差唔多樣。
不過因為某些原因，『家姐』被『哥哥』取代左，所以鐘意女人嘅你就會咁痛苦。」
恩姐姐攬住我喊，因為只有我先知道佢嘅苦況。
佢所鐘意嘅人，係果日果位Sport Girl，而唔係果個攝影肥宅。
但係一紙婚書卻強逼佢繼續同個臭崩崩嘅肥宅係埋一齊，做一個好乖嘅新抱，做一個好大嫂。
「今日見到嘅野我唔會同人講。
不過我有野就會搵你傾計啦，例如係感情問題。」
「咁可唔可以帶條囡比我見下？」
我地傾傾下有人敲門。
「喂，我可以返入黎未？」果個女人問我地。
「呃，甚至你地係我面前做都無問題，我都想學下女仔同女仔之間有Ｄ咩野可以玩。」
Lee句係半開玩笑嘅，當然如果佢地真係繼續做我亦唔會特別阻止。
不過時間已經去到五點幾，恩姐姐又係時候要返屋企，如果唔係會比哥哥發現。
跟住我順便屈佢請我食餐M記，之後自已一個搭地鐵去天悅打Friday Night。

推 仲有追緊嫁

第二日禮拜六，放假做咩好呢？
約小月出黎拍拖啦，不過有Ｄ咩野可以做？
有Ｄ咩野小月可以同我一齊玩，而我又唔會覺得無聊？
係我諗緊點做嘅時候，小月打比我約我出街。
好啦，出到去先諗。

我帶夠錢可以行街食飯，背裹亦有副Deck可以上卡鋪玩，甚至可以Walk in入桌遊鋪玩Board Game。
等一陣見到小月先諗做Ｄ咩。
小月約左我係樓下公園等，佢著住一件厚褸同埋長裙，坐係遊戲埸長櫈上面睇ＢＢ亂跑。
我亦坐埋過去，不過ＤＢＢ有Ｄ咩野好睇？
以前就話成班細路落公園玩何仔公姐，而家個個都係屋企打機仲邊個會落街玩？
小月拖住我隻手，挨住我膊頭。
由膊頭傳黎嘅微溫令我心跳加速，但我地實際上無野做緊。
係，我開始覺得無聊。
「我地跟住去邊？」我問小月。
「er…其實我唔知，總之就係想見你。」
「不如出去玩下平時我玩開嘅野？」
「玩Ｄ咩？」
「桌遊。卡坦島，三國殺果類嘅多人遊戲。」
「未聽過。」
連相對少字嘅桌遊都無掂過，我諗如果直接帶佢去玩Magic，佢應該會睇字睇到一頭霧水。
我拖住佢去地鐵站，沿路上佢翹都住我隻手。

我地黎到上次旺角果間桌遊鋪，今次佢無搞活動但座位依然爆滿。
我地兩個細路女，對於好多大人枱黎講係個負擔，畢竟唔係個個都鐘意細路。
所以我應該先問問鋪頭有無位Walk in先好過黎…
「點算？」
我再上網查多幾間桌遊鋪頭，發現Walk in嘅人大部份都已經約好自已一團人咁樣上黎，好似唔興搭枱玩。
所以應該係桌遊群組入面先約好腳先上去玩，而家約就太遲啦。
「咁我地去邊好呢？」
落左樓之後，我地無處可去。
睇戲Ｄ戲大家都唔啱睇，行商埸又無野買…
咁只好去世伯間卡鋪坐下…不過禮拜六下午佢應該搞緊活動，有成班人玩緊。
雖然帶埋小月過去學玩唔係唔得，但我無信心佢可以學得識。

第一次帶人出街拍拖就推條囡入坑

問題係，唔知帶佢去邊

我地由旺角塔地鐵去長沙灣，係天悅對面間Ｍ記食野。
佢買左個開心樂園餐想儲公仔，咁我都轉買樂園餐比埋自已份玩具佢。
今期個玩具好似係迪士尼公主，甚實我無咩特別留意。
畢竟麥記喺我眼中只係個求其塞飽自已嘅地方。
但如果對果Ｄ公仔有追求咁就係另一回事。
我覺得我黎緊都要係咁同佢咁食傷心浩園餐啦…
「差兩隻公主就齊一套啦，我地下個禮拜再黎食過！」
睇見小月開心嘅表情，我心中只有無奈。
因為麥記嘅薯條出名難食，除左平之外無任何優點，而家加埋個玩具連平嘅優點都無埋。

Anyway，佢跟左我上左天悅。
佢一上樓梯就比樓梯口果部星光樂園遊戲卡機吸引住。
「嘩，好靚啊！」
近樓梯口果間鋪頭咩野都會賣，間唔中我都會幫襯佢買下Ｄ平價套外套，或者小小野食。
佢間鋪有幾部要入卡玩嘅遊戲機，之前見過有高達同埋矇面超人，而家就有星光樂園。
平時果部機有成班細路（多數係囡仔）玩，間中有一兩個肥宅跟隊。
星光樂園遊戲卡實際上係一隻簡化左嘅音樂遊戲，然後用遊戲卡幫入面嘅角色換衫同埋加能力。
除左天悅之外，仲有唔少兒童向玩具鋪都有入果部機（然後順便賣埋卡）
因為我覺得玩音Game不如玩落機鋪，所以我無實際研究果部機。
不過我唔記得左小月本身就係會玩果類機台嘅「細路囡」…

望住機台入面嘅星光偶像跳舞，小月不經不覺就走左去排隊玩。
果部機唔洗入錢玩，但免費角色理所當然就只有一套核突嘅體育服，同埋無任何加分或者懲罰減免，基本上玩兩玩就會輸。
「都叫你入卡嫁啦。」退出遊戲之後，後面果個細路囡係果部機入左幾張服飾卡，果個著體育服嘅囡仔即刻著左一套黃色嘅短裙，仲有夢幻嘅舞台服裝組合。
「Ｄ卡係邊度買嫁？」小月問果個人。
「係鋪頭開出黎嘅。」
跟住我即刻拉開小月。
「Lee種機台卡Game，你買左張卡返去就只能夠係度玩，得張卡本身係玩唔到嘅。
除非你屋企附近有Lee部機，如果唔係你買Ｄ卡返去都係玩唔到。」
「咁好啦…」小月默默咁行開梯口卡鋪。

跟住佢又比另一間鋪嘅Pokemon卡吸引住。
「嘩，係比卡超啊！」
「無錯，係正版嘅Pokemon卡Game，絕對唔係果班小學雞帶返學校嘅假卡。
不過我唔係玩開Lee隻Game，雖然要學都唔係太難。」
相比起Magic果種硬到我都必食得落嘅畫風，Pokemon果種小精靈決鬥更容易入口，如果小月真係想玩Pokemon嘅話我都可以平平地買副Starter陪佢玩。
因為香港Pokemon生態無Magic咁健康，舊賽制係完全無人玩，所以而家買左嘅卡一兩年後退標準就唔用得，要Keep住追新卡。

跟住我帶佢去我世伯（因為個老闆係老豆個朋友，所以我開始咁叫佢。）間Magic卡鋪。
「嘩，帶左朋友上黎玩啊。」世伯同我打招呼
「係啊，佢係我條囡。」
世伯笑左，仲笑埋右。
佢都係繼續以為小月只係我嘅好朋友。
鋪頭入面搞緊Standard比賽，不過佢地打緊最後一局，好快就會完。

世伯問小月我有無教過佢玩，我就話無。
我同世伯講我唔知帶佢去邊所以帶佢上黎。
跟住世伯就囉左副Welcome deck開始教小月玩。
「英文黎嘅？」小月見到一堆英文就驚。
「學下英文咪幾好，其實黎黎去去都係果幾個字。」我同佢講。
世伯講左Ｄ基本規則之後，就將副Welcome deck一分為二，每人囉半副Deck咁玩。
「每個回合放一塊地，然後可以橫地出怪？」
「係，不過你要夠魔力先可以出牌。」
「咁Lee張呢？」佢囉左隻大怪比細伯睇，但佢而家只有一塊地。
「睇睇張卡嘅右上角，就係出佢要比嘅魔力，你要兩分藍色加三分任意魔力先可以出佢。
你而家得一塊藍地，所以淨係比到一分藍色，出唔到隻怪。
你要等多幾個回合放多幾塊地就出到。」

睇人教Game其實有D無聊，所以我走過隔離同人打牌。
個比賽有六個玩家，其實四個已經打完最後一鋪，淨底一枱人係度撕殺。
跟住我囉番琴晚囉過出黎嘅牌同Ｄ打完比賽嘅人打牌。
打左一陣之後，小月走過黎搵我。
「學成點啊？」
「好無聊，淨係出怪打打打。」
「因為藍色嘅Welcome deck無左最重要嘅Counter Spell，所以會少左Ｄ野。」我解釋。
「以我Lee副紅藍牌為例子，我枱面隻龍獸會根據墳埸嘅咒語加攻，然後我就要用手牌的Counter Spell保護佢。
跟住對手就會諗辦法Play around我手上嘅Counter Spell，然後殺左隻龍獸。」
「喂，你咁講你即係手牌有康啦。」對手講笑咁講。
「話唔埋無嫁，你唔信嘅試下Cast Down我隻龍獸。」
跟住佢又真係打Cast Down要殺我隻龍獸。
「Dive Down 潛下水先。」我可以令隻龍獸不能被指定，間接取消張Cast Down。
「另一張Cast Down。」係張Dive Down生效之前，佢再用另一張Cast Down指定隻龍獸。
「無問題，我仲有另一隻。」
目前大家都各有四塊地，兩張兩費的Cast Down已經用曬Ｄ地。
而我頭先只係用左張一費嘅Dive Down，仲有三塊地出返手上另一隻龍獸。
「你地做緊咩野啊？好唔係好睇得明。」
跟住世伯解釋Magic嘅堆疊規則，講點解人地要用第二張Cast Down繞過Dive Down 去殺隻龍獸。
「玩多幾次就明嘅啦。
最好教新手嘅就係玩Seal*，你地有人有興趣開嗎？」
「無，Draft好玩D。」果班客拒絕玩Seal。
「Draft都可以，倩雯你教佢玩，幫佢Pick牌啦。」世伯同我講
「咁好啦…」結果去到卡鋪都係無得玩。

*Seal係一個現開賽制，即時開六包卡，並係入面加上基本地組成一副至少四十張牌嘅牌組。
對於新手黎講，除左學打牌之外可以學點砌Deck
不過對老手講Seal 嘅強度好似乎你開左包卡到牌有D咩，運氣成份有Ｄ重

荃灣吉之島成日都有幾個毒撚排星光樂園
其實佢地恥力都幾強

十二三年前我仲係小學雞嘅時候都係喺荃灣吉之島玩數碼暴龍咭機
下年都大學畢業

除左卡game有d難明之外好好睇

我係條囡都頂你唔順

正解
唔識了解人嘅毒撚就算投胎轉生都係溝唔到囡

世伯收曬大家錢之後，每人派三包Boaster比大家draft。
今彈Boaster嘅主題係五個雙色公會，我打算幫小月揀個簡單直接嘅公會比Ｄ遊戲體驗佢。
點知一打開第一包Boaster，張稀有卡係藍黑底密爾公會嘅Thief of Sanity。
當Lee隻心智盜賊打中對手嘅時候可以偷牌，係draft黎講係一定要處理嘅威脅，絕對唔可以傳出去。
但底密爾公會本身係一個超級難用嘅公會，專門偷呃拐騙；藍黑兩隻顏色嘅強項都係回應對手咒語，絕對唔係我心目中果種「簡單易用」嘅新手牌組。
「佢地做緊咩野啊？」小月問世伯。
「佢地開各自嘅Boaster，攔一張卡，然後成疊卡傳比隔離。
最後用囉番黎嘅牌組一副牌玩。
你連今set堆卡都無見過，所以我叫倩雯幫你pick，廢事揀左成堆廢牌。」

唔緊要，第一張揀左藍黑未必以後都係藍黑嘅…
點知後面傳黎更多果公會嘅勁卡，甚至連後面兩包卡嘅稀有卡都係底密爾，連轉色嘅機會都無。
最後出到黎係一副結構完整嘅藍黑底密爾牌組。
底密爾嘅公會技能係surveil，可以刺探自已牌組面，決定要唔要丟進墓地。
跟住有幾張卡做刺探嘅時候可以永久加攻或者吸對面血，一邊濾牌一邊鋪埸，仲有幾張CounterSpell可以阻止對手做招。

我攤左堆牌出黎同小月講副牌點運作。
「一開頭放底隻Spybug，然後後面用Lee幾張卡做surveil幫佢上指示物。
有野唔對路就用Lee幾張卡康對面，或者用Lee幾張卡殺對面嘅怪。
拖到自己出到隻Thief of Sanity或者DOOM Whisperer出黎打死對面。」
小月聽到一頭霧水。
「喂，你叫新手玩底默爾？」連世伯都吐糟我。
「無計啦，三張Rare都係藍黑，連轉色嘅機會都無。」
的確，如果由我去操作嘅話，Lee副牌係勁到痴左線。
不過如果比小月玩就…可以預期佢會康錯野，或者亂咁用牌。

大家都砌好牌，入好卡套之後，我就將成副野交比小月，坐係後面教佢玩。
「一開頭抽左果七張牌，睇睇頭幾個回合做唔做到野。
例如你而家得一塊地但係有成堆大怪，咁你就要mulligan啦。」
「咩野叫mulligan？」
「放返堆手牌入去，洗牌然後重抽，不過會比之前抽少一張。
另外，牌係咁洗嘅。」
我將副Deck分開一半，然後將兩者打橫切埋一齊，跟住重覆幾次。
「咁樣洗就會衡循啦。」
跟住佢果然抽到三塊地，兩隻細怪仲有一支Counter。
無錯，未開始玩遊戲，就洗牌同埋開始手牌我都要講一大堆野先教到…
我開始後悔帶佢上黎。
話雖如此，佢都開始識得拍地出怪…然而Lee副並唔係一副就咁拍地出怪就可以贏嘅牌。

Turn1佢出左隻１費Defender
Turn2佢出左隻２費Spybug
Turn3佢出左隻Thief of Sanity，跟住轉個頭就比人用Lava coil殺左。
「康！」佢打左張Counter Spell出黎想康張Lava coil。
「小姐你Tap Out(所有都橫置)啊，收返埋張康先。」
因為佢頭先將所有地都橫置用來出隻Thief of Sanity，所以佢無法力可以回應張Lava coil。
「你上Turn應該留地，咁你就有法力可以康對面張Coil。」
「你唔早Ｄ同我講？」
「有Ｄ板要自已撞過先識，你一陣仲有成堆飛機可以打死佢。」我解釋
「No Pain，No lesson」對手亦安慰小月。

話雖如此，對面果個紅白波洛斯公會係走鋪埸快攻路線。
佢會一邊攻擊，一邊將其他生物變大。
幾個回合之後，佢地下嘅攻擊，已經遠遠超過小月係天空嘅攻勢。
就算有一兩隻怪嘅召喚被Counter，人地依然有成堆怪打緊你塊面。
如果頭先隻Thief of Sanity無死到，小月就可以不停偷對面卡組頂嘅卡黎用，咁對面鋪埸嘅速度同質量都會減少。
我可以講佢Turn3直接出Thief of Sanity係直接令佢輸左成鋪。
藍黑底密爾就係咁難玩，對快攻做錯一樣野係可以救唔返。
咁樣嘅Deck比新手玩真係會輸到飛起。
不過Magic係三盤兩勝制嘅，收拾心情之後就要重新上路。

今次佢嘅起手手牌好好，繼續Turn1 Defender Turn2 一隻飛機 今次turn3 佢無做任何野，留法力出Counter。
反正果隻叫Nightveil Sprite嘅飛機，可以一邊攻擊一邊做surveil，幫Turn1出嘅Defender上加攻指示物。
幾個回合之後，對手終於忍唔住要用張Lava coil殺左隻飛機，不過隻Defender已經變到好大隻，仲可以打人。
後面再出隻Thief of Sanity，再揸住幾支Counter保住佢就撳住個頭嚟砌。
「你睇下，贏左啦。
一邊打人一邊偷牌係咪好好玩呢？」
「OK啦，不過出面部機好玩Ｄ。」
「呃…我都係比你試下我平時玩Ｄ咩野姐…」
「唔緊要啊，咸魚青菜各有所好，今次當係體驗下一隻你未玩過嘅遊戲啦。」世伯打個左圓埸。

第三鋪繼續由小月玩，今次出事啦。
mulligan之後都係得一塊地，要再mulligan多一次。
點知摸返黎果五張牌全部都係地。
「我屌！」就算我係小學雞都屌左一聲。
因為再mulligan就得返四張牌，所以無論如何都要夾硬玩。
點知跟住連續三個回合抽左三隻四費以上嘅大怪，回合淨係放一塊地就空過，對面就一二三費怪連打，第四回合就直接ＧＧ啦。
「咁樣好玩咩？」小月扁嘴。
的確頭先咩都做唔到就比人強姦死係好洩氣。
「Fuck Draw 姐，洗牌洗好Ｄ就唔會」我攤一攤手。
「喂，小學生唔好講粗口。」世伯說教。
「你地班大人又咪係咁講。」

跟住小月直接比返副野我，自已坐係後面發呆。

Umm
其實可以去吓博物館
又唔使錢

救命

完全唔識magic既讀者完全可以代入小月角色個心態

散啦

努力溝女啦
我想睇小學生百合
再咁落去小月只會覺得你唔理佢 會唔開心
加甜 push

天悅無星光樂園遊戲機，只有星夢學園遊戲機
但依隻game曾經攪到一個人母，一個有cancer嘅細路女入醫院！

多謝指正，因為我分唔到兩隻game
可唔可以講多D分別

想像到小月頭上面好多黑人問號

星光樂園直mon
星夢學園橫mon

袁生畫果d 又係咩野黎

故事深刻，畫功不提
可能我會試下改寫成粉俠傳小說版，搵貓耳大神畫封面

好少夢會係彩色

樓主寫到小月好似弱智咁
我就睇到好似弱智咁

不過skip咗佢好似又唔影響劇情推進

card game skipped

我囉番副野之後自己打左一局，基本上係噤住對面個頭黎砌嘅。
我一路打，小月一路攬住我條腰，默默咁望住枱面。
前期有一些體質不錯嘅小生物，有幾隻會因為刺探而不停變大，必要時也幾張CounterSpell可以阻止對手行動。
只要一直防守，對面基本上打唔過我，所以直落二比零打嬴多一個。

雖然我玩得好開心，但睇小月個樣佢似乎不太高興。
也許Magic，甚至係其他要睇字嘅卡牌遊戲對於佢黎講有Ｄ太深。
不過，就算完全睇唔明遊戲甚至本身就唔想玩都無亂搞其他人，其實已經好唔錯。
「好啦，我都係退出好啦，小月睇黎唔係咁開心。」
「唔係啊你繼續玩啦，比左錢就繼續打埋去啦。
你地唔係打三埸嘅咩？」小月回應。
無錯，我地係打三埸瑞士制嘅，所以每個人都會打足三埸，除非有人中途退出。
「呃…好啦。」

「其實兩個細路囡有Ｄ咩野地方可以去？」打第三埸嘅時候，我問對手。
佢係上次果班中學生，睇佢擇左成堆廢牌都知道係個新手。
「答你唔到WoW。
除左學校，補習社同卡鋪之外，基本上我都好少去其他地方。」
Lee個亦係我嘅寫照。
以前我除左返工之外，就係去卡鋪玩牌同約人去桌遊鋪玩Board game，仲有去畫班畫畫。
我從來無拍過拖，亦唔知道可以帶人去邊度玩。
要搵到樣兩個人都有興趣一齊做嘅野其實真係好難。
「出去踏下單車囉，或者去下郊野公園行下山囉。
不過而家已經成六點幾，你地下次先去啦。」世伯幫我諗埋聽日嘅行程…如果小月仲想同我出街嘅話。
係遊戲上，我可以跟從遊戲規則，用最有效嘅方法完成目標；就好似今埸Draft，只要囉最好嘅牌然後殺爆對面就可以贏。
但係現實當中，人同人之間嘅相處無固定嘅規則，亦無任何戰略同埋規律…所以我真係好唔識處理同其他人嘅關係。
無錯，我可以係生物或者解剖學上面好熟悉女人嘅身理結構同行動模式，但我無實際上同佢地相處過…所以…

「你做咩野喊啊，倩雯？
明明係你贏左啊！」果個中學生不知所措
我諗到我能力不足，就算有三十年人生經驗都做唔到嘅野，眼淚不禁流落黎。
「人同人相處無嬴家，好難…」
小月即刻開左包紙巾比我抺眼淚，甚至將我成個人攬住。
「唔好意思，我諗到我令你覺得無聊，所以就…」
「傻豬黎嘅，講Lee D。」

「打埋個Draft，我地落去食飯啊。」世伯同我地講，亦同在埸其他玩家講。
「好啊。」小月代我回答。

你將一個十歲細路囡推入去大人嘅世界
用「大人嘅標準」黎睇，除非你好似主角咁樣神童，如果唔係個細路都係白痴

做咩無啦啦提果條友

見到打Deck劇情真係會直接飛
MTG真係太過Hardcore 搞唔掂

不過見到Fuck draw呢個字
確實會勾起以前打Deck既回憶

唔係同一類野咩

見到打deck真係飛撚哂
小學生打magic，我個陣小學生玩嘅board game都係killer 矮人，仲要係得啲聰明啲嘅細路先玩得開心

btw 主角冇童年嘅咩？唔通主角一出世就已經打deck咩，諗下細個會做咩，去下公園玩下都開心啦

一口氣追哂

個故開始亂，返住工追唔到

阿瓦隆好好玩不過成枱熟人就冇癮

你行落去樓下公園睇下
而家去公園玩嘅嘅都係BB仔,最大嘅都係4-5歲

因為好玩嘅設施都拆曬啦
D細路個個都坐係度去食雞,minecraft,賽車game
全部都渣住部手機玩

點解小月咁爽快咁應承一齊食飯？
因為我叫得老闆做世伯，咁世伯一定會請我地兩個食飯。
不過夜晚世伯同班牌友仲會繼續上返去玩，所以我地近近地去隔離冰室食豬排飯。
你唔好問點解冰室有豬排飯，因為果間係自稱冰室但招牌菜係豬排嘅中價位茶餐廳，一個飯五六十蚊左右。

果班牌友係離枱講緊Ｄ另一個賽制，連我都唔識嘅牌，我地兩個就同世伯講返我地嘅野。
「所以你頭先同我講，小月同你拍緊拖係認真嘅？」世伯擺起長輩嘅樣質問我地。
小月望住我，叫我答佢。
「Ar…」
我原本諗住用一個無可能會有人信嘅講法放下煙霧，不過由小月對我嘅親暱態度，仲有我諗住安排同佢兩個人出街，世伯應該已經估到曬。
「係。」咁我只好答佢。
「哈哈哈哈——你真係人細鬼大。」世伯摸我個頭。
我以為世伯會反感。
「你地知唔知咩野叫拍拖？」世伯問左條我老豆問過我嘅問題。
當我想答嘅時候，世伯噤住左我。
「佢答先。」
「Ar…」小月唔多識答。
「兩個好親密嘅人…係埋一齊…錫錫…」小月一邊諗，一邊斷斷續續咁答左Ｄ野。
「除左錫錫之外呢？」
「我…」小月Ar左好耐。
「總之就係成日想見佢」
「你講你嘅答案。」世伯叫我答佢嘅問題。
「兩個人以共同生活為前題所建立嘅最親密關係。」我一句答曬世伯嘅問題。
「倩雯，明顯你係成熟過小月好多。
我甚至覺得你而家走去搵個中學生拍拖都無問題。
但係小月仲係度搵緊佢嘅答案，佢而家要拍拖亦太快。
不過你地兩個應該唔會出咩野事，就比Ｄ時間你同小月學下點樣拍拖啦。」
「咁…你會唔會同老豆講…我同個女仔拍拖。」
「Um…暫時幫你守下秘密先，不過有咩問題記得搵我傾下。
無論你地玩唔玩卡都好，我都係你老豆嘅朋友。
你叫得我做世伯，我就會照住你。」
豬排飯黎啦，大家快快手手咁食飯。
食完飯之後，我同小月就搭地鐵返屋企，世伯同班牌友就上返天悅繼續玩。

元朗冰室？

因為呢篇文我搵翻之前寫既手機tcg game既未完成品出黎寫

好文LM

手機TCG故事不存在

寫爐石=WOW
寫SV=神擊巴哈姆特
duel link = 遊戲王
皇室戰爭=部落戰爭

基本上卡牌手遊個背景都係取材自舊有嘅其他遊戲

樓主你get錯啦
我指真係寫一隻tcg手遊
唔係有關現有tcg game既同人故事

女主幾時推倒小月？
百合真香

個答案係無答案
所以推倒之後係無人會發現

求其啦快啲加百合情節

就係見到樓主啲post先專登問

Btw 百合真香

推
今晚有無文？

「你有答案未？」
「咩野答案？」
我係一片白色嘅虛無入面，有棵樹掛住個困住倩雯嘅鐵籠。
我見到佢倩雯渣住個籠大嗌，好用力地嗌但叫不出任何一個音節。
今次Lee個空間除左多左梱樹之外，周圍仲飄浮著各色色樣嘅影像。
「係一切都未開始之前
倩雯係學校發生左咩野事；
倩雯係屋企發生咩野事；
點解佢想改變世界。
Lee３條問題。」
果個人係樹下面問我。
「喂大佬，咩野提示都唔比，仲有所有證據都可以隨意扭曲，咁點還番個真相比你睇？」我吐糟果個人。
「我地黎捉盤棋。」佢係樹下面變左一張棋枱，上面放左副無河界嘅象棋。
果個人好難捉摸，所以我亦只能應承同佢捉棋。
點知佢一開局就打橫行卒。

「喂，你隻卒未過河WoW。」
「邊個話同你捉中國象棋？」
然後我先見到兩邊嘅將軍係放左係九宮格嘅正中間，而唔係一般中國象棋嘅最後一行。
「OK，無河嘅象棋。」
跟住我諗住行中炮，點知隻炮點都唔肯喐。
「炮唔可以就咁行一定要有炮台先可以喐，仲有唔可以用炮做炮台。」
「我屌，仲有Ｄ咩野特殊規則，講曬佢先好繼續玩。」
佢講左Ｄ同中國象棋唔同嘅棋例之後，原來我捉緊嘅係韓國象棋。
象係行「用」字，車炮同將軍可以行九宮格嘅斜線等等。

雖然棋例有Ｄ奇怪，但策略同方向大致同我玩開嘅中國象棋有Ｄ似。
只不過Ｄ卒勁左，隻炮廢左，隻象變左做攻擊棋而唔係防守棋，戰略上我都要用最少嘅棋將Ｄ棋推過去對面將死人。
對面果位「超自然嘅存在」棋力亦唔算太好，就算我第一次玩韓國象棋都殺到佢一僕一碌。
當棋局就尾聲的時候，棋盤突然變返以前中國象棋嘅樣！條河出番黎！
我有隻象周圍田字位都塞住左自己嘅棋喐唔到，然後佢直接行炮，用隻象做炮台將死左我。
「喂，唔好咁好唔好？你咁玩好奸矛姐，捉捉下就轉規則。
下次唔同你玩嫁！」
「咁我問你，由個棋盤度睇，到底發生左咩野事？一開頭係捉緊咩野棋？」佢似乎另有所指，似乎暗指要由倩雯扭曲左嘅世界還原佢原本發生左嘅事。
「有條唔識捉中國象棋嘅ON9仔亂咁擺棋，將隻象擺左係對面岸。」我由個荒謬嘅答案反諷佢條題目係無解。
「你唔係應該話，有班公園阿伯係度玩＊揭棋咩？就盤面完全可以推論出一個合理嘅結果，點解你唔去試下？」
「如果你中間又轉左做國際象棋呢？可能玩玩下又變左做日本將棋，規則由你定，你又可以隨時改寫。
所以你根本係唔會輸，成件事完全係唔合理。
我同你講，我唔玩啦！」

佢嘆氣。
「好啦，我同你講你之前推論出黎嘅野，有關屋企嘅部份估中左七成。
你唔估埋落去Ｄ惡夢會追住你，就咁。」
跟住我札醒左，時間係八點幾。
我又係時候諗下今日同小月去邊啦。

＊樓下阿伯捉嘅象棋變體，除左將軍以外嘅棋洗好並覆蓋
然後暗棋行第一步之後就揭開，以後就按照棋上面嘅字黎行
揭棋嘅士同象都可以過河

實際上我應該叫佢做盲棋，不過會同小學雞捉開嘅盲棋混淆

推推先

我記得我中學同班fd講捉盲棋
我話盲棋咁玩比佢地屌柒我

兩種香港人都係叫盲棋
揭棋個名我都係google返黎

大家回覆嘅時候可唔可以唔好quote文文

可唔可以落好亂推po
仲以為有咩有意義的留言可以睇下

一兩個鐘推一推算唔算好頻？

12hr 先推喇
留左名入親都冇文
咁樣好咩

靈風都入左黎睇

好好睇

琴日世伯話我地可以試下玩下Ｄ戶外活動，不如今日約佢出去踏下單車。
不過東九龍Lee頭邊度有單車徑可以踏？新界果邊就比較多。
仲有小月識唔識踏都係未知數。
「你想出去踏單車？老豆陪你去啊，今日我放假。」
「其實係想約小月出去玩姐，不過未諗到去邊。」
「無問題，不過…你識踏單車咩？上次教你踏你喊咁口話唔踏WoW」
下？
倩雯你亦太廢啦掛…
「咁…」
「一陣同你搭車出去九龍灣果個單車公園啦，可以叫埋小月一齊出去。」
老豆講到咁又好難去拒絕佢，所以我直接打電話同小月講老豆叫我去踏單車，問佢一唔一齊去。
佢應承左之後，我地就係樓下集合然後一齊搭地鐵去九龍灣。
無錯，單車係到時先借。

我地係九龍灣站落車，經觀塘道行去麗晶花園，食小小野之後再行去阿離個單車公園。
單車公園附近有單車鋪，所以我地三個人一人租左架車。
「小月，你識唔識踏單車？唔識嘅我可以叫佢比個輔助轆你。」租車果陣老豆問小月。
「識。」小月騎左上架兒童單車上面，三爬兩撥就踏左一段路，然後拆返番黎。
跟住我都騎左係架單車上面。
作為一個踏左廿幾年單車嘅人，無理由踏唔到嘅。
點知我一腳踏落腳疊成架車就向左飄，最後踏左落地下。
下，唔通我要由頭學過踏單車？

玩game果啲文我飛哂，皆因睇唔明

我都係 對隻驚冇咩興趣

係

但係題材吸引 作者係寫得好睇嘅 我知道佢好想人認識佢隻驚 其他位都超正架
加油呀

me is 凌風

其他位真係超正，個人認為隻game有啲悶，有陣時好似睇緊說明書咁，btw樓主加油

數學嘅基本運算，基本上就係要不斷練習同運算先會識，如果一開頭就比佢抄答案，咁佢成世人都無機會用腦計條數出黎，永遠都學唔識。

平時私補教𡃁仔都係咁諗！

咁有文彩都冇女

冇事嘛

終於追曬
快d更新好期待wow

我都係
追左幾日 好好睇

終於有樣野係主角本身識但又做唔到

做運動做得好要有肌肉記憶
個細路女無踩開單車，肌肉協調唔到

加甜
我要純愛

Lived

推
真係好好睇
不過一出現玩game果part就有d睇唔明

LIVE撚左 屌

跟住我將架車推去初學者單車埸，大約有半個藍球埸咁大嘅圓形單車埸。
果度有Ｄ家長教緊細路踏單車，而小月就不停係埸地入面圍踏。
我記得單車輕輕踏一下就可以行得喐，跟住喐緊嘅單車就會自已平衡。
點解我而家踏極架車都係跌落地？
老豆係後面推我架單車，然後放手比我踏。
但我每次都係跌落地下。
明明單車就係兩隻腳不停交錯咁踏腳踏，轉動個齒輪然後推喐架車。
點解我好似…唔記得左點踏…
唉，又跌啦，落地果下隻手輕輕咁擦損左。
我個腦明明記得要點踏，但身體跟唔上個腦。
也許倩雯本身無踏單車嘅肌肉記憶，所以咁急住去衝反而協調唔到。
如果我嘅動作會受到倩雯本身嘅經驗影響，咁點解我由一開始就可以隨心所欲咁畫畫？
由我一開始接手倩雯嘅身體，無論係水彩同油畫我都畫得番以前嘅水平。
除左畫畫之外，一Ｄ純粹用腦嘅活動同遊戲我都做到大人嘅水準，但我發現叫我做運動我就會慢幾拍。
雖然可以解釋做「女仔唔擅長做運動」然後避免做體能運動，不過而家我自已話要出黎踏單車完全係自己搵黎搞。
跌多幾下，我手仔腳仔都損曬。
小月即刻將架車停係我隔離，囉幾塊膠布出黎。
「你地去廁所洗下傷口先，跟住先好黏膠布啊。」老豆提醒。
「我去單車鋪幫你加個輔助轆啦。」
「唔得，我今日要學識踏單車，無論跌幾多次我都要學識。」唔知係邊而黎嘅勇氣，也許係唔服輸嘅心態，無論跌幾次我都要識番踏單車。
因為我無理由做唔番我以前識嘅野。
痴好膠布之後，老豆就繼續推我車，教我踏單車。

原本，我以為可以同小月佢兩個人踏啟德公園，跟住係碼頭坐下，吹下畫風。
點知我而家要困住係個細埸度由頭學過踏單車，我唔忿氣。
我越踏得急，架車跌越快，到最後連小月自已都唔踏啦，走過黎幫我打氣。
「單車唔係輕輕一踏就會去啦咩？點解踏極都唔喐…」
「不如咁，你唔好咁急住去踏。
我推你一下，架車就黎唔喐果陣你刹停架車，然後伸隻腳出黎停車。」小月同我講。
「啊好呀，小月你試下推下佢。」老豆都聽到佢講野。
佢坐係長櫈度抖，睇住小月推我單車。
佢放手之後，我唔急住落腳踏，反而落剎車整停架車。
係架車失去速度果下，我應該要打側小小個人然後企腳落地。
但係…我隻腳好似伸得太慢，結果成個人炒左落地下。
小月扶返我起身再黎過。
我今次落腳要快小小。
每次跌倒，我都調整我嘅反應時間，盡可能同Lee個細路身體協調。
跌左三次之後，係失去平衡之前我終於企得到隻腳落地。
帶住Lee種感覺，我終於踏到一腳，兩腳，三腳…架車終於喐啦！
以前我從來唔會對踏單車Lee個代步工具有任何感覺，但而家架單車行到幾步我竟然開心到想跳起！
同小月一齊係新手埸踏左幾個圈之後天色開始變暗，所以我地要返屋企。
雖然跌到成身損曬，但Sofar都係開心嘅。
「唔好意思啊，明明踏得叻都要陪我去新手區。」
「唔緊要啊，下次同你去踏上面條高架單車徑啊。」
小月指住公園嘅主要單車徑，一條８字型嘅高架單車徑。
「好啊，下次再一齊踏啊。」老豆回應小月。
「到時你唔好淨係係埸外教人啦。」小月吐糟老豆，睇黎佢地兩個都算投契。
還左車之後，我地再返麗晶花園食下午餐，然後搭地鐵返屋企。
我地送到小月去佢屋企樓下，跟住我問佢要唔洗沖個涼換件衫過黎食飯。
老豆話唔好打搞人地休息，所以就無約成。
雖然佢自已講過歡迎小月隨時上黎黐餐，不過大人對細路講嘅野有八成都係大話。

係返屋企途中，老豆問我：
「你同小月係咪真係拍緊拖？
你一開頭講笑咁話佢係你條囡我都唔係咁信，不過我見你地Lee排成日兩個人出去我就覺得怪怪地。」
「呃…」我唔知點答佢好。
「咁睇黎應該係啦，雖然應該係細路仔玩泥沙果種。
不過點解你會想同女仔拍拖？」
「由一開始我都話我係一個三十歲嘅成年男人轉生過黎嫁，咁我鐘意返女仔都好正常。」
老豆停左係度。
「咁你覺得自己係男仔定係女仔？」
「我好清楚Lee個身體係女仔。」
「咁你自已想唔想做女仔？」老豆好嚴肅咁問我。
「係香港地，做女仔永遠著數過男仔；
男仔除大力小小之外，有好多工唔請，仲有樣樣都要LadyFirst就曬女仔。
我而家做女仔做得幾開心。」我好誠實咁答佢。
「但係做女仔就應該鐘意男人。」
等等，老豆嘅表現同我印像中思想開明嘅佢完全唔同。
「一個人鐘意邊個，同佢本身係咩野性別係無關係嘅。
拍拖都只係為左兩個人共同生活而建立嘅愛情關係。」
嚴格上黎講我算係向老豆出左櫃。
「睇黎你知道你做緊咩，我唔反對你。
不過你仲細個未定性，唔好咁快認定自已嘅性向先。
話唔埋你第二時會搵到你鐘意嘅男仔。」
「咁第二時先算。」
「而家我只會將小月當左做你嘅一個好好好好好好嘅朋友，到你地大個啦，真係定性啦先講係咪真係拍拖。
當然我唔會特登拆散你地，或者你地玩玩下會學到真正拍拖果陣應該要點同對方相處。
仲有，唔好做Ｄ你負唔起責任嘅野。」
老豆講完Lee句之後，我地就繼續行。
途中佢問我同小月有無做過Ｄ咩，我就同佢講有錫過。
佢就同我講，除左錫錫之外唔好再做再進一步嘅野。
當然，我聽唔聽係另一回事。

聽晚有可能出街唔出文

負唔起責任既野
又冇奔周 點做到負唔起責任既野

快d出

主角既三十歲毒撚智商

整穿人地個處

玩雙頭震動假狗

點解係九龍灣站落車，而唔係彩虹站

其實差唔多遠

點解無啦啦同老豆自爆左自己係轉生但係老豆又咁輕易接受到嘅？
定係之前已經講過我miss左

既然自爆左係咪可以問下老豆之前發生咩事?

可能連老豆都係轉生過黎既人

負責轉生既「神」既安排

我訓係一間熟悉又陌生嘅睡房入面。
同一個夢我已經發過幾次，跟住哥哥會推門入睡房然後推倒我。
我試過迎合佢，亦試過捅死他，甚至試過開窗跳出去。
最後我發現，只要我訓係床上面就會好舒服。
自從上次摸過豆豆之後，「他」進來的時候都會有果種想去嘅感覺，下面甚至會濕左。

然而，今次推門入黎嘅係小月…唔通我日有所思，夜有所夢？
「劉倩雯，你個賤人！」
等等…Lee個小月好似同平時有Ｄ唔同。
佢爬上我張床上面，好粗暴咁除左我條底褲，然後…
然後佢竟然囉左把鎅刀出黎！
我聽到四下好深刻嘅「啲達」聲，鎅刀入面嘅刀片伸左出黎！
「你想做咩！」
當我想掙扎嘅時候，發現全身都喐唔到！
我比四個人噤住手腳！
我訓緊嘅睡房唔知幾時變左做個奇怪嘅班房。

佢用把鎅刀不停咁捅我下面！完全係痴曬線。
但我完全係唔痛，甚至有小小興奮嘅感覺。
畢竟一切而家係發緊夢，可能只係一個口味重左小小嘅春夢。
但係…咁樣係咪代表小月…應該話係車長曾經咁樣對待過倩雯，所以搞到倩雯想對佢報復？
「如果我咁直接就比個答案你，咁我做咩要你估？」

聽到Lee句野之後，我又返到果個白色空間。
係一棵困住倩雯的樹周圍，有著各種不同影像嘅投影。
我甚至見到阿爸阿媽係度討論緊我。

「你覺唔覺我地個囡突然變左好多。」阿媽係果段影像入面同老豆講。
「點變法？」
「佢突然變得好曳，返學駁老師嘴，仲嘈住我要我買靚水彩比佢。」
「係青春期嘅反叛現像掛。」老豆就阿媽講嘅現像解釋。
「跟住佢仲話佢係一個男人嘅轉生，你信唔信。」
「唔多信，我當住佢可能有性別焦慮，我地應該多Ｄ關心同理解佢。」老豆冷靜咁諗計。
雖然Lee段影像代表唔到D咩野，但佢話比一Ｄ係我嘅視覺無可能會知嘅野。

「如果夢入面嘅野係真實嘅話，咁點解佢仲係一個夢境？」
果個人淨係出左把聲，無係我面前出現。
「如果夢入面嘅野唔係投影緊倩雯曾經遭遇過嘅野，咁我就無邏輯基點推理之前佢發生過Ｄ咩野事！」我反問佢。
「總之你係夢境見到嘅野，你唔可能直接用黎答我，總之你自已諗多小小細節，再見。」

好重口味

樓主今日有冇出嚟打pre-released

新讀者 LM

board game優先度最高

是咁的
今日有局，我而家趕住出門口
原本諗住出門口前打一篇，但遲左起身
然後聽晚要去畫班

禮拜二返黎

要忍咁多日無得J

百合

個故事發展已經超出想像

重甜

星期二啦
有文未

睇到呢度 覺得樓主份人幾認真同仔細

可唔可以唔好quote成大段文呢， 講緊你啊上面

禮拜一返到學校，我發現課室個壁報板又變左樣。
雖然都係果種求其Hea做壁報，但三個上課天之內變左兩次樣的確值得稱讚…
但係真係有必要咁頻繁咁換壁報咩？
不過關我鬼事？

我一入門口見到船長。
佢換左個粉紅色星光學園書包，換左個小丸子筆袋，成個人陰聲細氣成個乸型咁。
Ｄ人由唱佢同我或者小月拍拖，開始唱佢搞基，仲話係因為比我刺激到佢變基。
雖然我無咩點理同學之間嘅流言，但見到船長變成咁嘅樣我都覺得有Ｄ內疚。
甚至我覺得佢果日果句「如果我做女仔嘅話…你可唔可以同我一齊？」應驗左。
雖然「果日」發生嘅所有野都被修正，只係「所有人發左個惡夢，實際上咩都無發生過。」，但我又何嘗唔係追究緊Ｄ係所有人眼中「無發生過」嘅野？

我坐返埋位，我見到小月個書包放左係櫈上面，佢應該行開左去廁所。
跟住四個科長走過黎，似乎係衝住我而黎。
因為佢地嘅表情，同平時係小月身邊做跟班嘅佢地係完全唔同，來者不善。
「喂，你成日覇住船長究竟想點？」中文科長劉永霖拍我枱。
睇黎佢地趁小月行開左，同我分開果陣先審問我。
「無，想識個朋友姐。」我求其搵個理由耍佢地。
「我地同車長先係朋友，你係邊位？」英文科長周佩儀哄埋黎掘住我。
「你搞到我地五個人無得一齊出去。」數學科長張維雅直接講出佢地質問我嘅理由——因為小月成日單獨搵我去玩，所以無同佢地一齊。
「你地會去邊，不如下次帶埋我去？」
「今日放學之後去隔離個公園，我地一齊溫書做功課玩男人。」常識科長麥慧玲講佢地平時去嘅地方，叫埋我過去。
真係估唔到「玩男人」Lee三個字會係個乖學生口中講出，不過小四學生口中嘅「玩男人」，好有可能係另有所指。
「不過我放左學之後要幫校長釘壁報WoW，趕住要係聖誕聯歡果陣用。」
「總之，今日車長黎我地果邊，你唔準夾走佢。」劉永霖警告我。

百合大法大好

原來諗住出門口前打一篇
點知返頭訓到而家
要趕住出門口啦

Live
見到玩男人就要加甜啦

早左返黎
而家出返文

待睇主角撚小學生狗

定抑或毒撚主角廢到輸比小學生

今日班主任上中文堂果陣，有成班老師走黎睇堂。
校長同我Say個hi之後就坐係最後一行後面，亦即係我隔離睇住班主任教書，佢隔離仲有個ＩＴ影住班主任。
當果堆觀課老師抄緊一堆筆記果陣，校長淨係望住班主任。
當然，校長坐我隔離，我亦比下面扮下聽書啦，其他同學亦扮到好乖好聽話。
捱過左無聊嘅中文堂之後，之後班主任上嘅常識課班觀課老師都照樣跟住黎！
雖然觀課係正常程序，但一日之內觀同一個老師兩次課亦有Ｄ太針對啦掛…
話雖如此，班老師係度神仙打架又似乎唔關我事。

小息果陣，我問小月有關果四個科長，同埋佢地放學之後要約佢去公園嘅事。
原來佢地四個科長一人做一科功課，然後比其他人抄佢果份功課，慳返Ｄ時間可以係公園坐下玩下。
「唔好睇佢地好似乖乖女咁，佢地有幾個都已經拍緊拖。」
跟住小月講左一堆我平時唔會理嘅八卦野，班上面有一堆女仔已經同高年班甚至係隔離中學生拍拖，再無拖拍就會比人笑做處女。
「下？你之前唔係話過唔想比人唱同船長拍拖咩？」
「果個傻佬太白痴啦，咪玩。」
我地講多兩句之後，果四個科長亦加入埋講緊Ｄ同學是非。
畢竟女仔比較早熟，小月睇唔起船長又好似幾有道理…不過班入面都有幾個女仔係同同班同學拍拖嘅…咁又好似唔太講得通。
可能倩雯改動過人際關係，令小月好憎船長——因為我係夢入面見過車長同船長係埋一齊。

我係小息完結前去左個廁所，打鐘果陣見到班主任入左３Ａ班房準備上堂。
跟住有個ＩＴ囉住攝影器材走左３Ａ班房！
睇黎觀課行動真係針對班主任！

放學果陣，小月去左陪班科長，而我去校務處搵書記幫我開果塊壁報車，準備一個人釘果個「玻璃彩繪」耶穌。
書記幫我推左架壁報車去操埸之後，比我一個釘書機，仲有一堆釘同埋壁報紙。
「可唔可以比支釘書機槍我，用個咁細嘅釘書機釘到出年都釘唔完。」
「釘槍危險啊，我地係唔會比學生用嘅。」
我嘆左一口氣。
「總之我唔會借釘槍比你，就咁多。」書記走開左。
無釘槍，用釘書機打壁報每次都要拍多幾下先釘得入，真係釘到出年。
我需要器材多過人力，所以就算小月甚至果四個科長係度都幫唔到太多。
不過野都係要繼續做，睇下釘到幾多得幾多。

我用肉色剪左塊面出黎，畫左個人樣然後釘左係三份一嘅位。
跟住我用啡色剪左頭髮嘅外形，冚喺額頭上面。
之後我將白色同紅色嘅紙撕成不規則嘅長條形，然後係塊壁報上面砌返件衫出黎。
砌砌下果陣，我見到一個著西裝嘅高層經過操埸，果個人高級到連校長都要親自接待，而且後面跟住幾個跟班或者保鏢。
果個高層停左喺我後面，搞到我唔知點算好。
「Lee個學生叫劉倩雯，係基金會嘅畫畫比賽囉左幾次大獎，所以我叫佢整塊聖誕節迎賓壁報。」校長向高層介紹我。
「點解你要撕爛Ｄ壁報紙？」高層問我。
「我想做Ｄ比較organic嘅紋路，模擬彩繪玻璃。
不過我發現無釘槍要拍成日釘真係釘到下年。」
我唔覺意將「我想要支釘槍」嘅需求直接講左出黎，咁校長好有可能會搵頭先果個書記麻煩。
「你對手太細，未必控制到支釘槍好易整親。
不如咁啦，你訓底架壁報車，然後鋪Ｄ壁報紙係上面。
之後影底幅相，我叫校長搵Ｄ書記姐姐幫你用釘槍釘上去。」
佢地走左之後，即刻有兩個書記出黎幫手訓底架壁報車。
我拿拿聲鋪好件衫，仲有出面個藍色天空，跟住佢地兩個書記夾手夾腳用釘槍釘好左成塊壁報車。
個高層多口講左句，結果造成校長同埋班書記嘅工作負擔，搞到我都唔好意思。
當然，堆碎紙釘左係壁報車上面，只係代表塊壁報完左成一半，之後我仲要畫Ｄ玻璃線，甚至係堆碎紙上面打陰影。
不過聽日先理，而家我去公園睇睇小月佢地搞成點。

小學女仔同中學生拍拖
仲要做愛這些機會不是屬於我的

幼幼白合大法好

星光樂園書包邊度買,我搵咗幾年都唔覺眼有得賣

我都想要
到依家仲喺A0

sorry
係我老作出黎 因為我唔知而家有咩幼女向動畫

其實啲細路女唔識諗
好難溝通 似做老豆多啲(不過我幾享受

幼女向動畫來來去去都係個幾個
咩 ptqr 星X學園 星X少女 寶石寵物
個D做咗好多年 有好多輯

莉姆妖精呢
但係啲細路唔鐘意
lovelive 同aqours都無人提
爆旋重hit過佢但都炒唔起

邊有咁多細路睇lovelive

ok
近排睇返星光少女，真心覺得勁痴線
一對刀片溜冰鞋都可以係咁係冰面做step, 咩鮮果飛躍，極光騰躍都要行埋一二面

整完壁報之後，我去到隔離公園搵班科長同埋小月。
我見到佢地成班人地坐係滑梯架玩手機，中文科長同數學科長都帶左離中學嘅男朋友過黎。
中文科長劉永霖嘅男朋友睇黎係中二三左右嘅小金毛，想學壞但又未夠班果種，我睇到佢食煙但又係咁咳咁嘅樣真係好撚好笑。
數學科長張維雅嘅男朋友睇黎中三四左右，大過曬佢地。雖然條友無染金毛，但睇佢成個人矇矇鬆鬆咁，一係成日捱夜，一係可能有不良嗜好。
「喂，你地玩緊咩？」
「你唔係呀嘛？連食雞都唔識？」英文科長周佩儀串我。
「用手機玩食雞不如玩電腦，既然人咁多不如一齊去網吧多排。」
「那有錢？」果個金毛靚仔串我。
原本我想串佢「無錢唔好學人拍拖」，不過我自已都係咁所以就收番句野。
食雞最多四排，而在埸有七個人，所以張維雅同佢男朋友就攤左係隔離訓教。
由佢地嘅話畫睇出，佢地四個人已經殺到去接近決賽圈，係一片無大掩護物嘅草地入面有三隊十個玩家。
然後另外兩隊都發現到對方然後打架，小月她們向人群隨便開了幾槍就食雞了。
「耶——食雞！」小月舉起電話，向我分享勝利嘅喜悅。
雖知道手機板食雞大部份對手都是電腦玩家，所以十分容易食雞，但看小月笑得那麼開心我就不潑她冷水了。
「然後你們會做Ｄ咩？」我問她們。
「要整支煙嗎？」個金毛囉左包煙遞向我。
果幾個科長都囉左支煙，佢地用好生澀嘅手勢夾住支煙，甚至連打手機都燵唔著。
我囉左個打火機，一下就燵著左，然後即刻整熄佢。
「連打火機都唔識用，唔好學人食煙。」我串到班科長一幢都無。
「我想問你一句，點解要食煙？係咪壓力大到唔食煙唔得？
食煙只係用傷害身體嘅方法提早將身體入面最後一份精力搾乾。
你又唔係做Ｄ辛苦工，朝早五六點起身搬十幾個鐘頭野，又唔係要連續炒十幾個鐘餸，亦唔係要通幾晚宵死掂十幾廿份Project。
我睇唔透而家我地食煙提神嘅需要，你比果位師兄食就差唔多。」我順便教訓果個金毛。
「你無野啊？講野成個阿媽咁嘅。我食煙關你撚事！」
「一包煙幾錢啊？就算係私煙都起碼要三十幾嘛。
食少包煙你咪有錢帶條囡去玩囉，話唔埋可以租間時鐘酒店開房Tim。」
「你都痴尻線！」個金毛即刻走佬，劉永霖跑出去搵佢。
「你返去幢高枕頭諗諗你夠唔夠錢溝女，先好黎派煙扮大佬啦。」
「你做咩野咁鬧人啊，你搞到我地班人散左啦！你開心啦！」常識科長麥慧玲發我脾氣。
「的確，我唔需要咁用力咁反駁個金毛，只不過果一刻我覺得你地值得有更好嘅男人。
可以搵到錢，養得起你地嘅好男人。」
「咁你係咪即係話埋我？」訓係度嘅頹佬同埋張維雅起左身。
「我只係為左小月而鬧人，你地食煙食到肺癌都唔關我事。」我拖住小月隻手。
「嘩，有埋暱稱，究竟你地係咩野關係？點解仲Close過我地？」麥慧玲質問我。
小月望住我，期待我嘅答案。
「你地可以有男朋友，我都可以溝個女朋友姐。」我舉起拖住小月隻手。
「WOW！」在埸三個科長同埋果個男朋友仔都起哄。
跟住小月直接錫過黎，第一次係其他人面前錫錫。
不過因為現埸人有Ｄ多，所以我用嘴唇推開左佢，輕輕印一下就算啦。
「唔可以講比其他人聽，知唔知？
如果唔係我將你地食煙嘅野爆大鑊。」我警告在埸嘅人。

乖幼女只愛壞男孩
我太乖啦

終於Live
劇情算唔算暴走呢
不過又幾好睇

唔算啦

今個禮拜五就係聖誕聯歡會，臨近聖誕大家都越黎越興奮。
畢竟放大假嘛，係人都開心嘅。
但係更令班學生興奮嘅係，我地成級同學聯歡會之後都會去兩日一夜嘅成長營。
我都唔記得左我有報名入營，都係聽班Miss 同我地Briefing先知道。
講返果四個科長，而家得番三個。
個中文科長依然同另外三個科長Friend，不過佢唔會再過黎我地Lee邊。
另外三個科長我可唔可以將我同小月拍拖以及屌尻派煙果條金毛嘅原因講比佢聽，我同佢地講，唔好係學校講Lee個話題。
「如果你地仲會一齊同佢出街嘅話，可以係出面同佢講。
不過我唔想學校有更多人聽到Lee個秘密。」

今日無咩特別野，放左學之後我繼續整塊壁報車。
小月繼續同三個科長去公園玩，果個張永霖無跟埋過去。
「你唔係已經釘完塊壁報啦咩？」書記問我。
「釘壁報只係第一個步驟，我仲有野要係堆紙上面畫。」
囉番架壁報車之後，我用黑色白板筆係所有碎紙嘅邊沿畫組黑線，「鎅」出玻璃嘅邊界。
我係張櫈度不停擒高擒低，用左個半鐘時間終於畫好壁報車上面果Ｄ碎紙邊界。
四點幾左右，我打算去視藝室借Ｄ粉彩油小小陰影。
不過我見到成班老師同埋校長係入面開緊會，討論緊聖誕感恩崇拜嘅安排，傾緊表演次序，搵邊個牧師講道等等。
我諗我都係聽日先去借粉彩…唔係。
聽日我要去畫班，極其量都係禮拜四畫，我驚唔夠時間。

係我諗緊點算嘅時候，視藝科張主任開門問我：
「倩雯同學，你係咪有野想搵老師？」
我見到聽緊報告嘅校長似乎眼尾望住我，應該係佢叫張主任開門比我。
「Ar…我架壁報車想問視藝室借小小粉彩黎用。」
「囉去，用完去校務處還比書記，佢地會囉番過黎。」張主任九秒九咁比左盒學生粉彩我。
囉左盒粉彩之後，我開始係頭髪同件衫上面打陰影。
啡色嘅頭髮，我落左Ｄ深小小嘅啡色；
白色嘅衫我比小小灰色係陰影位；
塊面同隻手我落左小小橙色。
點解用粉彩呢？因為我可以用紙巾捽散Ｄ色粉，係色紙上面做出漸變效果。
五點幾左右我上好應該要上嘅陰影，淨底就係「聖誕快樂」四隻字。
好啦，禮拜四印隻字出黎釘上去啦。

我去校務處搵書記姐姐還粉彩同埋幫我推番架車返去，同佢講我淨係差聖誕快樂四個大字。
「不如直接用Lee個，頭先印多左一份。」書記姐姐囉左四張Ａ４紙，上面印左全黑色正黑體嘅「聖誕快樂」四個大字。
「好啊，咁唔洗你地禮拜四再推一次。」
我地一齊剪左四隻字出黎，然後釘係藍色天空上面。
咁壁報車件事就了結左啦，之後就等禮拜五佢地推出黎迎賓。

跟住我就去公園接小月。
我見到佢地係涼亭做…應該話抄功課。
因為無左中文科長，所以淨底一堆中文功課。
雖然中文主要嘅抄寫功課其他人都可以做到，不過佢地對不供詞填充同埋閱讀理解好似有Ｄ障礙。
理論上我可以囉我份功課出黎比佢地抄，不過長久下去始終唔係咁健康。
所以我走左過去教佢地點做。
「打開課書，搵果個詞語出黎。
邊個詞語係適用於Lee句嫁？你無理論話『我喜歡閱讀，電話入面的字詞』。」
係，對於我係理所當然嘅野，對於佢地黎講係要學習嘅新知識。

故事主角當然梗係唔想佢地惡化就會教佢地做功課而唔係比功課佢地抄啦
但係現實世界，啲人會屌鳩你唔比佢地抄，之後又會唔同你好，次要係以佢地智商都食做唔到啲功課

總括來講係吃力原討好的事
所以比我的話都係會做好人比功課人抄以賺取友情

「講咁多做咩？借份野黎抄啦。」麥慧玲開始有Ｄ唔耐煩。
「抄唔係唔得，但無得抄嘅話你地點算？」
「你又咪係上堂抄功課。」張維雅反駁我。
「我識曬Ｄ野，咪上堂做功課囉。
上網睇多D文章，有咩詞語唔明嘅就查Google，咁樣你就算唔上堂中文都會識做曬Ｄ功課。」
小月比我調教左個幾禮拜，Ｄ功課都已經唔洗抄，我諗班科長都應該可以…
Lee個係我做左十幾年學生嘅經驗，讀書靠學校老師完全係食屎。
但最後班科長都係選擇抄小月份功課。
我無特別阻止佢地，因為我無果份無謂嘅正義感。
不過自已唔識自學，又唔肯受教，下埸係會比食屎更慘。

周佩儀做緊（或者抄緊）功課果陣問我：
「其實…你同車長兩個女仔拍拖係點嘅樣？」
所有人都停左筆，等聽八卦。
「拖下手仔，行下街，同其他人差唔多。」我簡短咁答佢。
「咁…你地會唔會錫錫嫁？」拍緊拖嘅張維雅好緊張咁問。
「你同條仔會唔會錫啊？」
「你地錫比我睇下啊，我想睇睇兩個女仔錫錫係點嘅樣。」
琴日唔係錫過啦咩…
跟住小月哄塊面過黎，果三個科長開始起哄：
「嘴佢，嘴佢，嘴佢！」
「你地人有Ｄ多，我怕醜…」我個心係度跳，成個人亂到唔知講咩好。
然後小月撲過黎，用佢飽曖嘅嘴唇佔據我嘅呼吸。
我只能夠配合佢嘅呼吸，係佢嘅朋友面前表演接吻。
我地用舌頭係對方嘅嘴唇入面跳舞，佢地睇到勁興奮。
張維雅甚至哄個頭去麥慧玲果邊！今次真係出事啦！

我即刻縮開，然後喝止佢地。
「喂！張維雅你唔係有男朋友咩？做咩走去錫女仔！」
「同女仔拍拖好似…好似開心過同男仔拍拖。」
佢地有Ｄ奇怪嘅開關比我打開左。
「但係同性戀係香港條路好難行，你地要諗清楚先。
香港無同性婚姻，將來出櫃會有好大壓力，基本上好難有未來。」
「但係…但係…」
「你諗諗點解你要拍拖，同當初點解要同果個男仔開始？
如果因為少少刺激就想轉對象，咁當初點解要開始？你真係準備好拍拖？」我屌爆果個想轉軚嘅張維雅，因為佢咁樣真係會出事。
但同一時間，小月個樣好似唔係太開心。

撚到其他囡囡都百合埋

愈黎愈痴線

百合我諗起呢套

當我同小月行返屋企果陣，小月嘅心情有Ｄ低落。
「你話我地無未來係咪真嘅？」
佢在意我頭先同班科長講嘅野。
「未來嘅路係難行嘅，屋企人同埋長輩未必會接受女仔鐘意女仔。
因為香港無同性婚姻，就算我地大過左都結唔到婚。
你同我一齊，最後就要面對好多現實嘅問題。
但係如果你都願意同我係埋一齊嘅話，問題係可以一齊面對嘅。」
我講嘅野太深，太難明，太艱辛，因為我講緊係十幾年後會發生嘅「未來」。
對於一個只係對戀愛有憧憬嘅小學生黎講，一切都太早啦。
「咁樣，你係咪即係唔鐘意我！」小月企係度爆喊。
係佢眼中，戀愛只有鐘唔鐘意兩回事，唔需要諗其他野。
咁到底我應該應該陪佢行落去呢？
雖然一開始係有Ｄ玩票性質，但而家要開始認真考慮繼唔繼續落去。
「無錯我係鐘意你，但係你有無能力陪我一齊面對黎自四方八面嘅壓力？」
「如果我地拍拖嘅事公開左，我地嘅阿爸阿媽未必會祝福我地，反而會諗盡辦法逼我地分手。
你準備好同佢地周旋未？
學校嘅老師同樣都會勸我地分手，你又準備好同佢地周旋未？」
「點解你要咁樣假設？」
「因為係長輩眼中，女仔之間拍拖係唔正常嘅。」
「咁點解當初你要同我講你鐘意女仔？搞到我同你拍拖？」
「因為我從來都唔係一個『正常』嘅女仔，無必要做佢地心目中果種乖乖囡。
Lee個係一個難題，我希望你可以諗諗點樣同屋企人同埋老師講，說服佢地比你去行一條與眾不同嘅路。
係你諗通之前，我地拍拖嘅野就唔好公開啦。」
「咁你即係覺得同我拍拖好羞愧？」
「唔係，我怕你受唔住周圍嘅壓力。」
「拍拖拍到咁閃閃縮縮，我唔玩啦！
永霖同雅維日日帶個男朋友出黎，點解我唔可以帶你出去！
點解我地要扮好朋友？
點解！」小月壓抑嘅情緒一次過爆發出黎。
係我帶佢去諗一Ｄ唔應該係Lee個年紀諗嘅問題，逼佢做一Ｄ唔係Lee個年紀要做嘅野…
一切都係我嘅錯。

「我諗，大家都需要時間諗諗我地應唔應該繼續喺埋一齊。
如果你準備好面對一條崎嶇難行嘅愛情路，你再黎搵番我啦。」
跟住我繼續向前行，小月就停係原地喊。
我地開始得太早啦，佢無能力理解我嘅諗法，只係一直聽同做我同佢講嘅任何野，也許係傷害到對方之前冷靜一下係好事。
我希望小月可以盡快成長到可以同我溝通嘅心智。

倩雯會唔會又改角色setting

佢比人困住左出唔到黎

想當年小學好鬼中意睇星光少女

文……

繼續推

第二日係禮拜三，返學果陣小月無好似之前咁主動撩我傾計，反而去返果堆科長度玩。
中文科長亦同佢地係返埋一齊，佢地四個科長同個班長一齊有傾有講。
咁我地係咪真係分左手？
我見到小月仲好似有Ｄ悶悶不樂，不過Ｄ科長撩佢都仲係笑得出嘅…應該仲ＯＫ。
比多幾日時間佢諗諗啦，雖然佢就坐係我前面。

今日公佈左之前果個聖誕賀卡設計比賽嘅結果。
囉第一名嘅唔係我，果個人畫左一個捧住禮物嘅女仔，係木屋入面滿足咁接過禮物，笑得好燦爛。
果個女仔唔知點解有幾分似我…然後我發現個作者係賴星舟，亦即係船長。
雖然畫功幼嫩，想畫好多野但畫到一塌糊塗，但我睇到個女仔好開心咁收到份聖誕禮物，咁就好足夠。
而我上去果幅畫囉左個季軍，評語就係話技術好好，亦好有聖誕氣氛但成幅畫好似好唔開心。
因為我只係求其畫左隻聖誕老人交差，同船長全心全意咁畫「我」係完全唔同心境。
也許我真係比賽比到攰啦，睇番隻聖誕老人其實真係畫得唔好。
不過無論如何，我地冠亞季三個作品都會印做賀卡係教會旗下嘅學校派，而我地每個人亦收到一套三張嘅賀卡可以寫比人。

放學之後，小月同班科長去公園涼亭做（抄）功課，而我好唔好跟過去呢…
都係比多小小空間同時間佢好Ｄ。
所以我去左天悅搵世伯打牌。
「疑，你個女朋友仔呢？」佢見唔到小月就問我。
「講起黎一匹布咁長。」
我地一邊係枱面舞弄咒語，召喚生物，一邊講我同小月嘅事。
我講左Ｄ我所認知同性戀在香港的未路，同將要承受黎自四方八面嘅壓力，之後再同世伯講我將Lee件事同小月講。
「傻豬黎嘅，未來嘅野未來先黎擔心都唔遲。
你咁杞人憂天做咩鬼，話唔埋你地大個左之後同婚就會立法，話唔埋你同屋企人講完佢地會撐你TIM。
你諗諗而家點樣哄返佢先講啦，除非你想同佢分手。」
「但如果件事揚左，佢會唔會受唔起壓力。」
「咁唔通你一個食曬Ｄ壓力，唔係啊嘛。
到時佢食唔起壓力先算，咁Lee個亦係佢自已嘅選擇。」
「你地Ｄ大人唔係話要未雨綢繆咩？」
「你連現在都過唔到去，仲講咩野未來？」

同世伯玩左陣牌之後，老豆直接黎卡鋪接我食飯然後去畫班。
老豆順便同世伯傾好，以後有咩野Magic活動佢都會幫我比錢，Friday Night同Draft都會入佢數，佢每個禮拜都會過黎找數。
當然，如果係我自已要額外自已開卡就要自已比番錢啦。

去到畫室，我見到兩個穿整齊西裝嘅保標夾住一個三十幾歲嘅男人。
老闆娘囉左幾幅畫比佢睇，但都唔啱心水。
「倩雯，你畫果幾幅畫放左係邊？」老闆娘問我。
我囉左我隻油畫謠棈，仲有幅係度畫嘅水彩謠精出黎。
我認得果個男人係上次黎學校嘅高層，佢黎到Lee個畫室唔通係對我D畫有興趣？

又要大暴走？

其實回覆就回覆啦唔使guitar成大段文㗎
可以直接block咗你啦

“Quote” 變咗guitar

老闆娘拉左老豆埋一邊，我聽到佢地講「基金會」對我有興趣。
因為我連續係佢地幾個比賽都交左幅超水準嘅畫，所以佢地派左個高層黎了解我平時係點畫畫，如果時機成熟甚至可以幫我搞畫展。

當然，「基金會」班神仙打架我理唔到太多。
我只能繼續擺位去畫我果幅「半祼的瑪哈」。
不過個高層就坐係我後面…我應唔應該畫幅件衫緊落黎嘅瑪哈？
我應該畫Ｄ正常小學生會畫嘅野，例如係卡通人物，各種可愛嘅動物甚至係風景畫。
色情元素係唔應該係我嘅畫出現…如果Lee幅係要交出去嘅比賽畫。
「啊高層先生，你坐係我後面我好大壓力。」我即刻想趕佢走。
因為Lee度唔係學校，Lee幅亦唔係要交功課嘅畫。
「唔好意思我未介紹我自已，我叫Eric。
出面有好多人叫我主席甚麼甚麼，不過我Lee刻只係想同你做個朋友。
我好欣賞你畫嘅畫，所以想請你幫我畫Ｄ畫。」
「又係學校Ｄ比賽畫？我畫到厭啦。
學校畫淨係可以歌頌美好嘅事，畫第二Ｄ主題就比人話我太細個唔啱畫，然後又要跟住個比賽規則玩。
而家連畫幅油畫都要搞住我？」
「學校咁樣催谷你真係唔多得…
咁你真正想畫嘅係咩？」
「祼體，雕琢女性身體嘅美好。」
「點解你會想畫Lee個主題？」
「因為我畫到。」
「我都好好奇一個十歲細路囡畫嘅祼體會係點嘅樣。
Lee個畫室你隨時都可以上黎畫畫，你黎幾多次都得，我會幫你比錢。」

個高層拋底句野之後就帶埋保鏢走左，老闆娘亦真係同我講我可以係一個月之內無限次數使用畫室，頭先果個"Eric"幫我比曬錢。
老豆聽到我想畫祼女，即刻走過黎問我係咪講笑。
「真，因為我畫到。」
Cax Sir亦走去同老豆講畫祼體可以訓練對人體結構嘅準確度。
雖然一般都係大人先會開始畫，但佢有信心我可以駕馭到Lee個題材。
咁樣我要將幅半祼的馬哈還做祼體的馬哈嗎？
唔洗，鬆泡泡嘅衫反而會令個女仔更加性感，若隱若現嘅性器反而會令人想入非非。
不過我每日都可以黎畫室畫畫嘅話，幅油畫應該可以好快畫完。
到時再畫其他更刺激嘅畫啦。

我實際測試過
回覆會自動引用成篇文

除非你手動噤編輯成段刪走
不過會無左通知

直接撳呢一個， 如果我回覆嘅話

等更新

啱啱講完又有on9仔

屌班on9可唔可以咪撚再Quote文
上面有咁多個on9比人屌到飛天都仲黎

[/quote]等更新[/quote]
Quote 你老母

我係空無一人嘅學校校舍走佬，小月同埋幾個女同學囉住鎅刀追住我黎斬。
以前我都發過類似嘅夢，唔係走上天台跳樓，就係比佢地噤住係課室黎砌。
今次係第一次走落樓梯去到訓導處求救。
不過訓導反而話我講大話。
「佢地邊有可能用刀追住你黎斬？一定係你講大話。」
個訓道越講越模糊，後面講左咩我都已經唔知道，我淨係知道個訓導噤住左件事，話我自殘，囉把刀插自已個閪。

當我完全聽唔到訓導把聲嘅時候，我聽到「我自已」把聲。
場景由不知名學校校舍變返做果個白色混沌。
倩雯依然比佢困住係一棵樹上面，周圍依然飄淨住一段段片段。
果個人以「我以前嘅樣」出現係我面前
「有答案未？」佢問我。
「你叫我點估？完全無提示。」我繼續拖住佢。
我完全無邏輯基點可以推段另一個世界嘅事，因為連夢入面嘅野亦唔一定代表係倩雯真實遇過嘅事。
因為佢可以係幾件唔同嘅事所剪輯而成，所以要分析係極度困難。

「唉，見你咁迷茫我比個提示你。」果個人嘆氣。
「『基金會』係倩雯改變世界之後先出現嘅野，全名係『精英煉造基金會』，至於佢地嘅目的你自已去查下，雖然都好明顯。
倩雯無直接創造『基金會』出黎，但基金會就因為倩雯嘅意願而誔生。
當你知道基金會嘅內幕，你就可以推斷倩雯點解想扭曲世界。」
「點查？人地咁大個基金會，你查Ｄ內幕比我睇！」
「果個主席已經係你附近啦，咁你仲唔識查？」

一口氣追哂lived...

live左， 天悅隔離間冰室個豬扒飯真係唔錯

幾好食
但味道好漏，好易食厭
間唔中食一次IS OK

無錯，我比較鐘意去美居食果間米線

禮拜四，聯歡會前嘅最後上課天。
我觀察到小月今日好似特別攰，無之前咁有朝氣。
平時小月上堂唔會訓教，今日佢小息竟然伏係枱面訓教。
佢果四個科長朋友都係咁，琴日佢地一定出左Ｄ事！

「喂，小月！做咩咁攰嘅？」我主動拍醒佢。
「你都唔鐘意我，做咩野要理我？」
「我邊度話唔鐘意你姐？」果然佢仲嬲緊我。
我一講「鐘意」兩個字，成班同學就開始八卦啦。
「WOW，原來倩雯你係GAY嫁？」
「劉倩文，基婆娘！」
如果件事咁樣發酵，遲早會驚動老師。
但而家小月就係逼我係班同學面前表態。
「基，係男同性戀嘅稱呼，女同性戀係Les。」我糾正果班八卦同學嘅用字。
「女仔鐘意女仔有咩野問題？你答我？」我指住叫我基婆娘嘅同學大返佢轉頭。
佢無正面回答我嘅問題，但「基婆娘」Lee個稱呼已經開始係班同學之間流傳。

流言唔需要任何實據，總之有個理由比人唱就會一直比人唱落去。
所以我一直都避免同其他同學有太多交流，除左溝通唔到之外，佢地好鐘意亂改花名都係另一個問題。
不過花名已經比人改左出黎，咁都無計。

小月今日罕見咁上堂訓教，甚至有幾堂係咁比老師叫醒。
佢又唔講清楚琴日發生咩野事，我幫佢唔到。
所以我決定今日放學之後跟住小月佢地走，睇睇佢發生咩野事。
不過放學出校門之前，我比校長拉住。
「校長有咩野事？個壁報車已經整好左。」
校長帶左我去校長室。
「你比基金會選中左，有一筆特別嘅獎學金。
主席仲特別叮囑我地要比更多空間你發掘同發揮你的強項。」
「講一講你除左畫畫之外，仲想玩Ｄ咩？」
「老實講，如果係為左比賽而玩活動，我覺得有Ｄ壓力。
但如果係熱愛嘅活動，想透過競技去證明自已就係另一回事。」
我一下子戳穿校長嘅算盤。
「無所謂，如果你有Ｄ其他嘅活動想接觸，我地會比最多嘅資源你。」
「話說，我地唔係一間基督教學校咩？
點解你地要聽個基金會支笛？」
無錯，我地嘅辦學團體明明就係一間香港教會，同聽起黎無宗教背境嘅基金會大纜都扯唔埋。
校長深深咁嘆一口氣，然後同我講：
「基金會同我地嘅辦學團體有好密切關係，總之大人嘅野你唔洗理咁多。」

比校長阻左Ｄ時間之後，我遲左一段時間先去到小月去開果個公園。
我見到張維雅同佢頹佬男朋友係張長櫈度攬埋一齊，佢地好似錫緊，但動作好遲滯而且不停傻笑。
劉永霖同佢果個金毛男朋友同樣衣衫不整咁訓係另一張長櫈上面。
佢地係咪做愛我唔理，但佢地睇起黎都有Ｄ神智不清，我有D不詳預感。
搵左一陣之後我係涼亭果度搵返小月同淨底兩個科長，佢地同樣係度傻笑。
我係涼亭張棋枱上面見到一Ｄ白色嘅粉！
「好玩唔玩你地走黎同我玩毒？邊個帶黎嘅！」我捉住小月黎問。

對於食煙，我勉強認同佢係一個搾取精力嘅自殘工具。
對於毒品，除左LSD同大麻Lee兩種「有可能幫助思考或者有醫療用途」嘅違法藥物之外，我係零容忍嘅。
因為吸毒只係為左一Ｄ幻覺而傷害自已。
小月迷茫咁望住我，唔識答我條問題。
「雯雯，我地…哈哈哈…」
睇個頹佬上次嘅頹樣，佢極有可能係平時HIGH慣野，然後帶D毒品返黎派。
我甚至覺得，小月係因為我同佢講「我同佢好難有未來」，跟住先搵班Friend吸毒麻醉自已。
不過而家捉個頹佬黎審都無用，佢地搞成咁係一定要報警。
就算小月以後憎死我都好，我都要救番佢出黎。

都係好食但好悶嘅味道
不過佢夠平

又Live

救護員黎到之後，我想跟車去到醫院但係Ｄ救護員話唔比。
佢地反問我係佢地邊個。
「我係佢女朋友！」
「下？女朋友？你講真嘅嗎？」
結果我同班救護員嘈左一陣之後先比我跟車去醫院。

係坐救護車去醫院果陣，我望住小月迷迷糊糊嘅樣有Ｄ內疚。
有一個八十年代嘅心理實驗話比我地知，其實吸毒嘅原因係逃避壓力。如果我地可以解決到吸毒者本身所面對緊嘅問題，就可以帶佢行返出黎。
其他人我唔理得咁多，但小月嘅問題好明顥係由我引起嘅。

係小月去緊洗胃果陣，警察係病房門口幫我落口供。
「我放學比老師捉左去傾計所以遲左到，一去到就見到佢地搞成咁。」
「咁你地平時會唔會一齊玩？」
「小月同佢地四個科長平時會去公園一齊做或者抄功課，我就比較少；上次見到佢地有人帶左男朋友過黎，果次金毛係度派煙我即刻鬧爆佢。」
「咁點解你今次要跟過去？」
「今日上堂我見到小月嘅精神有Ｄ問題，驚佢出事。」
「咁平時佢地係點嘅？」
個警察問我小月同其他人嘅日常生活，我就答小月同果四個科長時係學校嘅表現，同埋我同小月拍拖然後鬧架嘅事。
筆錄完之後，學校幾個老師黎左醫院，我講番我見到嘅野比佢地聽。
「我懷疑佢地Ｄ男朋友帶左Ｄ毒品比佢地吸。」
Ｄ老師聽到之後Ｏ左嘴。
係，著住校服吸毒係好大鑊，唔單止影響學生本身，仲嚴重損害學校校譽。
我諗Ｄ老師應該會一野打死佢地，超碼都一個大過嘛…
「老師，可唔可以比次機會車月長，其實車長係因為同我鬧架先同佢地玩…」我求個訓導放過小月。
佢Ｄ科長朋友點死我都唔理，最重要小月無事。
「而家唔好討論懲處，救返佢地先講。」訓導冷靜咁答我。

果四個科長，甚至離學校果兩個男仔嘅家長都黎到醫院幫佢地嘅仔女做入院手續。
我地嘅老師亦同果Ｄ家長討論後續嘅處理，例如係有關禁毒嘅教育。
學校老師亦代小月阿媽辦理小月嘅入院手續。
再等多一陣，有個著住茶餐廳白Ｔ恤嘅阿嬸黎到醫院。
佢係小月嘅阿媽，日打一份工夜打一份工，也許佢要同茶餐廳請假先可以出黎醫院探佢個女。
我估唔到要係咁嘅情況先見到小月個阿媽。
佢聽到佢個女索ＫＯＤ入左醫院，嬸嬸情緒激動，自責掛住做野疏忽照顧個女。
訓導聽到就安慰佢，話會同佢一齊教番個女。
訓導同佢講左一Ｄ之後會跟住嘅野，仲話會比機會小月改過。
聽起黎好似幾好，作為「同學」我完全無立埸係小月嘅事上面講任何野，我甚至連留係度嘅資格都好似無。
老豆打番黎催我返屋企食飯，睇睇時間已經七點幾。
我話小月出左事入左醫院，我係醫院睇緊佢遲Ｄ返。
雖然我無立埸講野，但係我始終想留多一陣。

訓導同小月阿媽講完野之後，我走上去同小月阿媽講野。
「對唔住伯母，我無好好照顧小月，令佢識左班損友。」
「你係邊個！」佢情緒仲好激動。
如果我同佢講我係小月嘅「朋友」，佢會以為我都係果班損友。
所以我只能直接同佢出櫃。
「我係小月嘅『女朋友』，係我報警送佢入黎醫院嘅。」
「女…女朋友？」
「係我無為意佢朋友有不良嗜好，係我無係放學之後送佢返屋企…係我同佢鬧交所以先搞成咁…」
唔跳「女朋友」身份我根本無立埸講任何野。
「伯母你可唔可以比多次機會我，幫你係學校照顧小月？」
「閘住。
睇你個樣，應該都係佢嘅同學，你何德何能同我講要照顧佢？」
冷靜過後佢終於理解我頭先所講嘅野。
「你日返一份工，夜返一份工，邊有時間了解你個囡嘅需要？」
「你估我想嫁咩，唐樓Ｄ租咁貴，唔打多份工點夠錢交租？」
「你去社署搵社工申請『在職家庭津貼』或者『綜援』啦。」
「我食鹽多個你食米，洗鬼你個細路囡教我？」
「其實倩雯講得無錯，經濟需要支援嘅話絕對可以同政府囉資助。
倩雯雖然年紀比較細，但佢比起班上面其他同學都成熟，所以先勇於向你提出建議。」
校長走過黎加左把嘴，撐我嘅理論。
「如果返工時間太長嘅話，亦可以考慮課餘托管搵人睇住月長。
不過最重要係你要有時間照顧你個囡，知道佢講Ｄ咩野人。」
跟住校長再同小月阿媽傾計，又係我無從置喙嘅地方。
不過我願意再等多一陣，就算返到去比阿媽鬧都好。

小月阿媽同校長傾完計之後，注意到一直等待嘅我。
「雖然我唔同意你所謂『同我個女拍拖』，不過睇你個樣都應該唔會衰得去邊。
既然你話過會照顧我個囡，咁唔該你幫我好好地睇住佢，唔好再比佢學壞。」
「好，我應承你。」
我同小月阿媽再講下一Ｄ小月係學校同Ｄ科長嘅互動，仲有放假帶佢出去踏單車嘅事。
佢竟然連小月識踏單車都唔知…睇睇佢有幾失敗。
不過香港嘅高租金之下，大家亦無可奈何。

同佢傾完，交換左電話之後我返到屋企。
返到去果陣已經係九點，阿爸阿媽無鬧我，只係問小月發生左Ｄ咩野事，我就照直咁答佢。

劇情開始暴走
到底小月同主角幾時會頂唔住壓力呢

咩係「索KOD」？
索k ?

索K (索到)OD左

OD係服藥過量

小月直接爆炸左

Overdose

原來Draft 係英文，細個聽啲人讀一直以為係中文“揸虎”
真係好懷疑十幾廿年成日係學校同去咭舖打deck。副deck仲係度變左回憶唔捨得掉

...

今日係禮拜五，聖誕前嘅最後上課天，亦即係聖誕聯歡會。
而我地果級同學係聯歡會之後會直接去三日夜嘅成長營，所以我地班學有同學都好興奮，除左無返果四個科長同埋女班長。
除左佢地之外，我地嘅班主任都無返學，帶隊嘅係體育阿Sir。
「徐老師佢她今天請病假，所以她今天和之後果幾日嘅成長營都唔會黎。」點名果陣周Sir同我地解釋班主任嘅去向，然後再話無返果五個學生都請左病假叫我地為佢地祈禱。

係聯歡會開始之前，成間學校所有學生先係禮堂做聖誕崇拜。
基督教學校嘛，唱下聖詩同搵個牧師講道亦係正常嘅。
不過我留意到，果個Eric竟然坐左係嘉賓席，並且以「校董會主席」身份向我地學生訓話。
一般而言唔係應該由校長或者校監為同學勸免嘅咩，校董會作為幕後權力核心正常係唔會出現係學生面前。
不過佢講Ｄ野都係正常師生同學生講嘅野，叫大家珍惜時間，趁假期發掘自己嘅興趣，唔好沾染不良嗜好。
仲有佢特登講埋食煙同吸毒對身體嘅害處，就算係假期都唔應該去試。

Eric訓話完之後，我地唱左幾首聖詩，之後教會有個牧師講道。
牧師講新約耶穌降生嘅經文，然後叫我地記念耶穌基督嘅降生同埋救恩。
雖然係廢到無得再廢嘅廢話，但對於無聽過嘅細路黎講就係一種救贖。
聽完道之後，我地就係課室搞大食會。

徐老師有古怪

我地拉開Ｄ枱，將Ｄ櫈圍成一個圓圈，中間砌一張放野食嘅長枱。
因為小月同班科長都唔係度，所以船長特登坐我隔離。
我無特別去彈開，因為佢已經好慘。
佢無形中受我影響而變乸型，結果成班男仔都開始排擠佢，針對佢，話佢ＯＮ９仔。
我叫過佢幾次叫佢死心，就算佢真係變左女仔我都唔會理佢，但佢都係繼續維持佢嘅女性特質。
雖然船長著女裝做偽娘應該都可以話可愛嘅…但我唔想毀人三觀。
Ｄ同學係大食會玩埋Ｄ大風吹，大電視Lee D ON9game，我除左食，食同食之外真係無咩好做，索性點下行季。
兩日嘅替換衣物，有。
電話嘅後備電池，有。
為左解悶而帶嘅畫簿同顏料，有。
基本上我入到營就算我諗唔到做咩都應該可以自閉畫幾日畫。

「你有無帶ＵＮＯ？」船長問我。
「無，我想玩嘅牌你地應該唔會識玩。」
就算有都唔會同你玩…我直程想咁答佢。
睇住出面Ｄ同學唔知點解係度傻笑，突然覺得佢地都有索到野…
當然，佢地只係玩緊一Ｄ我不屑去玩嘅ON9 Game姐。
時間不經不覺咁過去，「愉快」嘅大食會又完左，我地孭埋背囊出發去渡價村入營。

坐車果陣，我望住隔離嘅空位，如果小月佢地無出事嘅話佢地就可以一齊入營啦。
就算無野做都好，佢地都會玩ＤON9野，點都唔會無聊。
而家得我一個我驚唔知點過果三日夜。

直覺話比我知 哥3日應該會發生大單野

我地到左營地，所有人按照埸刊嘅分配去自已房間擺野。
睇睇份埸刊，我間六人房有小月同埋兩個科長，而家我只能望住三張空床同埋兩個唔多熟嘅女仔…

擺好野之後我地去活動室玩ＯＮ９破冰遊戲，主持人係學校社工。
咩野「收買佬」，各種意義不明嘅鬥快比賽等等。
好無聊…但又唔可以做其他野。
我望望周圍，唔同班級都有幾個人對破冰遊戲無興趣，但佢地都比老師踢出去玩。
而我果班帶隊嘅係體育老師，所以對我地無咩責任，亦無逼我去玩。

玩過一堆經典ON9遊戲之後，主持人開左個新遊戲。
主持人叫大家係自已張櫈上面搵貼紙，然後同人握手。
如果你嘅貼紙係紅色嘅話，你握手就要噤一下對面掌心，如果比人噤過掌心嘅話，以後握手就要噤其他人嘅掌心。
我非常記得Lee個遊戲，佢實際上係模擬愛滋病嘅散佈，一開頭中紅紙嘅人就係源頭。
我可以預期跟住會有一堆人「中招」，然後個主持人就會用愛滋病黎嚇細路叫佢地婚前禁慾。
我應唔應該起身反駁佢呢？不過基督教學校鼓吹禁慾又好似好正常咁，同埋係「實驗」結果面前又好難好有效果反駁。
睇睇個社工會唔會淨係講半套，淨講愛滋病而唔講埋安全性行為。

係堆同學瘋狂握手嘅時間，我注意到我櫈底有張紅色貼紙。
通常Lee個遊戲係有兩至三個源頭，而家少左一個嘅話結果會好有趣。
結果「中招」嘅人得三份之一，無想像中咁多；但係個社工都係接住講要維持單一伴侶和進行安全性行為。
至於咩野叫安全性行為呢？社工只係簡略咁講兩句就算，然後就講愛滋病嘅危險。
要唔要起身駁佢呢？追問有關「安全性行為」嘅野？
算啦，我個心根本唔係Lee個活動，由尻個社工點講都唔關我事。
社工說書式咁講左一堆性行為嘅害處，同埋性病嘅後果。
嚇到大家好驚之後，就放我地出去食下午茶，然後就自由活動。

自由活動時間，Ｄ同學三五成群咁玩唔同歷奇活動，有人玩繩網，有人玩攀登，亦有唔少人走出外面打波。
而我…我想做Ｄ咩呢？
得我一個人，有Ｄ咩野可以玩呢？歷奇活動需要組隊參加，同埋我亦唔想跑跑跳跳。
雖然詢問處可以租借各種棋類，甚至連足球機同氣墊球都有，但無腳係玩唔到嘅。
同埋就算我真係搵到Ｄ同學陪我玩棋，我都驚Ｄ細路唔服輸反枱。
係梳化坐坐下我係埸刊睇到有個手工藝班係副翼，雖然位置有小小偏僻但還是可以行過去嘅位。

當我行過去側翼之後，係一個課室入面見到個手工藝老師，佢收拾緊膠片同埋焗爐。
雖然我遲左到，但我係第一個到嘅學生…手工藝班少人到連阿Sir都想收野走。
不過因為我Lee個唯一嘅學生黎到左，所以個阿Sir繼續搞番個手工藝班。
雖然個手工藝班只係教好簡單嘅熱縮膠——用木顏色係膠片度油顏色然後放入焗爐入面收縮硬化。
簡單而言就係畫畫，又開中我擅長果樣。
我畫左「蒼藍雷霆」隻電子謠精係塊膠片上面，個阿Sir讚我話我隻「妖精」畫得好靚。
我也不吐糟佢啦，反正都係同一類野。
亦因為我獨佔左成個興趣班，所以我想玩幾多塊熱縮膠就有幾多塊可以玩。
不過我都整唔到咁多塊，因為與趣班只有一節時間，亦即係半個自由活動時間。
咁我好唔好直接返房呢？我還是想係Lee個無咩人行嘅側翼探索一下，行一下唔會有人行嘅位。

我係後樓梯向上行，見到外面大部份嘅戶外設備，例如各類球埸同埋繩網陣。
樓梯嘅盡頭唔係天台，而係一道不透光嘅漆黑玻璃門。
我試探性咁推下佢，心諗如果係鎖住嘅就返轉頭。
點知度門係推得入去嘅。
門入面有個私人吧枱，仲有幾張高級梳化。
Lee間房仲有個露台，有個人訓係張太陽櫈上面一邊曬太陽一邊飲紅酒。
「點解…點解你係度嘅？」
我認得果個人就係果個Eric，果個基金會嘅主席。
「間渡假村係我嫁嘛，我當然可以日日上黎飲酒。」
「咁我唔打擾你嘅雅興。」
當我諗住走果陣，我嘅電話突然響起，係小月打比我。
「你聽埋個電話先。」Eric指住我個電話。
「雯雯…我好辛苦…快Ｄ出黎探我！
去副翼頂樓搵主席…快Ｄ…得佢先可以放到你出黎！」
聽到小月好深同辛苦嘅呼吸聲，我覺得佢情況危急。
「你對車月長做過Ｄ咩野！」我質問Eric。
「無，斷癮症狀係咁辛苦嘅，我只係想同你一齊出去探車月長姐。」佢放底酒杯行過黎。
「唔洗咁猶豫嘅，學校嘅記錄我幫會你解決，總之你Lee三日嘅成長營都跟住我就OK。」佢拖住我隻手，帶我行出佢Lee個「私人房間」。

一開始睇到依家只係覺得有一條友無啦啦變咗個女仔，但預期同我所諗嘅真係好大出入，唔知幾多人冇諗過巴打係咁樣寫呢一個故㗎呢

睇故都咁黑暗 有啲想棄
小朋友就比佢地純真啲啦

反而寫寫下同預期諗嘅嘢太大出入，又真係好想睇落去

真係會緊張架wor

話説，故事進度到達3/4未？

究竟有乜陰謀

幾時出文

Eric帶我落樓下，佢個司機左架黑色車過黎接我地。
我對車無咩研究，所以唔識咩牌子打咩牌子；畢竟品牌對於識嘅人黎講先係身份象徵，對於我Lee D唔識嘅人黎講係無意思嘅。

佢將我車去醫院，由後門嘅秘密通道入去探病。
而家唔係探病時間，但醫院都比我地入去探小月。
小月攤左係張床上面，無力咁望住我。
「雯雯…我好驚…」
「無事啦，我係度。」我捉住佢隻手安慰佢。
「醫生話你係度休息幾日，清曬Ｄ毒就會無事。」Eric行入黎轉述醫生講嘅野。
「你係…」小月問Eric。
「我係你頭先要雯雯搵嘅主席，醫生應該有同你講嘛。」
醫生！
Lee個Eric勁到連醫生都可以收買黎傅訊息…
跟住我同小月係病度傾左陣計，佢講左Ｄ係醫院嘅事，我同佢講佢返我同佢阿媽講嘅野。
佢迷迷糊糊咁訓左係度，醒返就好驚，驚到一個點係見到邊個都會驚，淨係想見我。
果陣佢連見到佢阿媽都嚇到賴屎…真係有屎出果種。
不過醫生話Lee個D毒品嘅副作用，Ｄ毒過左就會無事…我希望真係無後遺症啦。

我地留左係病房兩幾鐘，跟住Eric話我要返營地。
小月捉住我隻手唔想放我走。
「唔得啊，雯雯咁樣偷走出黎會比老師鬧架。」Eric Lee句野好明顯係大話，但說服左小月放手。
其實我唔介意係病房度再留多一陣，但Eric似乎想帶我去其他地方。
如果真係直接返營地就最好啦…

佢帶我行返秘道出去，上返頭先果架黑色車。
「我想你Lee三日兩夜都同我一齊。」Eric終於講出佢帶我出黎嘅目的。
「車月長嘅事，我可以直接叫校長踢佢出校。
但係我選擇比機會佢，仲比佢最好嘅醫療，一切都係因為你。」
係，我無立埸去反駁佢。
如果我拒絕佢嘅話，佢仲可以追究我偷走。
所以我亦只能應承同佢一齊…至少係「成長營」期間。

FBI is watching Eric

上車啦小妹妹

雖然好仆街但我笑咗

而家已經成五點幾，Eric車左我去尖沙咀嘅數字廣埸——果個由天文台變出黎嘅高級商埸。
以前我只會係外面行過，望都唔敢望；今次不但行入去，仲係入面二樓嘅酒店入面食鐵板燒。
我地唔洗點餐，淨係講我地唔食Ｄ咩野就夠，其他野由師傳拍版。
個師傳一邊煮野一邊耍花式，間唔中舞下把刀同埋鐵鏟，間唔中反手係背脊倒酒，整到成塊鐵版都燒起左。
「嘩——」好專業嘅廚藝表演…我都係第一次見。
我地今次食嘅野，同一般出面食開嘅鐵版燒係完全唔同層次。
外面Ｄ鐵版燒只係一種噱頭，Ｄ野完全唔好食不特止，個師傳仲要勁Hea。
今次個師傳煎出黎嘅肉，聽講真係Ａ５和牛，入口即融。
而且佢上碟之前仲會好似西餐咁整個沙律做伴菜，平衡肉類嘅油膩感。
「倩雯，Ｄ野好唔好食？」Eric問我
「好食！」
平心而論，Ｄ野真係好好食，但對住Eric我食得心驚膽跳。
「Ｄ野唔啱食？」
「唔係…唔係…Ｄ野好高級，好好食。」
「不如咁，今次我揀左我想食嘅野，一陣你揀你想食嘅甜品啦。」
唔係野食嘅問題…係人嘅問題。
當然，如果唔係同佢黎，我大概係無機會食到Ｄ咁好嘅野。
「甜品…其實唔洗特別食…
我只係想返去…」
「你返到去會想做咩？我可以幫你準備。
遊戲機？電腦？定係想畫畫？」
如果我好似對船長咁獅子開大口，Eric話唔埋真係可以囉到比我…
我上次對船長話想要一副萬幾蚊嘅Modern Magic Deck，我諗Lee個Eric分分鐘連*Power9都收得起。
無論我要咩，佢都可以買比我。
咁其實…我係咪唔應該咁抗拒佢呢？

「我只係想好好咁訓一教，因為小月嘅事已經夠曬煩。」
「放心啦，我會比佢最好嘅醫療，我地返去休息下先啦。」
「返去？去邊先？」
Eric囉左張黑卡找數，我完全唔知今餐飯係幾錢。
也許，係咁有錢嘅人眼中，Ｄ野只有「用錢買得到」同「買唔到」兩種，咁我亦理解到點解佢會咁執著係「我」身上。
能夠用錢買嘅野，差唔多已經買曬，所以開始追求一Ｄ犯法嘅野。
但如果佢只係單純想要一個小朋友嘅身體，佢大概真係有渠道去嫖雛妓，用錢和權力強逼未懂事嘅人供佢發洩。
但係，如果佢想要一個能夠同佢溝通同交流嘅小朋友伴侶呢？
「母性蘿莉」只係一個幻想，係現實中係唔存在嘅。
我越諗，越覺得佢窮得只剩下錢，開始覺得佢有Ｄ可憐。

*Magic初期最強果九張卡，一張十幾萬港紙左右
只允許在最舊嘅賽制每種使用一張

唔係好明，倩雯同基金會中間有咩關係，排隊等睇

「所以，你想我做Ｄ咩？」
我地上返車之後，我問Eric。
「我就係想要你，幼嫩嘅身體，同時亦充滿智慧同知識。」
果然個Eric就係想屌我。
「你用咁大個基金會嘅權力黎搵我，究竟有咩意義？」
「基金會本身就係發掘有資質嘅細路，然後比最多資源佢地為社會貢獻。」
「咁唔通你個基金會就係比你地班有錢佬啪細路嘅地方？」
雖知道，同兒童有關嘅國際組織間唔中都會出幾單戀童新聞。
「佢地有自已嘅渠道搵雛妓，但我想要嘅唔單止係肉體嘅滿足。
我想你同我一齊享受我地嘅時間。」
「你同一個細路講Ｄ咁嘅野，你唔覺好核突咩？」
然後佢係我耳邊細細聲講左句：
「麥你係細路咩？
你唔係成日同人講係係轉生嘅大人咩？我一直都信嘅。」
一時三刻我答佢唔到。

架車駛離市區，係山路行左陣之後駛入左一間臨海嘅大屋。
間屋有兩層樓高，大到好似用電腦起出黎咁，十足十電視劇入面嘅豪宅。
我望住花園嘅私人游泳池，我應該要好興奮嘅，但係比人威脅嘅情況下我根本高興唔起黎。
屋入面嘅女僕接左我地入去，仲囉左我果個擺係度假村嘅背囊比我。
「邊個叫你而家比佢？安排一間睡房比佢然後囉個背囊入去啦。」Eric鬧個女僕。

雖然個Eric擺到明想屌我，但佢都比左間睡房我。
間房大過我屋企，有電視有音響，仲有自已嘅獨立廁浴。
不過我好似唔係太可能安心咁訓一個好教，我開始後悔直接話攰然後想訓教。
Eric趕走個女僕之後，坐係我張床上面。
「黎，我唔鐘意逼人嘅。
只要你將身體交比我，我就會放過車月長。」
「我…淨係鐘意女人…」
「我唔介意你繼續同佢係埋一齊，只要你唔好比其他男人搞就可以。」
要黎嘅始終要黎嘅…
我深呼吸一口氣，然後行近張床。
然後佢伸個嘴埋黎，將一陣男人臭味由我嘅口腟傳入我全身。
佢嘅鬚根刮傷我嘅嘴，粗魯嘅動作令我全身唔舒服。
我甚至未同小月做過就要將處女供手相讓比我眼前嘅有錢佬…
諗到Lee度，我推開左佢。
雖然我唔夠力推開佢，但佢感覺到我抗拒佢，佢都唔會夾硬黎。
「我…」我唔可以直接講原因，萬一比佢同小月扯上關係就麻煩。
所以我要保護小月，就算有幾痛苦我都要忍落去。
「咩野事？」佢問我。
「可唔可以帶番個套先。」
「好…你唔好走開。」跟住佢就行左出去。

到底eric哥係屌男人定係屌細路女呢

我要百合啊
唔要男人
臭男人死開

係校長定邊個將轉生個單野話俾Eric知？玩進貢？

點解唔沖咗涼先 一齊沖涼培養下氣氛

倩雯竟然肯俾個男人屌....

男人屌細路女，一啲都甜都冇

我要百合呀

好多變態佬

之後Eric佢囉左兩個套入番黎。
然後佢伸隻手入我條裙度，撫摸我嘅乳頭。
似曾相識嘅奇幻感覺由乳頭散發到全身。
既然阻止唔到佢，不如攤係度慢慢享受啦，好似都幾爽咁。
但係佢突然插左入黎，搞到我下面好撚痛。
上面好爽，但下面完全未準備好，痛到我心肝脾肺腎都好似跌左出黎咁。
「唔得啊，下面好痛啊——」
但係佢不但無停度，仲將我成個人抬起左，繼續捅我。
我只能手揸住塊床單夾硬忍住。
然後…
然後…
然後發生咩野事呢？

「而家應該有足夠嘅線索比你推敲番之前倩雯發生過咩野事。」我聽到自已把聲。
我見到一個螢幕，我訓左係張床上面，下面流血不止。
果個人以我以前嘅樣係Lee個白色虛空入面同我講野。
「我見你一直都咁拖我，我等得有Ｄ唔耐煩，再比多Ｄ提示你：
絕大部份佢果邊發生過嘅野都係係你果邊發生過，只係有Ｄ時地人唔同左。」
「所以我而家係發緊夢無錯？」
「我而家比多兩日時間你組織答案，三日之後你比唔到答案我，你就係咁樣比人屌死。」佢無直接答我，但係比左條最後死線我。
認真？我真係會咁樣流血流死？
「唔明你講緊咩？」我想佢講清楚件事。
「我而家會修正琴日發生嘅事，你琴晚係營地度無比Eric帶走，而佢亦無諗住直接屌你，極其量會搞甚麼光源氏計劃之類嘅野。
但如果成長營之後你比唔到答案我，咁我會將條時間線剪番落去你啱啱比Eric強姦果一條。
就係咁多，我唔想再同你拖落去。」

跟住我就掙醒左，身處係渡假營嘅六人套房入面。
我摸摸下面，外面係乾嘅，無比人搞過嘅跡象。
而我嘅背囊亦係我嘅床邊，床頭甚至有一袋已經著過嘅衫，而我本身已經換左另一套衫。
如果「佢」講嘅野係真嘅，咁我要係Lee兩日之內推導出倩雯之前遭遇過嘅野，如果唔係我就「已經死左」。

加速

估唔到，咁少線索都話多

扑野來講 除非條女闊過西隧 如果唔係冇可能做到突然插入呢回事
落左ky都應該係慢慢推先可以順利插入

eric 細J

細J但係可以拮到佢失血過多

我起身想梳洗果陣，見到小月係度刷緊牙！
「小月！」唔好理咁多，我即刻攬住佢。
「做咩野啊？」佢有Ｄ不知所措。
「你無事實在太好啦…」
「我會有咩野事？」
「前日你唔係同Ｄ科長HI野入左醫院咩？」
「下？果日我同你一齊行番屋企嫁WOW。」
由佢Lee句野可以得知，係Lee條世界線上面佢地索Ｋ入院果件事無發生過，我甚至無同小月鬧過交。
不過Lee條咁幸福嘅世界線得兩日時間，我一定要推論出倩雯究竟發生過Ｄ咩野事。

刷完牙之後，我繼續去返睡房坐。
小月同我一齊坐係張床度，等七點鐘集合食早餐。
「我地…要唔要一齊訓下？佢地兩個人都未訓醒。」
我知道佢想點，如果無時間限制嘅話我真係好想陪下小月。
我錫一下小月嘅額頭，同佢講：
「我要係成長營完之前作好一個故事，諗一Ｄ唔係Lee個世界發生嘅事，如果唔係我同你都會死。」
我用最簡單嘅句子形容目前我嘅情況，佢似懂非懂咁點頭。
「果條世界線同你拍拖嘅人係船長，而你驚我搶走佢所以好憎我。」
「唔好，我唔要咁！
咁樣嘅世界太恐佈啦！」
「無錯，係咁樣嘅世界，倩雯係死左嘅。
我要組織佢死之前發生嘅事。」
「點解我要諗一Ｄ咁痛苦嘅事？」
「你琴日有無發夢夢到自已困住係醫院出唔到黎？然後見到阿媽嚇到瀨屎？」我轉述佢「琴日」講嘅野，佢好驚訝我完全講中左琴晚嘅「夢」。
「因為神嘅惡作劇，如果我還原唔到果條世界線嘅真相，你就會變返咁樣。」
跟住佢開始信我講野，幫我度下計。
「我知船長仲好鐘意你，所以我一直都好戒備佢。
如果真係要夾硬諗…係果條世界線上面你同船長會唔會倒轉左身份？」
「如果代入船長嘅諗法，佢一直痴漢咁跟住我，甚至改變自已嘅習慣黎迎合我…也許倩雯係果邊係個花痴。
然後車長為左剔除威脅，所以聯同佢嘅科長朋友一齊搞尻佢，囉鎅刀鎅佢塊閪。」我結合之前夢到嘅野，嘗試分析。
「咁樣太殘忍啦掛…就算我有幾憎船長，我都唔會用鎅刀鎅佢條Jer。
一開始我都係求其塞條囡比佢，叫佢唔好搞我。」

「你地嘈夠未啊？而家先係六點半咋！」訓係床嘅女同學鬧我地。
咁我地亦只好行出去繼續整理思緒。

針嚟

睇來六月會結束了

仲有幾集就完？好似就黎結局咁......

唔會估完個故事就結束掛

等文！

我地黎到左飯堂，Ｄ阿嬸開始擺野食係枱上面。
我地繼續討論各種可能性，但始終得唔到確實嘅結論。
唯一可以肯定嘅係，係果邊我同船長嘅角色係倒轉，而且最後我同果四個科長之間一定發生左一樣好可怕嘅野。
係屋企果邊嘅問題，小月完全幫唔到我討論，因為我無可能話比佢聽係「另一條世界線」我比人搞過。
果邊嘅阿哥搞過倩雯幾本上係肯定嘅，但淨底兩成嘅野係咩野呢？
最直接可以聯想到嘅，幾本上只有Eric Lee個咁突兀嘅新角色。
而且佢轉左一大個彎先黎搞我好奇怪，正常一個有錢佬想玩細路囡，直接比錢咪得。
個人願望方面更加係毫無頭緒，我完全無倩雯一個月前嘅記憶，有嘅亦只有學科上嘅知識。

「好頭痛啊——」
「唔好諗咁多啦，食左野先啦。」
時間已經七點幾，早餐已經準備好，老師同學亦陸續入黎。
我地同體育老師點名之後就開始食野。
早餐係中式炒麵配皮蛋瘦肉粥，唔算太好食，但亦勉強能夠入口。
小月仲算食得落Ｄ早餐，但同枱幾個同學都開始抗拒唔想食。
「我要食麵包！」
「我要食蕃茄炒蛋！」
係粗茶淡飯面前，Lee D只係出自堆小朋友嘅任性要求。
小食店未開門，佢地亦無辦法買到自已想食嘅野。
「覺得Ｄ炒麵太硬嘅話，浸落Ｄ粥度點幾下先食會好食少少。」
我示範左點樣食Ｄ乾到橡筋嘅炒麵之後，三個拒絕食早餐嘅人都試下食法，但最後得一個人肯繼續食落去。
我唔係佢老豆老母，我無必要哄佢食飯。
喺我地食緊野嘅時候，校長上台宣佈一個沉重嘅消息。

我地嘅班主任，徐老師琴日係屋企墮樓身亡。
然後作為一間基督教學校，理所當然地要為佢同屋企人祈禱。
我地果班同學即刻喊同好驚，各科老師都走過黎安撫大家。
社工亦開始跟住反應激烈嘅幾個同學。
小月望住我，個身係度震緊，我見到咁樣就即刻攬住佢，比佢喊。
雖然我對個老師無咩好感，但畢竟亦算死左個識左一個月嘅人，所以我嘅心都有少少動搖。
點解徐老師會跳樓呢？點解佢會唔黎大食會，仲要係假期果陣跳樓呢？我無足夠情報分析。
等等…倩雯係死左所以我先轉生。
徐老師會唔會暗示左倩雯嘅死法呢？雖然我唔需要答或者理解Lee個問題，不過「多次重做聖誕節壁報」同埋「針對性嘅觀課」可能會係線索。
好有可能佢係因為lee兩樣野所以先會跳樓；佢可能係學校比校方針對，所以要重做壁報同埋被觀課。
至於點解要針對佢呢？
因為佢同我作對？所以校長同埋Eric針對佢？咁樣亦太痴線掛…
我越諗越離譜，所以都係唔好諗啦。

雖然死左個老師，不過我地嘅成長營都係會繼續落去。
畢竟大家比左錢入營，而且死果個老師無入營——極其量就係開左個活動室，安排個社工留係度輔助幾個情緒平復唔到嘅學生。
小月喊完之後，我問佢要唔要去搵社工傾下計，佢搖頭話有我就夠。
係我影響之下，佢做野成熟過班上其他人，但始終都係個細路。
就算時間再趕急，我亦應該安撫下佢，陪佢玩下Ｄ營地活動分散下佢注意力。

主角死撚緊，又唔分析又唔去搵料，淨係識溫女

跟住小月帶左我去玩戶外嘅營地活動。
一開始我地去玩繩網，個繩網陣有大約兩個籃球埸咁大。
繩網陣主要由兩個支架組成，一開頭有Ｄ好似蜘蛛網嘅結構比人爬上去；兩個支架中間有幾條懸掛住嘅粗麻繩，麻繩尾部綁住左Ｄ野比人放腳；第二個支架有條獨木繩，側邊有另外兩條繩做扶手，過左條獨木繩之後，再垂直爬上一條粗麻繩搖鐘就完成。
我睇個繩網陣結構簡簡單單咁，應該好易爬上去咁，但實際玩起黎唔係人咁品。
過左一開始熱身果部份，兩個支架中間嘅凌空位我過唔到去。
就算我孭住條安全帶同救生繩，就算我「知道」隔離條繩係我伸手可及嘅範圍，就算「我」本身無畏高；我都係雙手捉實第一條繩，唔敢放手跳過去第二條繩。
明明頭先小月三爬兩撥就過左去，仲好快咁過埋對面條「獨木繩」同爬上最高點完成繩網，我就係中間Lee度Hold左幾分鐘。
教練叫下面嘅同學幫我吶喊加油，小月係叫得特別落力嘅。
但係…但係我真係手震！
就算我知道我可以過去，但我嘅身體話比我知，同我講唔想過去。
「克服你嘅恐懼啊，唔洗驚啊！」今次輪到小月安慰番我轉頭…

死就死啦！我咪埋隻眼夾硬跳過去隔離條繩。
跟住我感覺到有鼓力量抽住左我…
原來教練拉住左條安全繩…
屌，我根本過唔到去。
雖然教練比左第二次機會我試多次，不過我廢事阻住後面嘅同學就無試啦。
教練放番我落黎，然後我同小月繼續睇其他人挑戰Lee個繩網。
有一半人同我一樣卡死左係第二部份，另外一半嘅一半係最後嘅垂直麻繩唔夠力爬上去。

跟住小月拉左我去踏Roller。
現埸有一個教練同一個助教，係楕圓形嘅滾軸溜冰埸教十幾個學生。
一開始我地係溜冰埸突左出黎嘅教學區學平衡。
我記得只要對Roller紮好，然後對腳慢慢推就會行到。
但係…著左對Roller之後我一踏落地就跟左落地，感覺完全唔啱。
我扶住側邊嘅扶手，勉強扶起自已。
小月同我都係啱啱開始學；佢都跌過落地下幾次，但踏踏下佢都開始平衡到，開始係度行圈。
其他同學都陸陸續踏出教學區開始行圈，最後得番我同阿Sir兩個人單對單教學。
小月行左幾個圈之後，番黎教學區睇我。
同之前踏單車果陣完全一模一樣，分別係今次我學左成堂都行唔到出去。

「唔緊要啦，只要你試多幾次就一定學得識。」完堂之前阿Sir咁樣同我講。
話雖如此，我地有幾可會踏Roller？
係除裝備果陣，我同小月傾計。
「小月，我想問問一個月前我係個點嘅人？」
「點解你咁問嘅？」
「其實，我無一個月之前嘅所有記憶，我甚至連自已識唔識踏單車都唔記得左。」
「正正常常嘅女仔囉，運動唔叻，讀書麻麻地又成日發白日夢。」
小月比左我一個好重要嘅資訊。
啱啱發現我有野係識得做但做唔到，特別係運動方面。
咁點解我一坐落張櫈度就識畫畫？仲要畫得番以前水準嘅畫。

push push push

因為倩雯本身畫畫都好叻？

跑完兩埸體育活動之後，我地黎到飯堂。
同體育老師點名之後，我地同班同學坐埋一枱食飯。
食嘅係茶餐廳水準嘅餸菜，白飯任裝。
由於做左成身運動，所以我食咩都覺得好食。
不過都係有幾個同學掛住屋企嘅飯餸，仲有人揀菜唔食。

係飯堂食野嘅同學比朝頭早少左一Ｄ，可能真係有幾個人比徐老師嘅死訊影響左。
食野之後，體育老師召集我地班同學到活動室上堂。
有個姑娘教我地一Ｄ生活嘅必要技能，例如係掃地。
成長營嘛，咁真係要成長嘅…有Ｄ學生屋企真係唔會教掃地。
講解完之後，導師將Ｄ積木倒係地下，叫大家鬥快用掃把掃入垃圾箱。
一個比賽將原本好枯燥嘅課堂變得有生氣。
雖然課程本身係基礎而且無聊，但對於小四學生黎講已經好足夠。
除左掃地之外，仲講左點樣拖地，摺衫同埋摺被，Lee D原本應該係屋企教嘅生存技能。
也許而家嘅家長根本無時間教佢地真正嘅「常識」，我見小月阿媽咁樣打兩份工法就知。
我地上完一個鐘嘅特別課堂，又繼續自由活動時間。
「我地去打羽毛球！」小月拉住我，又想做運動。
佢好似真係有無限嘅精力，不過…小朋友真係應該要有無限嘅精力。
如果細細個就無曬精神，點捱埋成個人生？
我地黎到室內球埸，隨便同小月打左幾板羽毛球，打左幾下就索曬氣。
「唔得啦…我真係好攰…」我即刻坐係牆邊坐底抖。
今次真係輪到我坐係度睇佢打啦。
明明佢已經跑左成個上晝，但仲可以板板有力，殺波殺到其他同學飛起。
體育阿Sir同佢單挑，佢可以同阿Sir打成均勢，最後輪一兩分。
情況同我捉棋一樣，只不過一個動，一個靜而已。

視藝老師張主任啱啱打完波落埸，坐係我隔離。
我問佢一個月前我嘅視藝作品係點。
「一個月前？你畫畫不嬲都好好，只不過最近Lee個月曳左D咁姐。」
「好成點？好似我而家畫出黎嘅畫咁？果陣我會唔會畫下水彩同埋油畫？」
「點解你咁樣問？」
「上次撞親個頭，唔記得曬一個月前Ｄ野。」我答左個最合理嘅答案。
跟住張主任係電話度Show一張三個月前影嘅小朋友塗鴉，寫住左我「劉倩雯」嘅名。
以我嘅水準黎講係畫得唔靚，比例錯曬，個樣係完全崩壞；但起碼我知道倩雯畫緊隻粉紅色嘅妖精，以小四嘅水準黎講完全係超水準。

「有答案未？」我聽到以前自已把聲。
又係同一個夢境，繼續有個樹籠困住倩雯。
「下？第二日下晝炸WoW。」
「我知，不過你未必再有機會答我咁解姐。」
「等夜晚先答你唔得咩？」
「我睇死你都係陪小月玩到完埸，不如而家直接答而家推論左Ｄ咩出黎就算。」
「答錯左會唔會死先。」
「我有要你答啱咩？」
果個人由頭到尾都只係想要一個「答案」，而唔係一個啱嘅答案。
「咁…個答案有咩意思？」
「你比個答案我先。」
既然佢咁急住要個答案，咁我緊係隨便作個故仔出黎：
「車長同船長拍拖，倩雯又好鐘意船長，所以成日煩住佢地兩個。
跟住車長搵佢四個科長朋友日日蝦倩雯，因為車長同堆科長都係優良學生，所以學校老師唔受理佢嘅投訴。」
「屋企果方面呢？」佢無話我答啱定錯，總之叫我繼續講落去。
我覺得佢阿哥應該用某Ｄ野威脅佢，佢先會比佢阿哥搞到…至於係咩野呢？求其作個理由比佢啦，反正我無資料可以推論。
「因為倩雯係文具鋪偷文具比阿哥發現左，所以比阿哥威脅然後硬上。
至於點解佢阿哥對佢起色心係因為佢追唔到女神，而個女神本身係Les嘅。
阿媽知道但係縱容，老豆為左個囡同阿媽反面，跟住倩雯好驚然後自殺。」
後面我係基於佢老豆「錫囡唔錫仔」而推論嘅，其他野我都係夾硬扯埋我所知嘅線索。
「願望方面，我覺得倩雯希望佢嘅才能比人發掘出黎，有更多時間鑽研畫畫，所以先會出現一個專門提拔天材嘅基金會。」
Lee個係基金會「由倩雯願望所生」但唔係「由佢直接創造出黎」嘅解釋——基金會係實現佢願望嘅工具。

「雖然啱唔曬，但我接受你Lee個故事。」
跟住果個人啪左下手指，倩雯就被一個黑洞吸走左。
「重新跑一次Lee個輪迴再黎搵我啦。」
「你做咩野啊！你唔係話過會放走佢咩！」
「我放走左佢啦，只係佢去左另一個世界姐。
鬼叫佢違反承諾，破壞我嘅計劃。」
「你有Ｄ咩野計劃，你講！」
「講左就唔得嫁啦。
總之，你係Lee個世界會受到萬千寵愛，你老豆錫你，基金會照住你，有錢佬認你做契女，你做咩都可以。
係咁先，再見。」
「等等…唔通你係講果個想搞我嘅Eric？」

下一刻，我比小月搖醒，人仲訓左係羽毛球埸牆角。
「你睇下佢訓到幾冧？差Ｄ敖唔醒。」張主任講笑咁講。
「要食飯啦，最多食完飯我地即刻返去訓啦。」小月拉我起身。

就黎爆post唔敢亂留言但仲睇緊架

有新post了，推爆佢

下一個ＰＯＳＴ